<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Fiqih on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/fiqih/</link><description>Recent content in Fiqih on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 16 Feb 2022 11:50:04 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/fiqih/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Hukum Menikahi Wanita Yang Tidak Sholat</title><link>https://tirinfo.com/hukum-menikahi-wanita-yang-tidak-sholat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:50:04 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hukum-menikahi-wanita-yang-tidak-sholat/</guid><description>Syaikh Ibnu Utsaimin rahimahullah berkata :
الأنثى إذا كانت لا تصلي فلا يحل لمسلم أن يتزوجه‍ا
&amp;ldquo;Seorang wanita apabila ia tidak sholat, maka tidaklah halal seorang muslim menikahinya&amp;rdquo;
Syarah Riadhush Sholihin 3/419</description></item><item><title>Mengeraskan Basmalah Sebelum Makan</title><link>https://tirinfo.com/mengeraskan-basmalah-sebelum-makan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:18:41 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mengeraskan-basmalah-sebelum-makan/</guid><description>Ibnu Muflih rahimahullah berkata:
"وينبغي أن يجهر بها أي التسمية في الطعام لينبه غيره عليها"
&amp;ldquo;Sebaiknya seseorang mengeraskan basmalah sebelum makan untuk mengingatkan yang lain.&amp;rdquo;
Al-Adab Asy-Syar&amp;rsquo;iyyah, 3/179</description></item><item><title>Hukum Memajang Foto Makhluk Bernyawa Di Dinding</title><link>https://tirinfo.com/hukum-memajang-foto-makhluk-bernyawa-di-dinding/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 13:50:19 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hukum-memajang-foto-makhluk-bernyawa-di-dinding/</guid><description>Memajang foto makhluk hidup atau makhluk bernyawa (manusia dan hewan) di dinding terlarang hukumnya berdasarkan dalil yang sangat banyak sekali, diantaranya sabda Nabi shalallahu ‘alaihi wa sallam:
إِنَّ الْمَلاَئِكَةَ لاَ تَدْخُلُ بَيْتًا فِيهِ صُورَةٌ
&amp;ldquo;Sesungguhnya para malaikat tidak akan masuk ke dalam rumah yang terdapat gambar di dalamnya&amp;rdquo;. [HR. Bukhari 3224 dan Muslim 2106]
Dalam riwayat yang lain beliau bersabda:
إِنَّ مِنْ أَشَدِّ النَّاسِ عَذَابًا يَوْمَ الْقِيَامَةِ الَّذِينَ يُشَبِّهُونَ بِخَلْقِ اللَّهِ
&amp;ldquo;Sesungguhnya manusia yang paling berat siksaannya pada hari kiamat adalah mereka yang menyerupakan makhluk Allah&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Doa Yang Baik Tidak Akan Tertolak</title><link>https://tirinfo.com/doa-yang-baik-tidak-akan-tertolak/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:29:18 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-yang-baik-tidak-akan-tertolak/</guid><description>Al-Hafizh Ibnu Hajar rahimahullahu ta’ala mengatakan:
أن دعوة المؤمن لا ترد وأنها إما أن تعجل له الإجابة وإما أن تدفع عنه من السوء مثلها وإما أن يدخر له في الآخرة خير مما سأل.
“Bahwa doanya orang beriman tidak akan tertolak. Namun terkadang doanya segera terkabul, terkadang dengan terhindarnya dia dari keburukan, atau terkadang Allah ‘Azza wa Jalla menunda terkabulnya doa hingga hari kiamat, agar ia diberi dengan sesuatu yang lebih baik dari apa yang telah ia minta.</description></item><item><title>Anjuran Mencatat Ilmu</title><link>https://tirinfo.com/anjuran-mencatat-ilmu/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:42:24 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/anjuran-mencatat-ilmu/</guid><description>Rasulullah shallallaahu ‘alaihi wa sallam,
قَيِّدُوا الْعِلْمَ بِالْكِتَابِ
“Ikatlah ilmu dengan dengan menulisnya”
[ Silsilah Ash-Shahiihah no. 2026 ]
Bahkan beliau memerintahkan sebagian sahabatnya agar menulis ilmu. Salah satunya adalah Abdullah bin ‘Amru. Beliau bersabda kepadanya:
اكْتُبْ، فَوَالَّذِي نَفْسِي بِيَدِهِ، مَا خَرَجَ مِنْهُ إِلَّا حَقٌّ
“Tulislah. Demi Dzat yang jiwaku ada di tangan-Nya. Tidaklah keluar darinya melainkan kebenaran”
[ HR. Ahmad 2/164 &amp;amp; 192, Al-Haakim 1/105-106, shahih ]
Imam Asy Syafi’i rahimahullah berkata,</description></item><item><title>Pelajaran Termulia Di Ibadah Haji</title><link>https://tirinfo.com/pelajaran-termulia-di-ibadah-haji/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:31:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pelajaran-termulia-di-ibadah-haji/</guid><description>Syaikh Dr. Abdurrazzaq bin Abdulmuhsin Al-Abbad Al-Badr Hafizhahumallahu berkata: Sesungguhnya diantara pelajaran termulia yang bisa diambil oleh seorang muslim dalam melaksanakan ibadah haji di Baitullah Al-Haram adalah kewajiban mengikhlaskan semua ibadah hanya kepada Allah saja yang tidak ada sekutu bagi-Nya. Seorang muslim ketika memulai hajinya dia memulainya dengan mengikrarkan tauhid (mengesakan Allah dalam ibadah) dan menjauhi kesyirikan (menyekutukan Allah dalam ibadah dengan selainnya baik dengan nabi atau wali), seraya dia berkata:</description></item><item><title>Amalan Bid'ah Di Bulan Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/amalan-bidah-di-bulan-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-bidah-di-bulan-ramadhan/</guid><description>Sebelum membahas mengenai Amalan atau ibadah yang sia-sia di bulan Ramadhan, Pahami terlebih dahulu hukum asal ibadah atau suatu amalan dalam islam yang di perintahkan Allah Ta’ala melalui Al Qur’an dan As Sunnah.
Ada kaedah fikih yang cukup ma’ruf di kalangan para ulama:
الأصل في العبادات التحريم
“Hukum asal ibadah adalah haram (sampai adanya dalil).”
Syaikh Sa’ad bin Nashir Asy Syatsri –semoga Allah menjaga dan memberkahi umur beliau- berkata, “(Dengan kaedah di atas) tidak boleh seseorang beribadah kepada Allah dengan suatu ibadah kecuali jika ada dalil dari syari’at yang menunjukkan ibadah tersebut diperintahkan.</description></item><item><title>Amalan Di Bulan Ramadhan Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/amalan-di-bulan-ramadhan-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-di-bulan-ramadhan-sesuai-sunnah/</guid><description>Allah Ta’ala berfirman:
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kamu, agar kamu bertakwa” (QS. Al Baqarah [2]: 183).
وَعَلَى الَّذِينَ يُطِيقُونَهُ فِدْيَةٌ طَعَامُ مِسْكِينٍ فَمَنْ تَطَوَّعَ خَيْرًا فَهُوَ خَيْرٌ لَهُ وَأَنْ تَصُومُوا خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ
“Dan wajib bagi orang-orang yang berat menjalankannya (jika mereka tidak berpuasa) membayar fidyah, (yaitu) memberi makan seorang miskin.</description></item><item><title>Amalan Sholat Tarawih Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/amalan-sholat-tarawih-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-sholat-tarawih-sesuai-sunnah/</guid><description>Dalam melaksanakan qiyam Ramadhan (sholat tarawih) disyariatkan berjamaah. Bahkan berjamaah itu lebih utama dibandingkan mengerjakannya sendirian, karena Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam telah melakukan hal tersebut dan menjelaskan keutamaannya. Tersebut dalam hadits Abu Dzar:
صُمْنَا مَعَ رَسُولِ الهِd صَلَّى الهُa عَلَيْهِ وَسَلَّمَ رَمَضَانَ فَلَمْ يُصَلِّ بِنَا حَتَّى بَقِيَ سَبْعٌ مِنْ الشَّهْرِ فَقَامَ بِنَا حَتَّى ذَهَبَ ثُلُثُ اللَّيْلِ ثُمَّ لَمْ يَقُمْ بِنَا فِي السَّادِسَةِ وَقَامَ بِنَا فِي الْخَامِسَةِ حَتَّى ذَهَبَ شَطْرُ اللَّيْلِ فَقُلْنَا لَهُ يَا رَسُولَ اللَّهِ لَوْ نَفَّلْتَنَا بَقِيَّةَ لَيْلَتِنَا هَذِهِ فَقَالَ إِنَّهُ مَنْ قَامَ مَعَ الْإِمَامِ حَتَّى يَنْصَرِفَ كُتِبَ لَهُ قِيَامُ لَيْلَةٍ ثُمَّ لَمْ يُصَلِّ بِنَا حَتَّى بَقِيَ ثَلَاثٌ مِنْ الشَّهْرِ وَصَلَّى بِنَا فِي الثَّالِثَةِ وَدَعَا أَهْلَهُ وَنِسَاءَهُ فَقَامَ بِنَا حَتَّى تَخَوَّفْنَا الْفَلَاحَ قُلْتُ لَهُ وَمَا الْفَلَاحُ قَالَ السُّحُورُ
“Kami berpuasa Ramadhan bersama Rasulullah.</description></item><item><title>Cara Menentukan Awal Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/cara-menentukan-awal-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/cara-menentukan-awal-ramadhan/</guid><description>Dalam Menentukan Awal Bulan Ramadan, dilakukan dengan 2 metode yaitu:
Melihat Hilal (terbitnya bulan sabit) Ramadhan. Jika Hilal tidak terlihat, maka dengan menggenapkan Bulan Sya’ban menjadi 30 Hari. Ru’yatul hilal (melihat hilal dengan mata). Hilal adalah fase paling awal dari kemunculan bulan. Oleh karena itu hilal berupa garis tipis yang dapat dilihat dengan mata telanjang. Namun para ulama membolehkan menggunakan teropong atau alat bantu lainnya untuk membantu melihat keberadaan hilal. Jika hilal tidak nampak, bulan sya’ban digenapkan menjadi 30 hari.</description></item><item><title>Doa Setelah Sholat Witir Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/doa-setelah-sholat-witir-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-setelah-sholat-witir-sesuai-sunnah/</guid><description>ada 2 Doa yang di sunnahkan di baca setelah sholat Witir yaitu :
Doa Pertama سُبْحَانَ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ
“Subhaanal malikil qudduus –dibaca 3x- [artinya: Maha Suci Engkau yang Maha Merajai lagi Maha Suci dari berbagai kekurangan]” (HR. Abu Daud no. 1430, An-Nasai no. 1735, dan Ahmad 3: 406. Al-Hafizh Abu Thahir mengatkaan bahwa sanad hadits ini shahih)
Cara Membaca doa tersebut:
Dari Ubay bin Ka’ab, ia berkata
فَإِذَا فَرَغَ قَالَ عِنْدَ فَرَاغِهِ سُبْحَانَ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ ثَلَاثَ مَرَّاتٍ يُطِيلُ فِي آخِرِهِنَّ
“Jika Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam telah selesai dari witirnya, beliau membaca ‘subhaanal malikil qudduus (sebanyak tiga kali)’, beliau memanjangkan di akhirnya.</description></item><item><title>Mencari Malam Terbaik Di Antara Malam Malam Istimewa Malam Lailatul Qadar</title><link>https://tirinfo.com/mencari-malam-terbaik-di-antara-malam-malam-istimewa-malam-lailatul-qadar/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mencari-malam-terbaik-di-antara-malam-malam-istimewa-malam-lailatul-qadar/</guid><description>Oleh :
Syaikh Salim bin ‘Ied Al-Hilaaly Syaikh Ali Hasan Ali Abdul Hamid Keutamaannya sangat besar, karena malam ini menyaksikan turunnya Al-Qur’an Al-Karim, yang membimbing orang-orang yang berpegang dengannya ke jalan kemuliaan dan mengangkatnya ke derajat yang mulia dan abadi. Umat Islam yang mengikuti sunnah Rasulnya tidak memasang tanda-tanda tertentu dan tidak pula menancapkan anak-anak panah untuk memperingati malam ini, akan tetapi mereka berloma-lomba untuk bangun di malam harinya dengan penuh iman dan mengharap pahala dari Allah.</description></item><item><title>Sejarah Dimulai Dan Diwajibkannya Puasa Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/sejarah-dimulai-dan-diwajibkannya-puasa-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sejarah-dimulai-dan-diwajibkannya-puasa-ramadhan/</guid><description>Kewajiban berpuasa pada bulan Ramadan turun pada bulan Sya’ban tahun ke 2, setelah hijrahnya kaum Muslimin dari Mekkah ke Madinah.
Allah Ta’ala berfirman,
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kamu, agar kamu bertakwa” (QS. Al Baqarah [2]: 183).
Demikian pula beberapa ayat setelahnya, Allah Ta’ala menyebutkan dalam ayat yang mulia ini bahwa Dia telah mewajibkan puasa atas umat ini sebagaimana yang telah Allah Ta’ala wajibkan atas umat-umat sebelumnya.</description></item><item><title>Sejarah Penamaan Bulan Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/sejarah-penamaan-bulan-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sejarah-penamaan-bulan-ramadhan/</guid><description>Sebelum di Utusnya Nabi Muhammad Shallallahu alaihi wasallam Sebagai Nabi dan Rosul, bangsa Arab sudah menggunakan Tahun Qomariyah. Namun terdapat perbedaan di antaara kalangan masyarakat Jahiliyah di seluruh jazirah arab dalam menentukan kalender tertentu. Walau demikian mereka nenentukan penanggalan qomariah bagi sukunya masing masing.
Kalender Qomariyah dari Zaman dahulu sampai zaman sekarang tetap sama, yaitu dalam 1 tahun ada 12 bulan dan awal bukan di tandakan dengan terbitnya bulan sabit pertama (Hilal).</description></item><item><title>Siapakah Yang Boleh Mengganti Puasa Dengan Bayar Fidyah</title><link>https://tirinfo.com/siapakah-yang-boleh-mengganti-puasa-dengan-bayar-fidyah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/siapakah-yang-boleh-mengganti-puasa-dengan-bayar-fidyah/</guid><description>Para ulama Hanafiyah, Syafi’iyah dan Hanabilah sepakat bahwa fidyah dalam puasa dikenai pada orang yang tidak mampu menunaikan qodho’ puasa. Hal ini berlaku pada orang yang sudah tua renta yang tidak mampu lagi berpuasa, serta orang sakit dan sakitnya tidak kunjung sembuh. Pensyariatan fidyah disebutkan dalam firman Allah Ta’ala,
وَعَلَى الَّذِينَ يُطِيقُونَهُ فِدْيَةٌ طَعَامُ مِسْكِينٍ
“Dan wajib bagi orang-orang yang berat menjalankannya (jika mereka tidak berpuasa) membayar fidyah, (yaitu): memberi makan seorang miskin” (QS.</description></item><item><title>Tips Agar Kuat Menjalani Puasa Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/tips-agar-kuat-menjalani-puasa-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tips-agar-kuat-menjalani-puasa-ramadhan/</guid><description>Bulan Ramadhan penuh berkah dan ampunan ini, Menjadi momentum bagi setiap muslim untuk lebih giat dalam beramal dan beribadah kepada Allah Ta’ala. Agar bisa menjalani Puasa Ramadhan dengan Tubuh yang sehat, pikiran yang tenang dan semangat yang kuat di butuhkan Cara agar puasa di bulan ramadhan bisa di jalani dengan baik sesuai dengan sunnah Nabi Muhammad Shallallahu Alaihi Wa sallam.
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kalian agar kamu bertakwa” (QS.</description></item><item><title>Tuntunan sholat Sunnah Rawatib</title><link>https://tirinfo.com/tuntunan-sholat-sunnah-rawatib/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tuntunan-sholat-sunnah-rawatib/</guid><description>Budayakan baca hingga tuntas. Sehingga dapat faedah ilmu yang bermanfaat Edisi_Repost
Sesungguhnya diantara hikmah dan rahmat Allah atas hambanya adalah disyariatkannya At-tathowwu’ (ibadah tambahan). Dan dijadikan pada ibadah wajib diiringi dengan adanya at-tathowwu’ dari jenis ibadah yang serupa. Hal itu dikarenakan untuk melengkapi kekurangan yang terdapat pada ibadah wajib.
Dan sesungguhnya at-tathowwu’ (ibadah sunnah) di dalam ibadah sholat yang paling utama adalah sunnah rawatib. Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam senantiasa mengerjakannya dan tidak pernah sekalipun meninggalkannya dalam keadaan mukim (tidak bepergian jauh).</description></item><item><title>Ucapan Selamat Hari Raya Idul Fitri Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/ucapan-selamat-hari-raya-idul-fitri-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ucapan-selamat-hari-raya-idul-fitri-sesuai-sunnah/</guid><description>Oleh Syaikh Ali bin Hasan bin Ali Abdul Hamid Al Halabi Al Atsari
Syaikhul Islam Ibnu Taimiyah ditanya tentang ucapan selamat pada hari raya maka beliau menjawab [Majmu Al-Fatawa 24/253] :
“Ucapan pada hari raya, di mana sebagian orang mengatakan kepada yang lain jika bertemu setelah sholat Ied :
Taqabbalallahu minnaa wa minkum
تَقَبَّلَ اللّهُ مِنَّا وَ مِنْكُم
“Semoga Allah menerima dari kami dan dari kalian”
Dan (أَحَالَ اللّهُ عَلَيْكَ), dan sejenisnya, ini telah diriwayatkan dari sekelompok sahabat bahwa mereka mengerjakannya.</description></item><item><title>Ucapkan Allahu A'lam Jika Tidak Tahu</title><link>https://tirinfo.com/ucapkan-allahu-a-lam-jika-tidak-tahu/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ucapkan-allahu-a-lam-jika-tidak-tahu/</guid><description>Abdullah bin Mas’ud radhiyallahu ‘anhu berkata:
يا أيها الناس من علم شيئا فليقل به ومن لم يعلم فليقل الله أعلم فإن من العلم أن يقول لما لا يعلم الله أعلم
“Wahai manusia barangsiapa yang berilmu tentang sesuatu maka hendaklah ia berkata dengan ilmunya tersebut dan barangsiapa yang tidak berilmu (tidak mengetahui) maka hendaklah ia berkata “Allahu A’lam” (Allahlah yang labih mengetahui) karena sesungguhnya merupakan ilmu seseorang berkata “Allahu A’lam” tentang perkara yang ia tidak mengetahui ilmunya”</description></item></channel></rss>