<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Ramadhan on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/ramadhan/</link><description>Recent content in Ramadhan on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/ramadhan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Amalan Bid'ah Di Bulan Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/amalan-bidah-di-bulan-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-bidah-di-bulan-ramadhan/</guid><description>Sebelum membahas mengenai Amalan atau ibadah yang sia-sia di bulan Ramadhan, Pahami terlebih dahulu hukum asal ibadah atau suatu amalan dalam islam yang di perintahkan Allah Ta’ala melalui Al Qur’an dan As Sunnah.
Ada kaedah fikih yang cukup ma’ruf di kalangan para ulama:
الأصل في العبادات التحريم
“Hukum asal ibadah adalah haram (sampai adanya dalil).”
Syaikh Sa’ad bin Nashir Asy Syatsri –semoga Allah menjaga dan memberkahi umur beliau- berkata, “(Dengan kaedah di atas) tidak boleh seseorang beribadah kepada Allah dengan suatu ibadah kecuali jika ada dalil dari syari’at yang menunjukkan ibadah tersebut diperintahkan.</description></item><item><title>Amalan Di Bulan Ramadhan Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/amalan-di-bulan-ramadhan-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-di-bulan-ramadhan-sesuai-sunnah/</guid><description>Allah Ta’ala berfirman:
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kamu, agar kamu bertakwa” (QS. Al Baqarah [2]: 183).
وَعَلَى الَّذِينَ يُطِيقُونَهُ فِدْيَةٌ طَعَامُ مِسْكِينٍ فَمَنْ تَطَوَّعَ خَيْرًا فَهُوَ خَيْرٌ لَهُ وَأَنْ تَصُومُوا خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ
“Dan wajib bagi orang-orang yang berat menjalankannya (jika mereka tidak berpuasa) membayar fidyah, (yaitu) memberi makan seorang miskin.</description></item><item><title>Amalan Sholat Tarawih Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/amalan-sholat-tarawih-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-sholat-tarawih-sesuai-sunnah/</guid><description>Dalam melaksanakan qiyam Ramadhan (sholat tarawih) disyariatkan berjamaah. Bahkan berjamaah itu lebih utama dibandingkan mengerjakannya sendirian, karena Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam telah melakukan hal tersebut dan menjelaskan keutamaannya. Tersebut dalam hadits Abu Dzar:
صُمْنَا مَعَ رَسُولِ الهِd صَلَّى الهُa عَلَيْهِ وَسَلَّمَ رَمَضَانَ فَلَمْ يُصَلِّ بِنَا حَتَّى بَقِيَ سَبْعٌ مِنْ الشَّهْرِ فَقَامَ بِنَا حَتَّى ذَهَبَ ثُلُثُ اللَّيْلِ ثُمَّ لَمْ يَقُمْ بِنَا فِي السَّادِسَةِ وَقَامَ بِنَا فِي الْخَامِسَةِ حَتَّى ذَهَبَ شَطْرُ اللَّيْلِ فَقُلْنَا لَهُ يَا رَسُولَ اللَّهِ لَوْ نَفَّلْتَنَا بَقِيَّةَ لَيْلَتِنَا هَذِهِ فَقَالَ إِنَّهُ مَنْ قَامَ مَعَ الْإِمَامِ حَتَّى يَنْصَرِفَ كُتِبَ لَهُ قِيَامُ لَيْلَةٍ ثُمَّ لَمْ يُصَلِّ بِنَا حَتَّى بَقِيَ ثَلَاثٌ مِنْ الشَّهْرِ وَصَلَّى بِنَا فِي الثَّالِثَةِ وَدَعَا أَهْلَهُ وَنِسَاءَهُ فَقَامَ بِنَا حَتَّى تَخَوَّفْنَا الْفَلَاحَ قُلْتُ لَهُ وَمَا الْفَلَاحُ قَالَ السُّحُورُ
“Kami berpuasa Ramadhan bersama Rasulullah.</description></item><item><title>Sejarah Dimulai Dan Diwajibkannya Puasa Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/sejarah-dimulai-dan-diwajibkannya-puasa-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sejarah-dimulai-dan-diwajibkannya-puasa-ramadhan/</guid><description>Kewajiban berpuasa pada bulan Ramadan turun pada bulan Sya’ban tahun ke 2, setelah hijrahnya kaum Muslimin dari Mekkah ke Madinah.
Allah Ta’ala berfirman,
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kamu, agar kamu bertakwa” (QS. Al Baqarah [2]: 183).
Demikian pula beberapa ayat setelahnya, Allah Ta’ala menyebutkan dalam ayat yang mulia ini bahwa Dia telah mewajibkan puasa atas umat ini sebagaimana yang telah Allah Ta’ala wajibkan atas umat-umat sebelumnya.</description></item><item><title>Sejarah Penamaan Bulan Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/sejarah-penamaan-bulan-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sejarah-penamaan-bulan-ramadhan/</guid><description>Sebelum di Utusnya Nabi Muhammad Shallallahu alaihi wasallam Sebagai Nabi dan Rosul, bangsa Arab sudah menggunakan Tahun Qomariyah. Namun terdapat perbedaan di antaara kalangan masyarakat Jahiliyah di seluruh jazirah arab dalam menentukan kalender tertentu. Walau demikian mereka nenentukan penanggalan qomariah bagi sukunya masing masing.
Kalender Qomariyah dari Zaman dahulu sampai zaman sekarang tetap sama, yaitu dalam 1 tahun ada 12 bulan dan awal bukan di tandakan dengan terbitnya bulan sabit pertama (Hilal).</description></item><item><title>Tips Agar Kuat Menjalani Puasa Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/tips-agar-kuat-menjalani-puasa-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tips-agar-kuat-menjalani-puasa-ramadhan/</guid><description>Bulan Ramadhan penuh berkah dan ampunan ini, Menjadi momentum bagi setiap muslim untuk lebih giat dalam beramal dan beribadah kepada Allah Ta’ala. Agar bisa menjalani Puasa Ramadhan dengan Tubuh yang sehat, pikiran yang tenang dan semangat yang kuat di butuhkan Cara agar puasa di bulan ramadhan bisa di jalani dengan baik sesuai dengan sunnah Nabi Muhammad Shallallahu Alaihi Wa sallam.
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kalian agar kamu bertakwa” (QS.</description></item></channel></rss>