<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Akhlak on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/akhlak/</link><description>Recent content in Akhlak on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 15 Oct 2022 16:15:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/akhlak/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Doa Ketika Mengalami Kesempitan Dan Kesusahan</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesempitan-dan-kesusahan/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:15:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesempitan-dan-kesusahan/</guid><description>Apabila Nabi shallallahu alaihi wa sallam tertimpa kesusahan, beliau berdoa :
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ الْعَظِيمُ الْحَلِيمُ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ السَّمَوَاتِ وَرَبُّ الْأَرْضِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ
“Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah Yang Mahaagung lagi Mahasantun. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali Allah semata, Rabb ‘Arsy yang agung. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah semata, Rabb langit-langit dan bumi serta Rabb ‘Arsy yang mulia.</description></item><item><title>Doa Memohon Agar Dijadikan Hamba Yang Shaleh</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-dijadikan-hamba-yang-shaleh/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:13:24 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-dijadikan-hamba-yang-shaleh/</guid><description>رَبِّ هَبْ لِي حُكْمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ وَاجْعَلْ لِي لِسَانَ صِدْقٍ فِي الْآخِرِينَ وَاجْعَلْنِي مِنْ وَرَثَةِ جَنَّةِ النَّعِيمِ
“Ya Tuhanku, berikanlah kepadaku hikmah dan masukkanlah aku ke dalam golongan orang-orang yang saleh. dan jadikanlah aku buah tutur yang baik bagi orang-orang (yang datang) kemudian. dan jadikanlah aku termasuk orang-orang yang mempusakai surga yang penuh kenikmatan”
(Qs. Asy Syu’ara 83-85)</description></item><item><title>Amalan Terbaik Seorang Hamba</title><link>https://tirinfo.com/amalan-terbaik-seorang-hamba/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 06:24:20 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-terbaik-seorang-hamba/</guid><description>Fudhoil bin Iyadh rahimahullah berkata
خَيْرُ الْعَمَلِ أَخْفَاهُ، أَمْنَعُهُ مِنَ الشَّيْطَانِ وَأَبْعَدُهُ مِنَ الرِّيَاءِ
“Amalan yang paling baik adalah yang paling tersembunyi (tidak diketahui orang lain). Amalan ini lebih terjaga dari setan dan lebih jauh dari riya’.”
Ikhlas dan Niat karya Ibnu Abid Dunya no. 30</description></item></channel></rss>