<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Hadits on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/hadits/</link><description>Recent content in Hadits on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2023 13:00:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/hadits/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Doa Meminta Perlindungan dari rasa Malas</title><link>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-dari-rasa-malas/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:00:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-dari-rasa-malas/</guid><description>Anas bin Malik radhiyallahu ‘anhu berkata bahwa Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam biasa membaca do’a:
اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوذُ بِكَ مِنَ الْعَجْزِ وَالْكَسَلِ وَالْجُبْنِ وَالْهَرَمِ وَالْبُخْلِ وَأَعُوذُ بِكَ مِنْ عَذَابِ الْقَبْرِ وَمِنْ فِتْنَةِ الْمَحْيَا وَالْمَمَاتِ
Allahumma inni a’udzu bika minal ‘ajzi, wal kasali, wal jubni, wal haromi, wal bukhl. Wa a’udzu bika min ‘adzabil qobri wa min fitnatil mahyaa wal mamaat.
(Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari kelemahan, rasa malas, rasa takut, kejelekan di waktu tua, dan sifat kikir.</description></item><item><title>Ciri ahli Surga ialah memiliki hati seperti burung</title><link>https://tirinfo.com/ciri-ahli-surga-ialah-memiliki-hati-seperti-burung/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:29:53 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ciri-ahli-surga-ialah-memiliki-hati-seperti-burung/</guid><description>عَن أبي هُرَيْرةَ رضي اللَّه عنه عن النبي صَلّى اللهُ عَلَيْهِ وسَلَّم: يَدْخُلُ الْجَنَّةَ أقْوَامٌ أفْئِدتُهُمْ مِثْلُ أفئدة الطَّيْر Dari Abu Hurairah, Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
“Akan masuk surga suatu kaum yang hati mereka seperti hati burung.”
(HR. Muslim no. 2840).
Faedah Hadist
Hadist ini memberikan faedah-faedah berharga, di antaranya;
Para ulama menafsirkan tentang hadits ini yaitu hati mereka yang dikatakan masuk surga itu adalah hati yang lemah lembut.</description></item><item><title>Pilihlah calon istri yang Sholehah</title><link>https://tirinfo.com/pilihlah-calon-istri-yang-sholehah/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 09:49:56 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pilihlah-calon-istri-yang-sholehah/</guid><description>تُنْكَحُ الْمَرْأَةُ لأَرْبَعٍ لِمَالِهَا وَلِحَسَبِهَا وَجَمَالِهَا وَلِدِينِهَا ، فَاظْفَرْ بِذَاتِ الدِّينِ تَرِبَتْ يَدَاكَ “Perempuan itu dinikahi karena empat faktor yaitu agama, martabat, harta dan kecantikannya. Pilihlah perempuan yang baik agamanya. Jika tidak, niscaya engkau akan menjadi orang yang merugi”.
(HR. Bukhari, no. 5090 dan Muslim, no. 1446; dari Abu Hurairah)</description></item><item><title>Secukupnya dan jangan berlebihan dalam mencintai</title><link>https://tirinfo.com/secukupnya-dan-jangan-berlebihan-dalam-mencintai/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 12:34:57 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/secukupnya-dan-jangan-berlebihan-dalam-mencintai/</guid><description>Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
أَحْبِبْ حَبِيبَكَ هَوْنًا مَا عَسَى أَنْ يَكُونَ بَغِيضَكَ يَوْمًا مَا وَأَبْغِضْ بَغِيضَكَ هَوْنًا مَا عَسَى أَنْ يَكُونَ حَبِيبَكَ يَوْمًا &amp;ldquo;Cintailah orang yang engkau cintai seperlunya, karena bisa saja suatu hari dia akan menjadi musuhmu, dan bencilah orang yang kamu benci seperlunya, karena bisa jadi suatu hari kelak dia akan menjadi orang yang engkau cintai.&amp;rdquo;
HR. Tirmidzi 1997 Maktabatul Ma&amp;rsquo;arif riyadh</description></item><item><title>Doa Kafaratul Majelis</title><link>https://tirinfo.com/doa-kafaratul-majelis/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 14:18:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-kafaratul-majelis/</guid><description>‎سُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ وَبِحَمْدِكَ أَشْهَدُ أَنْ لاَ إِلَهَ إِلاَّ أَنْتَ أَسْتَغْفِرُك وَأَتُوبُ إِلَيْكَ &amp;ldquo;SUBHANAKALLAHUMMA WA BIHAMDIKA ASYHADU ALLA ILAAHA ILLA ANTA, ASTAGHFIRUKA WA ATUUBU ILAIK&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Maha Suci Engkau Ya Allah, dengan memuji-Mu, aku bersaksi bahwa tidak ada sesembahan yang haq disembah melainkan diri-Mu, aku memohon pengampunan-Mu dan bertaubat kepada-Mu&amp;rdquo;
[ HR. Ashhaabus Sunan dan lihat Shahih At-Tirmidzi 3/153 ]</description></item><item><title>Doa Memohon Ketakwaan Dan Sifat Qona’ah</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-ketakwaan-dan-sifat-qonaah/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:34:51 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-ketakwaan-dan-sifat-qonaah/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْهُدَى وَالتُّقَى وَالْعَفَافَ وَالْغِنَى
“Ya Allah, aku memohon kepada-Mu hidayah, ketaqwaan, terjaga kehormatan, dan kekayaan.”
(HR. Muslim 2721)</description></item><item><title>Doa Penawar Hati Yang Duka</title><link>https://tirinfo.com/doa-penawar-hati-yang-duka/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 14:08:52 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-penawar-hati-yang-duka/</guid><description>اَللَّهُمَّ إِنِّيْ عَبْدُكَ، ابْنُ عَبْدِكَ، ابْنُ أَمَتِكَ، نَاصِيَتِيْ بِيَدِكَ، مَاضٍ فِيَّ حُكْمُكَ، عَدْلٌ فِيَّ قَضَاؤُكَ، أَسْأَلُكَ بِكُلِّ اسْمٍ هُوَ لَكَ، سَمَّيْتَ بِهِ نَفْسَكَ، أَوْ أَنْزَلْتَهُ فِيْ كِتَابِكَ، أَوْ عَلَّمْتَهُ أَحَدًا مِنْ خَلْقِكَ، أَوِ اسْتَأْثَرْتَ بِهِ فِيْ عِلْمِ الْغَيْبِ عِنْدَكَ، أَنْ تَجْعَلَ الْقُرْآنَ رَبِيْعَ قَلْبِيْ، وَنُوْرَ صَدْرِيْ، وَجَلاَءَ حُزْنِيْ، وَذَهَابَ هَمِّيْ “Ya Allah! Sesungguhnya aku adalah hamba-Mu, anak dari hamba laki-laki-Mu dan anak dari hamba perempuan-Mu. Ubun-ubunku di tangan-Mu, keputusan-Mu telah terlaksana padaku, qadha-Mu adil bagiku.</description></item><item><title>Doa Ketika Memasuki Masjid</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-memasuki-masjid/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 09:25:33 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-memasuki-masjid/</guid><description>أَعُوْذُ بِاللَّهِ الْعَظِيْمِ، وَبِوَجْهِهِ الْكَرِيْمِ، وَسُلْطَانِهِ الْقَدِيْمِ، مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ، بِسْمِ اللَّهِ وَالصَّلَاةُ وَالسَّلَامُ عَلَى رَسُوْلِ اللَّهِ، اَللَّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ ذُنُوْبِيْ، وَافْتَحْ لِيْ أَبْوَابَ رَحْمَتِكَ
“Aku berlindung kepada Allah yang Maha Agung, dengan wajah-Nya yang Mulia, dan dengan kekuasaannya yang Qadim, dari setan yang terkutuk. Dengan menyebut nama Allah. Semoga shalawat dan salam tercurahkan untuk rasulullah. Ya Allah ampunilah dosa-dosaku dan bukakanlah pintu rahmat-Mu untukku.”
(HR. Muslim no. 713, Abu Dawud no.</description></item><item><title>Keutamaan Syuhada Uhud</title><link>https://tirinfo.com/keutamaan-syuhada-uhud/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 15:35:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/keutamaan-syuhada-uhud/</guid><description>Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam bercerita tentang Syuhada Uhud kepada para sahabatnya. Beliau berkata
لَمَّا أُصِيبَ إِخْوَانُكُمْ بِأُحُدٍ جَعَلَ اللَّهُ أَرْوَاحَهُمْ فِي جَوْفِ طَيْرٍ خُضْرٍ، تَرِدُ أَنْهَارَ الْجَنَّةِ، تَأْكُلُ مِنْ ثِمَارِهَا، وَتَأْوِي إِلَى قَنَادِيلَ مِنْ ذَهَبٍ مُعَلَّقَةٍ فِي ظِلِّ الْعَرْشِ، فَلَمَّا وَجَدُوا طِيبَ مَأْكَلِهِمْ، وَمَشْرَبِهِمْ، وَمَقِيلِهِمْ، قَالُوا: مَنْ يُبَلِّغُ إِخْوَانَنَا عَنَّا، أَنَّا أَحْيَاءٌ فِي الْجَنَّةِ نُرْزَقُ لِئَلَّا يَزْهَدُوا فِي الْجِهَادِ، وَلَا يَنْكُلُوا عِنْدَ الْحَرْبِ، فَقَالَ اللَّهُ سُبْحَانَهُ: أَنَا أُبَلِّغُهُمْ عَنْكُمْ "، قَالَ: فَأَنْزَلَ اللَّهُ: {وَلَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ} [آل عمران: 169] إِلَى آخِرِ الْآيَةِ
“Ketika saudara kalian wafat di perang Uhud, Allah menjadikan ruh mereka di dalam jasad burung hijau.</description></item><item><title>Doa Ketika Engkau Menghadapi Orang Dzolim</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-engkau-menghadapi-orang-dzolim/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:13:04 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-engkau-menghadapi-orang-dzolim/</guid><description>اَللَّهُمَّ اكْفِنِيْهِمْ بِمَا شِئْتَ
“Ya Allah, cukupkanlah aku dari kejahatan mereka dengan cara yang Engkau kehendaki.”
HR. Muslim no. 3005
Doa ini dibaca oleh pemuda ashabul ukhdud ketika hendak disiksa</description></item><item><title>Doa Memohon Agar Selamat Dari Musibah Mengerikan Yang Kita Lihat</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-selamat-dari-musibah-mengerikan-yang-kita-lihat/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:05:49 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-selamat-dari-musibah-mengerikan-yang-kita-lihat/</guid><description>Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
&amp;ldquo;Barang siapa yang melihat orang lain yang tertimpa musibah kemudian mengucapkan :
اَلْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِى عَافَانِى مِمَّا ابْتَلاَكَ بِهِ وَفَضَّلَنِى عَلَى كَثِيرٍ مِمَّنْ خَلَقَ تَفْضِيلاً &amp;ldquo;Segala puji bagi Allah yang telah menyelamatkan aku dari musibah yang menimpamu dan benar-benar memuliakanku dari makhluk lainnya.&amp;rdquo;
(HR. Tirmidzi 3431; Ibnu Majah 3892)</description></item><item><title>Awal Persinggahan Dari Akhirat</title><link>https://tirinfo.com/awal-persinggahan-dari-akhirat/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:03:39 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/awal-persinggahan-dari-akhirat/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda :
إِنَّ الْقَبْرَ أَوَّلُ مَنَازِلِ الْآخِرَةِ فَإِنْ نَجَا مِنْهُ فَمَا بَعْدَهُ أَيْسَرُ مِنْهُ وَإِنْ لَمْ يَنْجُ مِنْهُ فَمَا بَعْدَهُ أَشَدُّ مِنْهُ &amp;ldquo;Sesungguhnya kuburan adalah awal persinggahan akhirat, jika selamat darinya maka yang setelahnya akan lebih mudah darinya, dan jika tidak selamat maka yang setelahnya lebih berat darinya.&amp;rdquo;
Ibnu Majah no 4267, At Tirmidzi no 2308, Ahmad dalam Musnad-nya no 454, Ibnu Majah no 4267, At Tirmidzi no 2308, Ahmad dalam Musnad-nya no 454</description></item><item><title>Ketika Nabi Mendaki Gunung Uhud</title><link>https://tirinfo.com/ketika-nabi-mendaki-gunung-uhud/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:55:43 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketika-nabi-mendaki-gunung-uhud/</guid><description>Anas bin Malik radhiyallahu ‘anhu pernah bercerita
أَنَّ النَّبِيَّ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ صَعِدَ أُحُدًا، وَأَبُو بَكْرٍ، وَعُمَرُ، وَعُثْمَانُ فَرَجَفَ بِهِمْ، فَقَالَ: اثْبُتْ أُحُدُ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ نَبِيٌّ، وَصِدِّيقٌ، وَشَهِيدَانِ
“Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam pernah mendaki gunung Uhud bersama Abu Bakr, Umar, dan Utsman. Saat itu gunung Uhud bergoncang, maka Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda, “Diamlah wahai Uhud! Sungguh! Sekarang ini di atasmu ada seorang nabi, seorang siddiq, dan dua orang yang akan mati syahid.</description></item><item><title>Doa Memohon Penjagaan Dari Keburukan Tabiat Diri</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-penjagaan-dari-keburukan-tabiat-diri/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:10:07 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-penjagaan-dari-keburukan-tabiat-diri/</guid><description>اَللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنْ شَرِّ سَمْعِيْ، وَمِنْ شَرِّ بَصَرِيْ، وَمِنْ شَرِّ لِسَانِيْ، وَمِنْ شَرِّ قَلْبِيْ، وَمِنْ شَرِّ مَنِيِّيْ
“Ya Allah aku berlindung kepada-Mu dari keburukan pendengaranku, dari keburukan penglihatanku, dari keburukan lisanku, dari keburukan hatiku, dan dari keburukan kemaluanku.”
(HR. Abu Dawud no. 1551, an-Nasai no. 5444, at-Tirmidzi no. 3492. al-Albani rahimahullah berkata, “shahih”. Lihat Shahihul Jami’ no. 1292 dan 4399)</description></item><item><title>Koreksi Sholat Kita</title><link>https://tirinfo.com/koreksi-sholat-kita/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 12:11:39 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/koreksi-sholat-kita/</guid><description>Rasulullah shalallahu alaihi wassalam bersabda :
إنَّ الرجلَ ليُصلِّي ستِّينَ سنةً و ما تُقبَلُ له صلاةٌ ، لعله يتمُّ الركوعَ ، ولا يتمُّ السُّجودَ ، ويتمُّ السجودَ ولا يتمُّ الركوعَ .
&amp;ldquo;Sesungguhnya benar- benar ada seseorang yang telah mengerjakan sholat selama enam puluh tahun namun tidak ada yang diterima sholatnya, mungkin dia telah menyempurnakan ruku&amp;rsquo; akan tetapi TIDAK menyempunakan sujud atau sebaliknya dia telah menyempurnakan sujud akan tetapi TIDAK menyempurnakan ruku&amp;rsquo;.</description></item><item><title>Larangan Mencela Masa</title><link>https://tirinfo.com/larangan-mencela-masa/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 14:01:46 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/larangan-mencela-masa/</guid><description>Nabi shallallahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam bersabda:
قَالَ اللَّهُ عَزَّ وَجَلَّ يُؤْذِينِى ابْنُ آدَمَ يَقُولُ يَا خَيْبَةَ الدَّهْرِ. فَلاَ يَقُولَنَّ أَحَدُكُمْ يَا خَيْبَةَ الدَّهْرِ. فَإِنِّى أَنَا الدَّهْرُ أُقَلِّبُ لَيْلَهُ وَنَهَارَهُ فَإِذَا شِئْتُ قَبَضْتُهُمَا
“Allah berfirman: ‘Anak Adam telah menyakiti-Ku.’ Mereka berkata, ‘Duhai sialnya masa.’ Janganlah mengatakan: ‘Duhai sialnya masa.’ Sebab Akulah Pencipta masa, Akulah yang membolak-balikkan siang dan malam. Sekiranya Aku berkehendak, niscaya Aku akan menggenggam keduanya (yakni menahan siang dan malam).</description></item><item><title>Bacaan Istrigfar</title><link>https://tirinfo.com/bacaan-istrigfar/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:52:07 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/bacaan-istrigfar/</guid><description>Bacaan istigfar tertinggi &amp;ldquo;NAMANYA &amp;ldquo;&amp;ldquo;SAYYIDUL ISTIGHFAR&amp;rdquo;&amp;rdquo;. BIASA DIBACA SAAT DZIKIR PAGI &amp;amp; PETANG. YUK DIHAFALKAN
اَللَّهُمَّ أَنْتَ رَبِّيْ لاَ إِلَـهَ إِلاَّ أَنْتَ
(Allahumma anta robbi laa ilaha illa anta)
&amp;ldquo;Ya Allah! Engkau adalah Rabbku, tidak ada Rabb yang berhak disembah kecuali Engkau.&amp;rdquo;
خَلَقْتَنِيْ وَأَنَا عَبْدُكَ
(kholaqtani wa ana ‘abduka)
&amp;ldquo;Engkaulah yang menciptakanku. Aku adalah hamba-Mu&amp;rdquo;
وَأَنَا عَلَى عَهْدِكَ وَوَعْدِكَ مَا اسْتَطَعْتُ
(wa ana ‘ala ‘ahdika wa wa’dika mastatho’tu)
&amp;ldquo;Aku akan setia pada perjanjianku dengan-Mu semampuku&amp;rdquo;</description></item><item><title>Manusia Terburuk</title><link>https://tirinfo.com/manusia-terburuk/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:40:00 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/manusia-terburuk/</guid><description>Rasulullah Shallallahu alaihi wa sallam bersabda :
وإن الشرار عباد الله من هذه الأمة المشاؤون بالنميمة المفرقون بين الأحبة
&amp;ldquo;Dan sungguh sejelek-jelek hamba Allah dari umat ini adalah mereka yang berjalan kesana-kemari melakukan namimah (mengadu domba) mereka yang memecah belah antara orang-orang yang saling menyayangi&amp;rdquo;
Ash Shohiihah 2849</description></item><item><title>Tidak Boleh Iri Kecuali Pada Dua Orang</title><link>https://tirinfo.com/tidak-boleh-iri-kecuali-pada-dua-orang/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 12:52:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tidak-boleh-iri-kecuali-pada-dua-orang/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda
لاَ حَسَدَ إِلاَّ فِى اثْنَتَيْنِ رَجُلٌ آتَاهُ اللَّهُ مَالاً فَسُلِّطَ عَلَى هَلَكَتِهِ فِى الْحَقِّ ، وَرَجُلٌ آتَاهُ اللَّهُ الْحِكْمَةَ ، فَهْوَ يَقْضِى بِهَا وَيُعَلِّمُهَا
“Tidak boleh hasad (ghibtoh) kecuali pada dua orang, yaitu orang yang Allah anugerahkan padanya harta lalu ia infakkan pada jalan kebaikan dan orang yang Allah beri karunia ilmu (Al Qur’an dan As Sunnah), ia menunaikan dan mengajarkannya.”
HR. Bukhari no. 73 dan Muslim no.</description></item><item><title>Yang Membuat Syaithon Pergi Dari Rumah</title><link>https://tirinfo.com/yang-membuat-syaithon-pergi-dari-rumah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:44:26 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/yang-membuat-syaithon-pergi-dari-rumah/</guid><description>Nabi shallallahu alaihi wasallam bersabda:
لَا تَجْعَلُوا بُيُوتَكُمْ مَقَابِرَ؛ إِنَّ الشَّيْطَانَ يَنْفِرُ مِنَ الْبَيْتِ الَّذِي تُقْرَأُ فِيهِ سُورَةُ الْبَقَرَةِ
&amp;ldquo;Jangan jadikan rumah kalian seperti kuburan. Setan akan lari dari rumah yang dibacakan surat Al-Baqarah di dalamnya.&amp;rdquo;
HR. Muslim no. 780</description></item><item><title>5 Perkara Sebelum 5 Perkara</title><link>https://tirinfo.com/5-perkara-sebelum-5-perkara/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:40:46 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/5-perkara-sebelum-5-perkara/</guid><description>Rasulullah shallallahu alaihi wa sallam bersabda :
اغْتَنِمْ خَمْسًا قَبْلَ خَمْسٍ: شَبَابَكَ قَبْلَ هَرَمِكَ، وَصِحَّتَكَ قَبْلَ سَقَمِكَ، وَغِنَاءَكَ قَبْلَ فَقْرِكَ، وَفَرَاغَكَ قَبْلَ شُغْلِكَ، وَحَيَاتَكَ قَبْلَ مَوْتِكَ
Manfaatkanlah lima perkara sebelum datang lima perkara:
Masa mudamu sebelum datang masa tuamu, Masa sehatmu sebelum datang masa sakitmu, Masa kayamu sebelum masa fakirmu, Waktu luangmu sebelum datang waktu sibukmu, dan Masa hidupmu sebelum kematianmu. Shahih At-Targhib nomor 3355</description></item><item><title>Doa Yang Mengumpulkan Seluruh Kebaikan Dunia Dan Akhirat</title><link>https://tirinfo.com/doa-yang-mengumpulkan-seluruh-kebaikan-dunia-dan-akhirat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:38:51 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-yang-mengumpulkan-seluruh-kebaikan-dunia-dan-akhirat/</guid><description>اللَّهُمَّ اغْفِرْ لِي، وَارْحَمْنِي، وَعَافِنِي، وَارْزُقْنِي
&amp;ldquo;Ya Allah, ampunilah hamba, rahmatilah hamba, berilah hamba keselamatan dari segala keburukan, dan berilah hamba rezeki.&amp;rdquo;
Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
&amp;ldquo;Sungguh empat kalimat doa tersebut telah menghimpun seluruh kebaikan dunia dan akhiratmu.&amp;rdquo;
(HR. Muslim no. 2697)</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Kesesatan</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kesesatan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:31:41 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kesesatan/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَضِلَّ أَوْ أَزِلَّ أَوْ أَظْلِمَ أَوْ أُظْلَمَ أَوْ أَجْهَلَ أَوْ يُجْهَلَ عَلَيَّ
&amp;ldquo;Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari ketersesatan atau ketergelinciran, atau dari berbuat kedzaliman maupun di dzalimi atau berbuat kebodohan maupun di bodohi.&amp;rdquo;
(HR. Ibnu Majah 3884 Maktabatu Al Ma&amp;rsquo;arif Riyadh)</description></item><item><title>Doa Agar Mudah Mencintai Fakir Miskin</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-mudah-mencintai-fakir-miskin/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:26:24 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-mudah-mencintai-fakir-miskin/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ وَتَرْكَ الْمُنْكَرَاتِ وَحُبَّ الْمَسَاكِينِ وَأَنْ تَغْفِرَ لِي وَتَرْحَمَنِي وَإِذَا أَرَدْتَ فِتْنَةَ قَوْمٍ فَتَوَفَّنِي غَيْرَ مَفْتُونٍ أَسْأَلُكَ حُبَّكَ وَحُبَّ مَنْ يُحِبُّكَ وَحُبَّ عَمَلٍ يُقَرِّبُ إِلَى حُبِّكَ
&amp;ldquo;Ya Allah, sesungguhnya aku meminta kepada-Mu untuk bisa berbuat baik, meninggalkan kemungkaran, mencintai orang-orang miskin. Ampunilah aku dan rahmatilah aku. Apabila Engkau menghendaki fitnah atas suatu kaum maka wafatkan aku kepada-Mu dalam keadaan tidak terkena fitnah. Aku mengharap cinta-Mu, cinta orang yang mencintai-Mu, dan cinta pada amalan yang mendekatkanku pada cinta-Mu.</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Kekufuran Kefasikan Dan Kemunafikan</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kekufuran-kefasikan-dan-kemunafikan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:59:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kekufuran-kefasikan-dan-kemunafikan/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْفَقْرِ وَالْكُفْرِ وَالْفُسُوْقِ وَالشِّقَاقِ وَالنِّفَاقِ وَالسُّمْعَةِ وَالرِّيَاءِ
“Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari kefakiran, kekufuran, kefasikan, kedurhakaan, kemunafikan, sum’ah, dan riya’.”
(HR. Al-Hakim 1944)</description></item><item><title>Doa Untuk Mengusir Syaithon</title><link>https://tirinfo.com/doa-untuk-mengusir-syaithon/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:25:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-untuk-mengusir-syaithon/</guid><description>أَعُوْذُ بِاللهِ السَّمِيْعِ الْعَلِيْمِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ مِنْ ه‍َمْزِهِ وَنَفْخِهِ وَنَفْثِهِ
“Aku berlindung kepada Allah, Rabb Yang Maha Mendengar lagi Maha Mengetahui, dari gangguan syaithon yang terkutuk, serta dari kegilaannya, kesombongannya, dan syairnya yang tercela”
(HR. Abu Dawud 775, at-Tirmizi 242 dan yang lainnya)</description></item><item><title>Wasiat Rasulullah Kepada Abu Hurairah</title><link>https://tirinfo.com/wasiat-rasulullah-kepada-abu-hurairah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:16:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/wasiat-rasulullah-kepada-abu-hurairah/</guid><description>Wasiat Rasulullah ﷺ kepada Abu Hurairah Radhiyallahu ‘anhu
عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ – رَضِيَ اللهُ عَنْهُ – ، قَالَ : أَوْصَانِي خَلِيلِي – صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ – بِصِيَامِ ثَلاَثَةِ أيَّامٍ مِنْ كُلِّ شَهْرٍ ، وَرَكْعَتَي الضُّحَى ، وَأَنْ أُوتِرَ قَبْلَ أَنْ أَرْقُدَ . مُتَّفَقٌ عَلَيْهِ.
Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu berkata, “Kekasihku—Rasulullah Shallallahu ‘Alaihi Wasallam—mewasiatkan kepadaku untuk puasa tiga hari setiap bulan, mengerjakan shalat dhuha dua rakaat, dan melakukan shalat witir sebelum tidur.</description></item><item><title>Doa Berlindung Dicabutnya Nikmat Lahir Batin</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dicabutnya-nikmat-lahir-batin/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:06:49 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dicabutnya-nikmat-lahir-batin/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنْ زَوَالِ نِعْمَتِكَ وَتَحَوُّلِ عَافِيَتِكَ وَفُجَاءَةِ نِقْمَتِكَ وَجَمِيْعِ سَخَطِكَ
“Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari hilangnya kenikmatan yang telah Engkau berikan, dari berubahnya kesehatan yang telah Engkau anugerahkan, dari siksa-Mu yang datang secara tiba-tiba, dan dari segala kemurkaan-Mu.”
(HR. Muslim 2739)</description></item><item><title>Allah Akan Mengharamkan Neraka Bagi Yang Menjaga Sholat Sunnah Rowatib</title><link>https://tirinfo.com/allah-akan-mengharamkan-neraka-bagi-yang-menjaga-sholat-sunnah-rowatib/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:45:13 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/allah-akan-mengharamkan-neraka-bagi-yang-menjaga-sholat-sunnah-rowatib/</guid><description>Allah Akan Mengharamkan Neraka Bagi Yang Menjaga Sholat Sunnah Rowatib, Empat raka’at sebelum Zhuhur dan empat raka’at sesudah zhuhur. Hal ini sebagaimana terdapat dalam hadits Ummu Habibah.
Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَنْ حَافَظَ عَلَى أَرْبَعِ رَكَعَاتٍ قَبْلَ الظُّهْرِ وَأَرْبَعٍ بَعْدَهَا حَرُمَ عَلَى النَّارِ
“Barangsiapa merutinkan sholat sunnah empat raka’at sebelum Zhuhur dan empat raka’at sesudah Zhuhur, maka akan diharamkan baginya neraka.”
HR.Abu Daud no. 1269, An Nasa-i no. 1816, dan At Tirmidzi no.</description></item><item><title>Doa Mohon Ampunan Dalam Segala Hal</title><link>https://tirinfo.com/doa-mohon-ampunan-dalam-segala-hal/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:42:38 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-mohon-ampunan-dalam-segala-hal/</guid><description>اَللّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ خَطِيْئَتِيْ وَجَهْلِيْ وَإِسْرَافِيْ فِيْ أَمْرِيْ وَمَا أَنْتَ أَعْلَمُ بِهِ مِنِّيْ اَللّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ جَدِّيْ وَهَزْلِيْ وَخَطَئِيْ وَعَمْدِيْ وَكُلُّ ذَلِكَ عِنْدِيْ اَللّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ مَا قَدَّمْتُ وَمَا أَخَّرْتُ وَمَا أَسْرَرْتُ وَمَا أَعْلَنْتُ وَمَا أَنْتَ أَعْلَمُ بِهِ مِنِّيْ أَنْتَ الْمُقَدِّمُ وَأَنْتَ الْمُؤَخِّرُ وَأَنْتَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ
“Ya Allah, ampunilah kesalahanku, kebodohanku, keberlebih-lebihan dalam perkaraku, dan apa yang Engkau lebih mengetahui daripadaku. Ya Allah, ampunilah diriku dalam kesungguhanku, kelalaianku, kesalahanku dan kesengajaanku yang semua itu adalah berasal dari sisiku.</description></item><item><title>Doa Agar Setiap Urusan Berakhir Baik</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-setiap-urusan-berakhir-baik/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:40:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-setiap-urusan-berakhir-baik/</guid><description>اَللَّهُمَّ أَحْسِنْ عَاقِبَتَنَا فِي الْأُمُوْرِ كُلِّهَا وأَجِرْنَا مِنْ خِزْيِ الدُّنْيَا وَعَذَابِ الْآخِرَةِ
ALLAAHUMMA AHSIN AAQIBATANAA FIL UMUURI KULLIHA WA AJIRNAA MIN KHIZYID DUNYAA WA ADZAABIL AAKHIROH
“Ya Allah, jadikan segala urusan kami berakhir dengan baik. Dan lindungi kami dari bencana dunia dan azab Akhirat.”
(HR. Ahmad 4/181)</description></item><item><title>Kalimat Yang Jadi Simpanan Di Surga</title><link>https://tirinfo.com/kalimat-yang-jadi-simpanan-di-surga/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:33:48 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kalimat-yang-jadi-simpanan-di-surga/</guid><description>وَعَنْ أَبِي مُوْسَى – رَضِيَ اللهُ عَنْهُ – قَالَ : قَالَ لِي رَسُوْلُ اللهِ – صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ – : (( أَلاَ أدُلُّكَ عَلَى كَنْزٍ مِنْ كُنُوزِ الجَنَّةِ ؟ )) فَقُلْتُ : بَلَى يَا رَسُوْلَ اللهِ قَالَ : (( لاَ حَوْلَ وَلاَ قُوَّةَ إِلاَّ بِاللهِ )) مُتَّفَقٌ عَلَيْهِ
Dari Abu Musa radhiyallahu ‘anhu, ia berkata, Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam menunjukkan kepadaku, “Maukah aku tunjukkan kepadamu salah satu dari simpanan surga?</description></item><item><title>Hukum Memajang Foto Makhluk Bernyawa Di Dinding</title><link>https://tirinfo.com/hukum-memajang-foto-makhluk-bernyawa-di-dinding/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 13:50:19 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hukum-memajang-foto-makhluk-bernyawa-di-dinding/</guid><description>Memajang foto makhluk hidup atau makhluk bernyawa (manusia dan hewan) di dinding terlarang hukumnya berdasarkan dalil yang sangat banyak sekali, diantaranya sabda Nabi shalallahu ‘alaihi wa sallam:
إِنَّ الْمَلاَئِكَةَ لاَ تَدْخُلُ بَيْتًا فِيهِ صُورَةٌ
&amp;ldquo;Sesungguhnya para malaikat tidak akan masuk ke dalam rumah yang terdapat gambar di dalamnya&amp;rdquo;. [HR. Bukhari 3224 dan Muslim 2106]
Dalam riwayat yang lain beliau bersabda:
إِنَّ مِنْ أَشَدِّ النَّاسِ عَذَابًا يَوْمَ الْقِيَامَةِ الَّذِينَ يُشَبِّهُونَ بِخَلْقِ اللَّهِ
&amp;ldquo;Sesungguhnya manusia yang paling berat siksaannya pada hari kiamat adalah mereka yang menyerupakan makhluk Allah&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Menjaga Diri Dari Api Neraka</title><link>https://tirinfo.com/menjaga-diri-dari-api-neraka/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:10:23 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/menjaga-diri-dari-api-neraka/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
فَاتَّقُوا النَّارَ وَلَوْ بِشِقِّ تَمْرَةٍ فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَبِكَلِمَةٍ طَيِّبَةٍ
“Jagalah diri kalian dari neraka meskipun hanya dengan sedekah setengah biji kurma. Barangsiapa yang tak mendapatkannya, maka ucapkanlah perkataan yang baik.”
(HR. Bukhari no. 1413, 3595 dan Muslim no. 1016)</description></item><item><title>Doa Ketika Mengalami Kesusahan</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesusahan/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:53:02 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesusahan/</guid><description>Apabila Nabi shallallahu alaihi wa sallam tertimpa kesusahan, beliau berdoa :
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ الْعَظِيمُ الْحَلِيمُ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ السَّمَوَاتِ وَرَبُّ الْأَرْضِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ
“Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah Yang Mahaagung lagi Mahasantun. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali Allah semata, Rabb ‘Arsy yang agung. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah semata, Rabb langit-langit dan bumi serta Rabb ‘Arsy yang mulia.</description></item><item><title>Agar Diampuni Dosa Dosa Kita Sebelum Tidur</title><link>https://tirinfo.com/agar-diampuni-dosa-dosa-kita-sebelum-tidur/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 15:04:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/agar-diampuni-dosa-dosa-kita-sebelum-tidur/</guid><description>Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
“Barangsiapa yang membaca ketika ia menuju tempat tidurnya :
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهَ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ، وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ، لاَ حَوْلَ وَلاَ قُوَّةَ إِلاَّ بِاللهِ، سُبْحَانَ اللهِ وَالْحَمْدُ للهِ وَلاَ إِلَهَ إلاَّ اللهُ وَاللهُ أَكْبَرُ
“Tidak ada Illah yang berhak disembah selain Allah, tidak ada sekutu bagi-Nya. Milik-Nya lah segala kerajaan dan pujian. Dia Maha Kuasa atas segala sesuatu.</description></item><item><title>Memohon Surga Firdaus Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/memohon-surga-firdaus-kepada-allah/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 15:02:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/memohon-surga-firdaus-kepada-allah/</guid><description>Rasulullah shallallaahu ‘alaihi wa sallam bersabda,⁣⁣
⁣⁣
فَإِذَا سَأَلْتُمُ اللَّهَ فَاسْأَلُوهُ الْفِرْدَوْسَ، فَإِنَّهُ أَوْسَطُ الْجَنَّةِ، وَأَعْلَى الْجَنَّةِ
“Apabila kalian memohon kepada Allah, maka mohonlah surga Firdaus, karena ia adalah surga yang terletak paling tengah dan paling tinggi”⁣⁣
[HR al-Bukhari: 2790]⁣⁣</description></item><item><title>Iman Kepada Takdir Mendatangkan Manisnya Iman</title><link>https://tirinfo.com/iman-kepada-takdir-mendatangkan-manisnya-iman/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:59:28 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/iman-kepada-takdir-mendatangkan-manisnya-iman/</guid><description>Ubaadah bin Shaamit radhiyallahu anhu berkata :
يا بني إنك لن تجد طعم الايمان حتى تعلم ان ما اصابك لم يكن ليخطئك وما اخطاك لم يكن ليصيبك.
&amp;ldquo;Wahai anakku, sesungguhnya engkau tidak akan merasakan manisnya iman sampai engkau mengetahui kalau segala apa yang Allah tetapkan akan menimpamu itu, tidak akan meleset darimu. Dan segala apa yang Allah takdirkan meleset darimu itu, tidak akan menimpamu.&amp;rdquo;
(HR. Abu Dawud dan Tirmidzi)</description></item><item><title>Amal Sholeh Yang Tersembunyi</title><link>https://tirinfo.com/amal-sholeh-yang-tersembunyi/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:57:03 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amal-sholeh-yang-tersembunyi/</guid><description>Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda :⁣⁣⁣
⁣⁣⁣
مَنِ اسْتَطَاعَ مِنْكُمْ أَنْ يَكُوْنَ لَهُ خَبْءٌ مِنْ عَمَلٍ صَالِحٍ فَلْيَفْعَلْ⁣⁣⁣
“Barang siapa diantara kalian yang mampu untuk memiliki amal sholeh yang tersembunyikan maka lakukanlah !”
(Dishahihkan oleh Al-Albani dalam As-Shahihah no 2313)⁣⁣⁣</description></item><item><title>Doa Meminta Perlindungan Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-kepada-allah/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:54:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-kepada-allah/</guid><description>Doa Berlindung dari Sifat Malas, Pikun, Dosa, Hutang, Fitnah Dan Azab Kubur, Fitnah Dan Azab Neraka, Fitnah Kekayaan Dan Kemiskinan Dan Fitnah Dajjal.
اَللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْكَسَلِ وَالْهَرَمِ، وَالْمَأْثَمِ وَالْمَغْرَمِ، وَمِنْ فِتْنَةِ الْقَبْرِ وَعَذَابِ الْقَبْرِ، وَمِنْ فِتْنَةِ النَّارِ وَعَذَابِ النَّارِ، وَمِنْ شَرِّ فِتْنَةِ الْغِنَى، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ فِتْنَةِ الْفَقْرِ، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ فِتْنَةِ الْمَسِيْحِ الدَّجَّالِ
Allaahumma innii a&amp;rsquo;uudzu bika minal kasali wal haromi, wal ma&amp;rsquo;tsami wal maghromi, wa min fitnatil qobri wa &amp;lsquo;adzaabil qobri, wa min fitnatin-naari wa &amp;lsquo;adzaabin-naari, wa min syarri fitnatil ghinaa, wa a&amp;rsquo;uudzu bika min fitnatil faqri, wa a&amp;rsquo;uudzu bika min fitnatil masiihid-dajjaal.</description></item><item><title>Agar Tetap Diteguhkan Hati Dalam Islam</title><link>https://tirinfo.com/agar-tetap-diteguhkan-hati-dalam-islam/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 10:42:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/agar-tetap-diteguhkan-hati-dalam-islam/</guid><description>Ummu Salamah radhiyallahu ‘anha mengatakan bahwa doa yang paling sering dibaca oleh Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam adalah doa,
« يَا مُقَلِّبَ الْقُلُوبِ ثَبِّتْ قَلْبِى عَلَى دِينِكَ »
“Yaa muqollibal qulub tsabbit qolbi ‘ala diinik”
artinya ‘Wahai Zat yang membolak-balikkan hati teguhkanlah hatiku di atas agama-Mu’
(HR. Tirmidzi, Ahmad, Hakim, dishahihkan oleh Adz Dzahabi, lihat pula Shohihul Jami’)</description></item><item><title>Perbedaan Kita Dan Para Sahabat Dalam Melihat Dosa</title><link>https://tirinfo.com/perbedaan-kita-dan-para-sahabat-dalam-melihat-dosa/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:32:46 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbedaan-kita-dan-para-sahabat-dalam-melihat-dosa/</guid><description>Anas bin Malik radhiyallahu anhu berkata :
إِنَّكُمْ لَتَعْمَلُونَ أَعْمَالاً هِىَ أَدَقُّ فِى أَعْيُنِكُمْ مِنَ الشَّعَرِ ، إِنْ كُنَّا نَعُدُّهَا عَلَى عَهْدِ النَّبِىِّ – صلى الله عليه وسلم – الْمُوبِقَاتِ
“Sesungguhnya kalian mengerjakan amalan (dosa) di hadapan mata kalian tipis seperti rambut, namun kami (para sahabat) yang hidup di masa Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam menganggap dosa semacam itu seperti dosa besar.”.
HR. Bukhori 6492</description></item><item><title>Sunnahnya Waktu Waktu Mengangkat Tangan</title><link>https://tirinfo.com/sunnahnya-waktu-waktu-mengangkat-tangan/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 13:59:56 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sunnahnya-waktu-waktu-mengangkat-tangan/</guid><description>Waktu-waktu mengangkat tangan di dalam sholat biasa dilakukan oleh Rasulullah shallallahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam di beberapa tempat
Dari ‘Abdullah bin ‘Umar radhiyallahu &amp;lsquo;anhu, ia berkata
أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ كَانَ يَرْفَعُ يَدَيْهِ حَذْوَ مَنْكِبَيْهِ إِذَا افْتَتَحَ الصَّلَاةَ وَإِذَا كَبَّرَ لِلرُّكُوعِ وَإِذَا رَفَعَ رَأْسَهُ مِنْ الرُّكُوعِ رَفَعَهُمَا كَذَلِكَ أَيْضًا وَقَالَ سَمِعَ اللَّهُ لِمَنْ حَمِدَهُ رَبَّنَا وَلَكَ الْحَمْدُ وَكَانَ لَا يَفْعَلُ ذَلِكَ فِي السُّجُودِ
Sesungguhnya RASULULLAH SHALLALLAHU ‘alaihi wa sallam BIASA MENGANGKAT KEDUA TANGANNYA DALAM sholat sejajar dengan kedua pundaknya APABILA MEMULAI sholat, setelah BERTAKBIR UNTUK RUKU`, dan apabila MENGANGKAT KEPALANYA DARI RUKU’ beliau juga mengangkat kedua tangannya</description></item><item><title>Larangan Mengacungkan Senjata Kepada Kaum Muslimin</title><link>https://tirinfo.com/larangan-mengacungkan-senjata-kepada-kaum-muslimin/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:03:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/larangan-mengacungkan-senjata-kepada-kaum-muslimin/</guid><description>Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu, Rasulullah ﷺ bersabda,
مَنْ حَمَلَ عَلَيْنَا السِّلَاحَ فَلَيْسَ مِنَّا
MAN HAMALA ‘ALAINAS-SILAAH FALAISA MINNAA
Barangsiapa mengacungkan senjata (mengancam) kepada kami (kaum Muslimin), maka ia bukan termasuk golongan kami.&amp;quot;
(HR. Bukhari &amp;amp; Muslim)
Faidah hadits
Imam An-Nawawi rahimahullah mengatakan:
&amp;ldquo;Maknanya menurut para ulama adalah ia bukan termasuk orang yang mendapatkan petunjuk dengan petunjuk kami, serta (bukan termasuk orang yang) mengikuti ilmu, amal, dan baiknya jalan kami&amp;rdquo; (Syarh Shahih Muslim, 1/109).</description></item><item><title>Salah Satu Sifat Wanita Yang Sulit Masuk Syurga Adalah Enggan Taat Pada Suami</title><link>https://tirinfo.com/salah-satu-sifat-wanita-yang-sulit-masuk-syurga-adalah-enggan-taat-pada-suami/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 13:09:16 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/salah-satu-sifat-wanita-yang-sulit-masuk-syurga-adalah-enggan-taat-pada-suami/</guid><description>Al-Hushain bin Mihshan menceritakan bahwa bibinya pernah datang ke tempat Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam karena satu keperluan. Seselesainya dari keperluan tersebut, Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bertanya kepadanya,
أَذَاتُ زَوْجٍ أَنْتِ؟ قَالَتْ: نَعَمْ. قَالَ: كَيْفَ أَنْتِ لَهُ؟ قَالَتْ: مَا آلُوْهُ إِلاَّ مَا عَجَزْتُ عَنْهُ. قَالَ: فَانْظُرِيْ أينَ أَنْتِ مِنْهُ، فَإنَّمَا هُوَ جَنَّتُكِ وَنَارُكِ
“Apakah engkau sudah bersuami?” Bibi Al-Hushain menjawab, “Sudah.” “Bagaimana (sikap) engkau terhadap suamimu?”, tanya Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam lagi.</description></item><item><title>Tanda Tanda Kemunafikan</title><link>https://tirinfo.com/tanda-tanda-kemunafikan/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:13:17 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tanda-tanda-kemunafikan/</guid><description>Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu, Rasulullah ﷺ bersabda
آيَةُ الْمُنَافِقِ ثَلَاث إِذَا حَدَّثَ كَذَبَ، وَ إِذَا وَعَدَ أَخْلَفَ، وَ إِذَا اؤْتُمِنَ خَانَ
“Tanda orang munafik itu tiga, apabila ia berucap berdusta, jika membuat janji mengingkari, dan jika dipercayai mengkhianati”
(HR Al-Bukhari, Kitab Iman, Bab Tanda-tanda Orang Munafik, no. 33 dan Muslim, Kitab Iman, Bab Penjelasan Sifat-Sifat Orang Munafik, no. 59).
Tambahan dalam riwayat lain tentang sifat kemunafikan,
وِ إِنْ صَامَ وَ صَلَّى وَ زَعَمَ أَنُّه مُسْلِمٍ
“Dan walaupun ia mengerjakan puasa dan sholat, dan menyangka bahwa dirinya seorang muslim”</description></item><item><title>Puasa Asyura Menghapuskan Dosa Setahun Yang Lalu</title><link>https://tirinfo.com/puasa-asyura-menghapuskan-dosa-setahun-yang-lalu/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 14:48:59 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/puasa-asyura-menghapuskan-dosa-setahun-yang-lalu/</guid><description>Dari Abu Qotadah Al Anshoriy, berkata,
وَسُئِلَ عَنْ صَوْمِ يَوْمِ عَرَفَةَ فَقَالَ « يُكَفِّرُ السَّنَةَ الْمَاضِيَةَ وَالْبَاقِيَةَ ». قَالَ وَسُئِلَ عَنْ صَوْمِ يَوْمِ عَاشُورَاءَ فَقَالَ « يُكَفِّرُ السَّنَةَ الْمَاضِيَةَ
“Nabi shallallahu ’alaihi wa sallam ditanya mengenai keutamaan puasa Arafah? Beliau menjawab, ”Puasa Arafah akan menghapus dosa setahun yang lalu dan setahun yang akan datang.” Beliau juga ditanya mengenai keistimewaan puasa ’Asyura? Beliau menjawab, ”Puasa ’Asyura akan menghapus dosa setahun yang lalu.</description></item><item><title>Telat sholat Subuh Disebabkan Ketiduran</title><link>https://tirinfo.com/telat-sholat-subuh-disebabkan-ketiduran/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 13:56:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/telat-sholat-subuh-disebabkan-ketiduran/</guid><description>Dari Anas bin Malik, Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
إِذَا رَقَدَ أَحَدُكُمْ عَنِ الصَّلاَةِ أَوْ غَفَلَ عَنْهَا فَلْيُصَلِّهَا إِذَا ذَكَرَهَا فَإِنَّ اللَّهَ يَقُولُ أَقِمِ الصَّلاَةَ لِذِكْرِى
“Jika salah seorang di antara kalian tertidur atau lalai dari sholat, maka hendaklah ia sholat ketika ia ingat. Karena Allah berfirman (yang artinya), “Kerjakanlah sholat ketika ingat.”
[HR. Bukhari no. 597 dan Muslim no. 684]
Dalam riwayat lain disebutkan,
مَنْ نَسِىَ صَلاَةً فَلْيُصَلِّ إِذَا ذَكَرَهَا ، لاَ كَفَّارَةَ لَهَا إِلاَّ ذَلِكَ
“Barangsiapa yang lupa sholat, hendaklah ia sholat ketika ia ingat.</description></item><item><title>2 Perkara Yang Bisa Merusak Agama Seseorang</title><link>https://tirinfo.com/2-perkara-yang-bisa-merusak-agama-seseorang/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 13:22:43 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/2-perkara-yang-bisa-merusak-agama-seseorang/</guid><description>Terlalu berambisi terhadap harta dan Jabatan bisa merusak agama Seseorang
ما ذئبان جائعان أُرسِلا في غنَمٍ، بأفسَدَ لها من حِرص المرء على المالِ والشرف لدينه
&amp;ldquo;Tidaklah kerusakan yang ditimbulkan dua srigala yang lapar terhadap kawanan domba itu lebih dahsyat dibandingkan kerusakan agama seseorang disebabkan oleh ambisinya terhadap harta dan jabatan.&amp;rdquo; (Hr. Tirmizi,Ibnu Hibban, Ahmad).</description></item><item><title>Dasyatnya Doa' Sembunyi Sembunyi</title><link>https://tirinfo.com/dasyatnya-doa-sembunyi-sembunyi/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 13:43:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dasyatnya-doa-sembunyi-sembunyi/</guid><description>Dari Shofwan bin ‘Abdillah bin Shofwan –istrinya adalah Ad Darda’ binti Abid Darda’-, beliau mengatakan,
قدمت عليهم الشام، فوجدت أم الدرداء في البيت، ولم أجد أبا الدرداء. قالت: أتريد الحج العام ؟ قلت : نعم. قالت: فادع الله لنا بخير؛ فإن النبي صلى الله عليه وسلم كان يقول
“Aku tiba di negeri Syam. Kemudian saya bertemu dengan Ummud Darda’ (ibu mertua Shofwan, pen) di rumah. Namun, saya tidak bertemu dengan Abud Darda’ (bapak mertua Shofwan, pen).</description></item><item><title>Akibat Beramal Tanpa Tuntunan</title><link>https://tirinfo.com/akibat-beramal-tanpa-tuntunan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/akibat-beramal-tanpa-tuntunan/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَنْ أَحْدَثَ فِى أَمْرِنَا هَذَا مَا لَيْسَ مِنْهُ فَهُوَ رَدٌّ
“Barangsiapa membuat suatu perkara baru dalam agama kami ini yang tidak ada asalnya, maka perkara tersebut tertolak.”
Hadist Riwayat Bukhari no. 20 dan Muslim no. 1718</description></item><item><title>Allah Menyukai Bersin Sedangkan Menguap Datangnya Dari Setan</title><link>https://tirinfo.com/allah-menyukai-bersin-sedangkan-menguap-datangnya-dari-setan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/allah-menyukai-bersin-sedangkan-menguap-datangnya-dari-setan/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْعُطَاسَ وَيَكْرَهُ التَّثَاؤُبَ فَإِذَا عَطَسَ فَحَمِدَ اللَّهَ فَحَقٌّ عَلَى كُلِّ مُسْلِمٍ سَمِعَهُ أَنْ يُشَمِّتَهُ وَأَمَّا التَّثَاؤُبُ فَإِنَّمَا هُوَ مِنْ الشَّيْطَانِ فَلْيَرُدَّهُ مَا اسْتَطَاعَ فَإِذَا قَالَ هَا ضَحِكَ مِنْهُ الشَّيْطَانُ
“Sesungguhnya Allah menyukai bersin dan membenci menguap. Karenanya apabila salah seorang dari kalian bersin lalu dia memuji Allah (mengucapkan Alhamdulillah), maka kewajiban atas setiap muslim yang mendengarnya untuk mentasymitnya (mengucapkan yarhamukallah).
Adapun menguap, maka dia tidaklah datang kecuali dari setan.</description></item><item><title>Diantara Kondisi Dimana Doa Tidak Tertolak</title><link>https://tirinfo.com/diantara-kondisi-dimana-doa-tidak-tertolak/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-kondisi-dimana-doa-tidak-tertolak/</guid><description>Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu, Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda:
ثَلاَثُ دَعَوَاتٍ مُسْتَجَابَاتٌ لاَ شَكَّ فِيهِنَّ دَعْوَةُ الْوَالِدِ وَدَعْوَةُ الْمُسَافِرِ وَدَعْوَةُ الْمَظْلُومِ
“Ada tiga doa yang mustajab yang tidak diragukan lagi yaitu doa orang tua, doa orang yang bepergian (safar) dan doa orang yang terzalimi.”
(HR. Abu Daud no. 1536, Ibnu Majah no. 3862 dan Tirmidzi no. 1905. Al-Hafizh Abu Thahir mengatakan bahwa hadits ini hasan).</description></item><item><title>Jadikan Dunia Dalam Genggaman Bukan Di Hati</title><link>https://tirinfo.com/jadikan-dunia-dalam-genggaman-bukan-di-hati/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jadikan-dunia-dalam-genggaman-bukan-di-hati/</guid><description>Dari Zaid bin Tsabit Radhiyallahu anhu, ia mendengar Rasûlullâh Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda:
“Barangsiapa tujuan hidupnya adalah dunia, maka Allâh akan mencerai-beraikan urusannya, menjadikan kefakiran di kedua pelupuk matanya, dan ia tidak mendapatkan dunia kecuali menurut ketentuan yang telah ditetapkan baginya. Barangsiapa yang niat (tujuan) hidupnya adalah negeri akhirat, Allâh akan mengumpulkan urusannya, menjadikan kekayaan di hatinya, dan dunia akan mendatanginya dalam keadaan hina.”
TAKHRIJ HADITS Hadits ini shahih, diriwayatkan oleh Imam Ahmad dalam Musnadnya (V/ 183); Ibnu Mâjah (no.</description></item><item><title>Ketamakan Terhadap Harta Dan Jabatan Akan Merusak Agama Seseorang</title><link>https://tirinfo.com/ketamakan-terhadap-harta-dan-jabatan-akan-merusak-agama-seseorang/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketamakan-terhadap-harta-dan-jabatan-akan-merusak-agama-seseorang/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَاذِئْبَانِ جَائِعَانِ أُرْسِلَا فِيْ غَنَمٍ بِأَفْسَدَ لَهَا مِنْ حِرْصِ الْمَرْءِ عَلَى الْمَالِ وَالشَّرَفِ لِدِيْنِهِ
Dua serigala yang lapar yang dilepas di tengah kumpulan kambing, tidak lebih merusak dibandingkan dengan sifat rakus manusia terhadap harta dan kedudukan yang sangat merusak agamanya.
Hadist Riwayat at-Tirmidzi, no. 2376; Ahmad, III/456, 460; ad-Darimi, II/304; Ibnu Hibban, no. 3218–At-Ta’liqatul Hisan. Dinilai shahih oleh at-Tirmidzi, Ibnu Hibban, dan lainnya.</description></item><item><title>Membaca Doa Dan Dzikir Ketika Naik Kendaraan</title><link>https://tirinfo.com/membaca-doa-dan-dzikir-ketika-naik-kendaraan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/membaca-doa-dan-dzikir-ketika-naik-kendaraan/</guid><description>[MEMBACA DOA DAN DZIKIR SAFAR]
.
Jika sudah berada di atas kendaraan untuk melakukan perjalanan, hendaklah mengucapkan, “Allahu akbar, Allahu akbar, Allahu akbar.” Setelah itu membaca:
سُبْحَانَ الَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَذَا وَمَا كُنَّا لَهُ مُقْرِنِينَ وَإِنَّا إِلَى رَبِّنَا لَمُنْقَلِبُونَ اللَّهُمَّ إِنَّا نَسْأَلُكَ فِى سَفَرِنَا هَذَا الْبِرَّ وَالتَّقْوَى وَمِنَ الْعَمَلِ مَا تَرْضَى اللَّهُمَّ هَوِّنْ عَلَيْنَا سَفَرَنَا هَذَا وَاطْوِ عَنَّا بُعْدَهُ اللَّهُمَّ أَنْتَ الصَّاحِبُ فِى السَّفَرِ وَالْخَلِيفَةُ فِى الأَهْلِ اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوذُ بِكَ مِنْ وَعْثَاءِ السَّفَرِ وَكَآبَةِ الْمَنْظَرِ وَسُوءِ الْمُنْقَلَبِ فِى الْمَالِ وَالأَهْلِ
“Subhanalladzi sakh-khoro lanaa hadza wa maa kunna lahu muqrinin.</description></item><item><title>Menolak Pinangan Pria Sholeh Adalah Suatu Musibah Besar</title><link>https://tirinfo.com/menolak-pinangan-pria-sholeh-adalah-suatu-musibah-besar/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/menolak-pinangan-pria-sholeh-adalah-suatu-musibah-besar/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam,
إِذَا خَطَبَ إِلَيْكُمْ مَنْ تَرْضَوْنَ دِيْنَهُ وَخُلُقَهُ فَزَوِّجُوْهُ، إِلاَّ تَفْعَلُوا تَكُنْ فِتْنَةٌ فِي الْأَرْضِ وَفَسَادٌ عَرِيْضٌ
“Apabila seseorang yang kalian ridhai agama dan akhlaknya datang kepada kalian untuk meminang wanita kalian, maka hendaknya kalian menikahkan orang tersebut dengan wanita kalian. Bila kalian tidak melakukannya niscaya akan terjadi fitnah di bumi dan kerusakan yang besar.”
Hadist Riwayat at-Tirmidzi nomor 1084. Dihasankan oleh Syaikh al-Albani dalam ash-Shahihah nomor 1022.</description></item><item><title>Sampaikanlah Walau Hanya Satu Ayat</title><link>https://tirinfo.com/sampaikanlah-walau-hanya-satu-ayat/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sampaikanlah-walau-hanya-satu-ayat/</guid><description>Rasulullah shallallahu ’alaihi wa sallam bersabda,
نَضَّرَ اللَّهُ امْرَأً سَمِعَ مِنَّا شَيْئًا فَبَلَّغَهُ كَمَا سَمِعَهُ فَرُبَّ مُبَلِّغٍ أَوْعَى مِنْ سَامِعٍ
“Semoga Allah memberikan kenikmatan pada seseorang yang mendengar sabda kami lalu ia menyampaikannya sebagaimana ia mendengarnya. Betapa banyak orang yang diberi berita lebih paham daripada orang yang mendengar.”
Hadist Riwayat Abu Daud no. 3660, At Tirmidz no. 2656, Ibnu Majah no. 232 dan Ahmad (5/183). Syaikh Al Albani mengatakan bahwa hadits ini shahih.</description></item><item><title>Tidak Mentaati Pemimpin Akibatnya Mati Jahiliyah</title><link>https://tirinfo.com/tidak-mentaati-pemimpin-akibatnya-mati-jahiliyah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tidak-mentaati-pemimpin-akibatnya-mati-jahiliyah/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَنْ خَلَعَ يَدًا مِنْ طَاعَةٍ لَقِيَ اللهَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ لاَحُجَّةَ لَهُ وَمَنْ مَاتَ وَلَيْسَ فِي عُنُقِهِ بَيْعَةٌ مَاتَ مَيْتَةً جَاهِلِيَّةً
“Barangsiapa melepaskan tangannya dari ketaatan (kepada penguasa kaum Muslimin di negerinya) maka dia akan bertemu Allâh pada hari kiamat dalam keadaan tidak ada argumentasi baginya (untuk menyelamatkan dirinya), dan barangsiapa mati dalam keadaan di lehernya tidak ada bai’at (kepada penguasa kaum Muslimin di negerinya), maka dia mati dengan cara kematian Jahiliyah.</description></item><item><title>Tuntunan Ketika Menghadapi Zaman Kezaliman Penguasa</title><link>https://tirinfo.com/tuntunan-ketika-menghadapi-zaman-kezaliman-penguasa/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tuntunan-ketika-menghadapi-zaman-kezaliman-penguasa/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa Sallam bersabda,
ستكون أثرة وأمور تنكرونها
“Akan muncul kezhaliman demi kezhaliman dari penguasa, dan perkara-perkara yang kalian ingkari dari mereka.”
Para Shahabat berkata:
يا رسول الله، فما تأمرنا
“Ya Rasulullah, Lalu apa yang engkau perintahkan kepada kami?”
Beliau Shalallahu ‘alaihi wa Sallam menjawab:
تؤدون الحق الذي عليكم وتسألون الله الذي لكم
“Kalian tunaikan hak penguasa atas kalian, dan kalian meminta kepada Allah hak kalian atas penguasa”.</description></item></channel></rss>