<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sholat on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/sholat/</link><description>Recent content in Sholat on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 26 May 2023 11:07:52 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/sholat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dosa meninggalkan Sholat lebih besar dari semua dosa-dosa besar</title><link>https://tirinfo.com/dosa-meninggalkan-sholat-lebih-besar-dari-semua-dosa-dosa-besar/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 11:07:52 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dosa-meninggalkan-sholat-lebih-besar-dari-semua-dosa-dosa-besar/</guid><description>بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ Al-Imam Ibnul Qoyyim rahimahullah berkata,
لا يختلف المسلمون أن ترك الصلاة المفروضة عمدا من أعظم الذنوب وأكبر الكبائر وأن إثمه عند الله أعظم من إثم قتل النفس وأخذ الأموال ومن إثم الزنا والسرقة وشرب الخمر وأنه متعرض لعقوبة الله وسخطه وخزيه في الدنيا والآخرة “Ulama kaum muslimin tidak berbeda pendapat bahwa meninggalkan sholat yang wajib dengan sengaja termasuk dosa besar yang terbesar, dan bahwa dosanya di sisi Allah lebih besar dari dosa membunuh jiwa, mengambil harta tanpa hak, berzina, mencuri dan minum khamar, dan bahwa pelakunya terancam dengan hukuman Allah, kemurkaan-Nya dan kehinaan dari-Nya di dunia dan akhirat.</description></item><item><title>Apakah seseorang harus menjawab (panggilan) ibunya ketika shalat?</title><link>https://tirinfo.com/apakah-seseorang-harus-menjawab-panggilan-ibunya-ketika-shalat/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 14:56:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/apakah-seseorang-harus-menjawab-panggilan-ibunya-ketika-shalat/</guid><description>إذا شرع المصلي في صلاة فإن كانت فرضا لم يجز له أن يقطعها ليجيب أمه أو أباه، أما إذا كانت الصلاة نفلا فيجوز له قطعها لإجابة والديه، إذا دعت الحاجة إلى ذلك‏.‏ وبالله التوفيق، وصلى الله على نبينا محمد وآله وصحبه وسلم‏ Apabila seseorang telah mulai mengerjakan shalat, maka jika shalatnya wajib tidak boleh memutus shalat tersebut untuk menjawab panggilan ibu atau bapaknya. Adapun jika shalat sunnah, maka boleh membatalkan shalatnya untuk menjawab panggilan kedua orang tuanya jika memang hal itu diperlukan.</description></item><item><title>Kadar Cintamu Kepada Islam, Sesuai Kadar Sholatmu</title><link>https://tirinfo.com/kadar-cintamu-kepada-islam-sesuai-kadar-shalatmu/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:41:19 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kadar-cintamu-kepada-islam-sesuai-kadar-shalatmu/</guid><description>Imam Ahmad bin Hambal rahimahullah berkata :
إنما حظهم من الإسلام على قدر حظهم من الصلاة ورغبتهم في الإسلام على قدر رغبتهم في الصلاة فاعرف نفسك يا عبد الله واحذر أن تلقى الله عز وجل ولا قدر للإسلام عندك، فإن قدر الإسلام في قلبك كقدر الصلاة في قلبك
“Bagian mereka dalam Islam sesuai dengan kadar bagian mereka dalam sholat. Kecintaan mereka terhadap Islam sesuai dengan kadar cinta mereka terhadap sholat. Koreksi dirimu, wahai hamba Allah!</description></item><item><title>Koreksi Sholat Kita</title><link>https://tirinfo.com/koreksi-sholat-kita/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 12:11:39 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/koreksi-sholat-kita/</guid><description>Rasulullah shalallahu alaihi wassalam bersabda :
إنَّ الرجلَ ليُصلِّي ستِّينَ سنةً و ما تُقبَلُ له صلاةٌ ، لعله يتمُّ الركوعَ ، ولا يتمُّ السُّجودَ ، ويتمُّ السجودَ ولا يتمُّ الركوعَ .
&amp;ldquo;Sesungguhnya benar- benar ada seseorang yang telah mengerjakan sholat selama enam puluh tahun namun tidak ada yang diterima sholatnya, mungkin dia telah menyempurnakan ruku&amp;rsquo; akan tetapi TIDAK menyempunakan sujud atau sebaliknya dia telah menyempurnakan sujud akan tetapi TIDAK menyempurnakan ruku&amp;rsquo;.</description></item><item><title>Dzikir Setelah Sholat Fardhu Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-setelah-sholat-fardhu-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 11:26:59 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-setelah-sholat-fardhu-sesuai-sunnah/</guid><description>BACAAN DZIKIR SETELAH SHOLAT FARDHU SESUAI SUNNAH ROSULULLAH YANG SHAHIH
أَسْـتَغْفِرُاللهَ
اَللَّهُمَّ أَنْتَ السَّلَامُ وَ مِنْكَ السَّـلَامُ تَبَارَكْتَ يَاذَاالْجَلَالِ وَ الْإِكْرَامِ
“Aku memohon ampun kepada Alloh (3x). Ya Alloh, Engkau pemberi keselamatan, dan dari-Mu keselamatan. Mahasuci Engkau, wahai Robb Pemilik keagungan dan kemuliaan” (1x)
(HR. Muslim, Ahmad, Abu Daud, an-Nasai, Ibnu Khuzaemah, ad-Darimi, dan Ibnu Majah)
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهُ ,لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ وَهُوَ عَلَى
كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ .</description></item><item><title>Apabila Sholat Dianggap Remeh</title><link>https://tirinfo.com/apabila-sholat-dianggap-remeh/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 12:48:38 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/apabila-sholat-dianggap-remeh/</guid><description>Hasan al-Bashri rahimahullah berkata
يا ابن آدم، وماذا يعز عليك من دينك، إذا هانت عليك صلاتك
&amp;ldquo;Duhai manusia (anak adam)! Ibadah apa lagi yang engkau hargai dalam agamamu, apabila shalat saja sudah engkau anggap remeh.&amp;rdquo;
Mausu&amp;rsquo;ah Ibnu Abi ad-Dunya, jilid 1, hlm. 341</description></item><item><title>Jika Ingin Sholatmu Khusyuk</title><link>https://tirinfo.com/jika-ingin-sholatmu-khusyuk/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:22:43 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jika-ingin-sholatmu-khusyuk/</guid><description>Bakr bin Abdillah al-Muzany rahimahullah berkata:
إذا أردت أن تنغعك صلاتك فقل: لعلي ﻻ أصلي غيرها.
&amp;ldquo;Jika engkau ingin shalatmu bermanfaat bagimu, maka katakanlah: mungkin aku tidak akan mengerjakan shalat lagi selain ini (mati setelah itu).&amp;rdquo;
Qashrul Amal, karya Ibnu Abid Dunya, no. 104</description></item><item><title>Hukum Menikahi Wanita Yang Tidak Sholat</title><link>https://tirinfo.com/hukum-menikahi-wanita-yang-tidak-sholat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:50:04 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hukum-menikahi-wanita-yang-tidak-sholat/</guid><description>Syaikh Ibnu Utsaimin rahimahullah berkata :
الأنثى إذا كانت لا تصلي فلا يحل لمسلم أن يتزوجه‍ا
&amp;ldquo;Seorang wanita apabila ia tidak sholat, maka tidaklah halal seorang muslim menikahinya&amp;rdquo;
Syarah Riadhush Sholihin 3/419</description></item><item><title>Wasiat Rasulullah Kepada Abu Hurairah</title><link>https://tirinfo.com/wasiat-rasulullah-kepada-abu-hurairah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:16:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/wasiat-rasulullah-kepada-abu-hurairah/</guid><description>Wasiat Rasulullah ﷺ kepada Abu Hurairah Radhiyallahu ‘anhu
عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ – رَضِيَ اللهُ عَنْهُ – ، قَالَ : أَوْصَانِي خَلِيلِي – صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ – بِصِيَامِ ثَلاَثَةِ أيَّامٍ مِنْ كُلِّ شَهْرٍ ، وَرَكْعَتَي الضُّحَى ، وَأَنْ أُوتِرَ قَبْلَ أَنْ أَرْقُدَ . مُتَّفَقٌ عَلَيْهِ.
Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu berkata, “Kekasihku—Rasulullah Shallallahu ‘Alaihi Wasallam—mewasiatkan kepadaku untuk puasa tiga hari setiap bulan, mengerjakan shalat dhuha dua rakaat, dan melakukan shalat witir sebelum tidur.</description></item><item><title>Allah Akan Mengharamkan Neraka Bagi Yang Menjaga Sholat Sunnah Rowatib</title><link>https://tirinfo.com/allah-akan-mengharamkan-neraka-bagi-yang-menjaga-sholat-sunnah-rowatib/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:45:13 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/allah-akan-mengharamkan-neraka-bagi-yang-menjaga-sholat-sunnah-rowatib/</guid><description>Allah Akan Mengharamkan Neraka Bagi Yang Menjaga Sholat Sunnah Rowatib, Empat raka’at sebelum Zhuhur dan empat raka’at sesudah zhuhur. Hal ini sebagaimana terdapat dalam hadits Ummu Habibah.
Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَنْ حَافَظَ عَلَى أَرْبَعِ رَكَعَاتٍ قَبْلَ الظُّهْرِ وَأَرْبَعٍ بَعْدَهَا حَرُمَ عَلَى النَّارِ
“Barangsiapa merutinkan sholat sunnah empat raka’at sebelum Zhuhur dan empat raka’at sesudah Zhuhur, maka akan diharamkan baginya neraka.”
HR.Abu Daud no. 1269, An Nasa-i no. 1816, dan At Tirmidzi no.</description></item><item><title>4 Hal Yang Bisa Mendatangkan Rezeki</title><link>https://tirinfo.com/4-hal-yang-bisa-mendatangkan-rezeki/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:03:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/4-hal-yang-bisa-mendatangkan-rezeki/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
وأربعة تجلب الرزق: قيام الليل ,وكثرة الإستغفار بالأسحار , وتعاهد الصدقة , والذكر أول النهار وآخره.
Ada 4 hal yang bisa mendatangkan rejeki :.
Qiyamullail (sholat malam)
Memperbanyak istighfar di waktu sahur.
Membiasakan sedekah.
Berdzikir di awal pagi dan sore hari.
(Zaadul Maad 4/378)</description></item><item><title>Telat sholat Subuh Disebabkan Ketiduran</title><link>https://tirinfo.com/telat-sholat-subuh-disebabkan-ketiduran/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 13:56:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/telat-sholat-subuh-disebabkan-ketiduran/</guid><description>Dari Anas bin Malik, Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
إِذَا رَقَدَ أَحَدُكُمْ عَنِ الصَّلاَةِ أَوْ غَفَلَ عَنْهَا فَلْيُصَلِّهَا إِذَا ذَكَرَهَا فَإِنَّ اللَّهَ يَقُولُ أَقِمِ الصَّلاَةَ لِذِكْرِى
“Jika salah seorang di antara kalian tertidur atau lalai dari sholat, maka hendaklah ia sholat ketika ia ingat. Karena Allah berfirman (yang artinya), “Kerjakanlah sholat ketika ingat.”
[HR. Bukhari no. 597 dan Muslim no. 684]
Dalam riwayat lain disebutkan,
مَنْ نَسِىَ صَلاَةً فَلْيُصَلِّ إِذَا ذَكَرَهَا ، لاَ كَفَّارَةَ لَهَا إِلاَّ ذَلِكَ
“Barangsiapa yang lupa sholat, hendaklah ia sholat ketika ia ingat.</description></item><item><title>Sholat Dan Membaca Al Qur'an Sangat Baik Untuk Kesehatan Tubuh</title><link>https://tirinfo.com/sholat-dan-membaca-al-quran-sangat-baik-untuk-kesehatan-tubuh/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sholat-dan-membaca-al-quran-sangat-baik-untuk-kesehatan-tubuh/</guid><description>Penjelasan mengapa saturasi oksigen naik ketika tilawah Al-Qur&amp;rsquo;an:
Dahsyatnya Pertukaran Udara Saat Membaca Al-Qur&amp;rsquo;an
Di dalam paru-paru terdapat jalur yang bercabang-cabang.
Dan pada ujung cabangnya terdapat alveolus yang bentuknya mirip anggur.
Disinilah terjadi pertukaran antara oksigen yang kita hirup dengan CO2 yang akan dibuang keluar.
Semakin lama durasi interaksi antara oksigen yang kita hirup dengan alveolus ini, maka akan semakin banyak pula oksigen yang terserap.
Naah,
Kapan kira-kira waktu interaksi terpanjang antara alveolus dan oksigen itu terjadi&amp;hellip;?</description></item><item><title>Doa Setelah Sholat Witir Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/doa-setelah-sholat-witir-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-setelah-sholat-witir-sesuai-sunnah/</guid><description>ada 2 Doa yang di sunnahkan di baca setelah sholat Witir yaitu :
Doa Pertama سُبْحَانَ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ
“Subhaanal malikil qudduus –dibaca 3x- [artinya: Maha Suci Engkau yang Maha Merajai lagi Maha Suci dari berbagai kekurangan]” (HR. Abu Daud no. 1430, An-Nasai no. 1735, dan Ahmad 3: 406. Al-Hafizh Abu Thahir mengatkaan bahwa sanad hadits ini shahih)
Cara Membaca doa tersebut:
Dari Ubay bin Ka’ab, ia berkata
فَإِذَا فَرَغَ قَالَ عِنْدَ فَرَاغِهِ سُبْحَانَ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ ثَلَاثَ مَرَّاتٍ يُطِيلُ فِي آخِرِهِنَّ
“Jika Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam telah selesai dari witirnya, beliau membaca ‘subhaanal malikil qudduus (sebanyak tiga kali)’, beliau memanjangkan di akhirnya.</description></item><item><title>Tuntunan sholat Sunnah Rawatib</title><link>https://tirinfo.com/tuntunan-sholat-sunnah-rawatib/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tuntunan-sholat-sunnah-rawatib/</guid><description>Budayakan baca hingga tuntas. Sehingga dapat faedah ilmu yang bermanfaat Edisi_Repost
Sesungguhnya diantara hikmah dan rahmat Allah atas hambanya adalah disyariatkannya At-tathowwu’ (ibadah tambahan). Dan dijadikan pada ibadah wajib diiringi dengan adanya at-tathowwu’ dari jenis ibadah yang serupa. Hal itu dikarenakan untuk melengkapi kekurangan yang terdapat pada ibadah wajib.
Dan sesungguhnya at-tathowwu’ (ibadah sunnah) di dalam ibadah sholat yang paling utama adalah sunnah rawatib. Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam senantiasa mengerjakannya dan tidak pernah sekalipun meninggalkannya dalam keadaan mukim (tidak bepergian jauh).</description></item></channel></rss>