<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Akidah on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/akidah/</link><description>Recent content in Akidah on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 03 Jun 2023 13:29:53 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/akidah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ciri ahli Surga ialah memiliki hati seperti burung</title><link>https://tirinfo.com/ciri-ahli-surga-ialah-memiliki-hati-seperti-burung/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:29:53 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ciri-ahli-surga-ialah-memiliki-hati-seperti-burung/</guid><description>عَن أبي هُرَيْرةَ رضي اللَّه عنه عن النبي صَلّى اللهُ عَلَيْهِ وسَلَّم: يَدْخُلُ الْجَنَّةَ أقْوَامٌ أفْئِدتُهُمْ مِثْلُ أفئدة الطَّيْر Dari Abu Hurairah, Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
“Akan masuk surga suatu kaum yang hati mereka seperti hati burung.”
(HR. Muslim no. 2840).
Faedah Hadist
Hadist ini memberikan faedah-faedah berharga, di antaranya;
Para ulama menafsirkan tentang hadits ini yaitu hati mereka yang dikatakan masuk surga itu adalah hati yang lemah lembut.</description></item><item><title>Kisah taubatnya penyembah Patung</title><link>https://tirinfo.com/kisah-taubatnya-penyembah-patung/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 05:39:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kisah-taubatnya-penyembah-patung/</guid><description>Abdul Wahid bin Zaid –rahimahullah– mengisahkan:
Kami pernah di perahu, lalu angin menghamparkan kami ke sebuah pulau, maka kami turun ke pulau tersebut. Tiba-tiba di sana ada seorang lelaki menyembah patung. Maka kami menghampirinya, dan bertanya kepadanya: “Wahai lelaki, siapa yg kamu sembah?”. Maka dia menunjuk kepada patung.
Kami katakan: “Di perahu kami ada orang yg bisa membuat benda seperti itu, itu bukan sesembahan yg pantas disembah.
Dia: “Kalau kalian, siapa yg kalian sembah?</description></item><item><title>Dosa meninggalkan Sholat lebih besar dari semua dosa-dosa besar</title><link>https://tirinfo.com/dosa-meninggalkan-sholat-lebih-besar-dari-semua-dosa-dosa-besar/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 11:07:52 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dosa-meninggalkan-sholat-lebih-besar-dari-semua-dosa-dosa-besar/</guid><description>بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ Al-Imam Ibnul Qoyyim rahimahullah berkata,
لا يختلف المسلمون أن ترك الصلاة المفروضة عمدا من أعظم الذنوب وأكبر الكبائر وأن إثمه عند الله أعظم من إثم قتل النفس وأخذ الأموال ومن إثم الزنا والسرقة وشرب الخمر وأنه متعرض لعقوبة الله وسخطه وخزيه في الدنيا والآخرة “Ulama kaum muslimin tidak berbeda pendapat bahwa meninggalkan sholat yang wajib dengan sengaja termasuk dosa besar yang terbesar, dan bahwa dosanya di sisi Allah lebih besar dari dosa membunuh jiwa, mengambil harta tanpa hak, berzina, mencuri dan minum khamar, dan bahwa pelakunya terancam dengan hukuman Allah, kemurkaan-Nya dan kehinaan dari-Nya di dunia dan akhirat.</description></item><item><title>Manusia yang berhak mendapat syafaat dari Allah Ta'ala</title><link>https://tirinfo.com/manusia-yang-berhak-mendapat-syafaat-dari-allah-taala/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 06:51:48 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/manusia-yang-berhak-mendapat-syafaat-dari-allah-taala/</guid><description>Ibnu Taimiyah rahimahullah berkata :
كلما كان الرجل أتم إخلاصا لله كان أحق بالشفاعة وأما من علق قلبه بأحد المخلوقين يرجوه ويخافه فهذا من أبعد الناس عن الشفاعة Semakin seorang itu sempurna keikhlasannya kepada Allah, maka ia akan lebih berhak mendapatkan syafaat. Adapun mereka yang menggantungkan hatinya pada salah seorang makhluk, berharap dan takut kepadanya, mereka ini termasuk manusia yang paling jauh dari syafaat.
Iqtidha&amp;rsquo;ush Shiratil Mustaqim li Mukhalafati Ashhabil Jahim 2/362</description></item><item><title>Apakah seseorang harus menjawab (panggilan) ibunya ketika shalat?</title><link>https://tirinfo.com/apakah-seseorang-harus-menjawab-panggilan-ibunya-ketika-shalat/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 14:56:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/apakah-seseorang-harus-menjawab-panggilan-ibunya-ketika-shalat/</guid><description>إذا شرع المصلي في صلاة فإن كانت فرضا لم يجز له أن يقطعها ليجيب أمه أو أباه، أما إذا كانت الصلاة نفلا فيجوز له قطعها لإجابة والديه، إذا دعت الحاجة إلى ذلك‏.‏ وبالله التوفيق، وصلى الله على نبينا محمد وآله وصحبه وسلم‏ Apabila seseorang telah mulai mengerjakan shalat, maka jika shalatnya wajib tidak boleh memutus shalat tersebut untuk menjawab panggilan ibu atau bapaknya. Adapun jika shalat sunnah, maka boleh membatalkan shalatnya untuk menjawab panggilan kedua orang tuanya jika memang hal itu diperlukan.</description></item><item><title>FIRASAT TAJAM ADA PADA HATI YANG BERSIH</title><link>https://tirinfo.com/firasat-tajam-ada-pada-hati-yang-bersih/</link><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 09:49:19 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/firasat-tajam-ada-pada-hati-yang-bersih/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata:
«من كان سليم القلب فإن الله تعالى قد يهبه فراسة يعرف بها الإثم؛ حتى إن نفسه لا تطمئن إليه ولا ترتاح له؛ وهذه من نعمة الله على الإنسان» &amp;ldquo;Siapa yang hatinya bersih, maka sesungguhnya Allah Ta&amp;rsquo;ala seringnya akan mengaruniakan kepadanya firasat untuk mengetahui dosa. Sehingga jiwanya tidak bisa merasakan ketenangan dan kelapangan terhadap dosa tersebut. Dan ini termasuk nikmat Allah kepada seorang hamba.&amp;rdquo;</description></item><item><title>Kesabaran Dan Keyakinan</title><link>https://tirinfo.com/kesabaran-dan-keyakinan/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:11:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kesabaran-dan-keyakinan/</guid><description>Zuhair bin Nu&amp;rsquo;aim rahimahullah berkata :
إِنَّ هَذَا الْأَمْرَ لَا يَتِمُّ إِلَّا بِشَيْئَيْنِ: الصَّبْرُ وَالْيَقِيْنُ، فَإِنْ كَانَ الْيَقِيْنُ وَلَمْ يَكُنْ مَعَهُ صَبْرٌ لَمْ يَتِمَّ، وَإِنْ كَانَ الصَّبْرُ وَلَمْ يَكُنْ مَعَهُ يَقِيْنٌ لَمْ يَتِمَّ
“Sesungguhnya urusan Agama ini tidak akan sempurna melainkan dengan dua hal: Kesabaran Dan Keyakinan. Jika hanya ada satu keyakinan tanpa ada kesabaran bersamanya maka agama ini tidak akan sempurna. Dan jika hanya ada kesabaran tanpa ada keyakinan bersamanya maka agama ini juga tidak akan sempurna”</description></item><item><title>Hal Yang Paling Allah Benci Dan Cintai</title><link>https://tirinfo.com/hal-yang-paling-allah-benci-dan-cintai/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 09:27:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hal-yang-paling-allah-benci-dan-cintai/</guid><description>Ibnu Taimiyyah rahimahullah berkata :
وَلَا شَيْء أحب إلي الله من التَّوْحِيد وَلَا شَيْء أبغض إليه من الشّرك
“Tidak ada sesuatu yang paling Allah cintai melebihi tauhid dan tidak ada sesuatu yang paling Allah benci melebihi syirik.”
al-Istiqomah 2/58</description></item><item><title>Amalan Terbaik Seorang Hamba</title><link>https://tirinfo.com/amalan-terbaik-seorang-hamba/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 06:24:20 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-terbaik-seorang-hamba/</guid><description>Fudhoil bin Iyadh rahimahullah berkata
خَيْرُ الْعَمَلِ أَخْفَاهُ، أَمْنَعُهُ مِنَ الشَّيْطَانِ وَأَبْعَدُهُ مِنَ الرِّيَاءِ
“Amalan yang paling baik adalah yang paling tersembunyi (tidak diketahui orang lain). Amalan ini lebih terjaga dari setan dan lebih jauh dari riya’.”
Ikhlas dan Niat karya Ibnu Abid Dunya no. 30</description></item><item><title>Sebuah Perkataan yang Sangat Agung</title><link>https://tirinfo.com/sebuah-perkataan-yang-sangat-agung/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sebuah-perkataan-yang-sangat-agung/</guid><description>Perkataan ini adalah kaidah Ahlussunnah wal jamaah yang sangat agung. kaidah ini disebutkan oleh Al-Hafidzh Ibnu Katsir Asy-Syafii dalam kitab tafsir beliau :
وأما أهل السنة والجماعة فيقولون قي كل فعل وقول لم يثبت عن الصحابة رضي الله عنهم هو بدعة لأنه لو كان خيرا لسبقونا إليه لأنهم لم يتركوا خصلة من خصال الخير إلا وقد بادروا إليها
“Adapun Ahlussunnah wal Jamaah mereka berkata bahwa, setiap ucapan dan perbuatan yang tidak tsabit dari para shahabat maka itu adalah bid’ah.</description></item><item><title>Berlindung Dari Kesedihan</title><link>https://tirinfo.com/berlindung-dari-kesedihan/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 14:05:26 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/berlindung-dari-kesedihan/</guid><description>Ibnul Qoyyim rohimahullah berkata:
" والمقصود أن النبي ﷺ جعل الحزن مما يستعاذ منه ، وذلك لأن الحزن يضعف القلب ، ويوهن العزم ، ويضر الإرادة ، و لا شيء أحب إلى الشيطان من حزن المؤمن، قال تعالى { إنما النجوى من الشيطان ليحزن الذين آمنوا .. }".
&amp;ldquo;Nabi Shollallaahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam berlindung dari kesedihan karena kesedihan melemahkan hati, melemahkan semangat, dan membahayakan keinginan.. dan tidak ada sesuatu yang paling disukai oleh setan dari membuat sedih seorang mukmin.</description></item><item><title>Akibat Menanggung Beban Dosa</title><link>https://tirinfo.com/akibat-menanggung-beban-dosa/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 14:00:21 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/akibat-menanggung-beban-dosa/</guid><description>Imam Ibnul Qoyyim rohimahullah berkata:
وإذا ثقل الظهر بالأوزار منع القلب من السير إلى الله، والجوارح من النهوض في طاعته، وكيف يقطع مسافة السفر مثقل بالحمل على ظهره؟! وكيف ينهض إلى الله قلب قد أثقلته الأوزار؟! فلو وضعت عنه أوزاره لنهض وطار شوقا إلى ربه، ولانقلب عسره يسرا.
&amp;ldquo;Punggung yang berat dengan menanggung dosa, menghalangi perjalanan hati menuju Allah, dan membebani badan untuk menaati-Nya. Orang yang membawa beban yang amat berat bagaimana mungkin dapat menyelesaikan perjalanannya?</description></item><item><title>Diantara Cara Memilih Teman</title><link>https://tirinfo.com/diantara-cara-memilih-teman/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:45:55 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-cara-memilih-teman/</guid><description>Ibnu Hibban al-Busti rahimahullah mengatakan :
من علامات الحمق التي يجب للعاقل نفقدها ممن خفي عليه أمره: سرعة الجواب، وترك التثبت، والإفراط في الضحك، وكثرة الالتفات، والوقيعة في الأخيار، والإختلاط بالأشرار.‌‌
&amp;ldquo;Beberapa tanda kedunguan yang wajib bagi orang yang cerdas untuk memeriksanya terlebih dahulu pada diri orang lain yang statusnya masih samar baginya:
Cepat menjawab. Tidak mengklarifikasi (suatu permasalahan). Tertawa berlebihan. Sering menoleh (mengumbar pendangan, pent) Menjatuhkan nama orang-orang yang baik.</description></item><item><title>Apabila Sholat Dianggap Remeh</title><link>https://tirinfo.com/apabila-sholat-dianggap-remeh/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 12:48:38 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/apabila-sholat-dianggap-remeh/</guid><description>Hasan al-Bashri rahimahullah berkata
يا ابن آدم، وماذا يعز عليك من دينك، إذا هانت عليك صلاتك
&amp;ldquo;Duhai manusia (anak adam)! Ibadah apa lagi yang engkau hargai dalam agamamu, apabila shalat saja sudah engkau anggap remeh.&amp;rdquo;
Mausu&amp;rsquo;ah Ibnu Abi ad-Dunya, jilid 1, hlm. 341</description></item><item><title>Bahaya Berteman Dengan Orang Yang Berakhlak Buruk</title><link>https://tirinfo.com/bahaya-berteman-dengan-orang-yang-berakhlak-buruk/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 15:52:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/bahaya-berteman-dengan-orang-yang-berakhlak-buruk/</guid><description>Ibnu Qayyim al-Jauziyyah rahimahullah berkata :
فمخالطة صاحب هذا القلب سقم، ومعاشرته سم، ومجالسته هلاك.
&amp;ldquo;Bergaul dengan orang yang hatinya berpenyakit dapat menimbulkan penyakit (hati), hidup bersamanya (akan membuat) keracunan (tertulari kejelekan), dan duduk-duduk bersamanya adalah suatu kebinasaan.&amp;rdquo;
Ighashatul Lahfan, hlm. 9</description></item><item><title>Sikap Penuntut Ilmu</title><link>https://tirinfo.com/sikap-penuntut-ilmu/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 13:04:13 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sikap-penuntut-ilmu/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata:
‏وكم من عامي جاهل تجد عنده من الخشوع لله ومراقبة الله وحسن السيرة والسلوك والعبادة؛ وأكثر بكثير مما عند طالب العلم!
&amp;ldquo;Betapa banyak orang awam yang bodoh engkau jumpai pada dirinya terdapat kekhusyukan, merasa diawasi oleh Allah, perilaku, akhlak, dan ibadah yang jauh lebih banyak dibandingkan pada seorang penuntut ilmu.&amp;rdquo;
Asy-Syarhul Mumti&amp;rsquo;, jilid 7 hlm. 166</description></item><item><title>Pahala Besar Dibalik Musibah</title><link>https://tirinfo.com/pahala-besar-dibalik-musibah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:56:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pahala-besar-dibalik-musibah/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata :
مَنِ انْتَظَرَ الْفَرْجَ أُثِيبَ عَلَى ذَلِكَ الْأُنْتِظَارِ ·لِأَنَّ انْتِظَارَ الْفَرْجِ حَسَنٌ ظَنٍّ بِاَللَّهِ، وَحُسْنُ الظَّنِّ بِاَللَّهِ عَمَلٌ صَالِحٌ يُثَابُ عَلَيْهَا لِإِنْسَانٍ
“Barang siapa menunggu (dengan penuh kesabaran) jalan keluar dari musibah dan kesempitan, dia akan diberi pahala atasnya. Sebab, menunggu jalan keluar dari musibah dan kesempitan, merupakan bentuk husnuzan (berbaik sangka) kepada Allah. Sementara itu, husnuzan kepada Allah merupakan amal saleh yang pelakunya akan diberi balasan pahala.</description></item><item><title>Tidak Takut Akan Kefakiran</title><link>https://tirinfo.com/tidak-takut-akan-kefakiran/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:54:41 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tidak-takut-akan-kefakiran/</guid><description>Berkata Al Imam Hatim Al Ashom rahimahullaah :
لا تخافن الفقر، إن الله خوفك بالنارِ ولم يخوّفك بالفقر
&amp;ldquo;Jangankah engkau takut dengan kefaqiran, sesungguhnya Allah menakut-nakutimu dengan neraka dan tidak menakut-nakutimu dengan kefaqiran&amp;rdquo;.
Al Fawaid wal Akhbar 152</description></item><item><title>Rencana Allah</title><link>https://tirinfo.com/rencana-allah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:52:55 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/rencana-allah/</guid><description>Sebagian Ulama berkata :
إذا رأيت الله عز وجل يُوحشك من خلقه فاعلم أنه يُريد أن يؤنسك به
&amp;ldquo;Jika engkau melihat Allah &amp;lsquo;Azza wa jalla membuatmu gelisah dengan makhlukNya maka ketahuilah Dia ingin membuatmu tenteram denganNya.&amp;rdquo;
Al Uzlah wal Infirod, Ibnu Abi Dunya 96</description></item><item><title>Benteng Perlindungan Bagi Setiap Keluarga</title><link>https://tirinfo.com/benteng-perlindungan-bagi-setiap-keluarga/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:50:33 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/benteng-perlindungan-bagi-setiap-keluarga/</guid><description>Syaikh Abdul Aziz bin Baz rahimahullah berkata :
ﻓﻜﻠﻤﺎ ﻛﺎﻥ ﺃﻫﻞ ﺍﻟﺒﻴﺖ ﺃﻛﺜﺮ ﻗﺮﺍﺀﺓ ﻟﻠﻘﺮﺁﻥ، ﻭﺃﻛﺜﺮ ﻣﺬﺍﻛﺮﺓ ﻟﻸﺣﺎﺩﻳﺚ، ﻭﺃﻛﺜﺮ ﺫﻛﺮﺍً ﻟﻠﻪ ﻭﺗﺴﺒﻴﺤﺎً ﻭﺗﻬﻠﻴﻼً، ﻛﺎﻥ ﺃﺳﻠﻢ ﻣﻦ ﺍﻟﺸﻴﺎﻃﻴﻦ ﻭﺃﺑﻌﺪ ﻣﻨﻬﺎ .ﻭﻛﻠﻤﺎ ﻛﺎﻥ ﺍﻟﺒﻴﺖ ﻣﻤﻠﻮﺀًﺍ ﺑﺎﻟﻐﻔﻠﺔ، ﻭﺃﺳﺒﺎﺑﻬﺎ ﻣﻦ ﺍﻷﻏﺎﻧﻲ ﻭﺍﻟﻤﻼﻫﻲ ﻭﺍﻟﻘﻴﻞ ﻭﺍﻟﻘﺎﻝ ، ﻛﺎﻥ ﺃﻗﺮﺏ ﺇﻟﻰ ﻭﺟﻮﺩ ﺍﻟﺸﻴﺎﻃﻴﻦ ﺍﻟﻤﺸﺠﻌﺔ ﻋﻠﻰ ﺍﻟﺒﺎﻃﻞ .
Jika sebuah keluarga semakin memperbanyak membaca Al-Qur&amp;rsquo;an, mempelajari hadits Nabi, dan berzikir kepada Allah dengan tasbih dan tahlil; mereka akan semakin selamat dan jauh dari gangguan setan.</description></item><item><title>Hati Yang Yakin Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/hati-yang-yakin-kepada-allah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:48:40 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hati-yang-yakin-kepada-allah/</guid><description>Dulu, ‘Atha Al Khurasani (Seorang Tabi&amp;rsquo;in ahli fiqih dari Hijaz) tidak akan beranjak dari majelisnya hingga mengucapkan :
اللَّهُمَّ هَبْ لَنَا يَقِينًا مِنْكَ حَتَّى تُهَوِّنَ عَلَيْنَا مَصَائِبَ الدُّنْيَا، وَحَتَّى نَعْلَمَ أَنَّهُ لَا يُصِيبُنَا إِلَّا مَا كَتَبْتَ عَلَيْنَا، وَلَا يُصِيبُنَا مِنَ الرِّزْقِ إِلَّا مَا قَسَمْتَ لَنَا
“Ya Allah, berilah kami rasa yakin terhadap diriMu sehingga mampu menjadikan kami menganggap ringan musibah dunia yang ada, sehingga kami meyakini bahwa tidak ada yang menimpa kami kecuali apa yang telah Engkau tetapkan kepada kami, dan meyakini bahwa rezeki yang kami peroleh adalah apa yang telah Engkau bagi kepada kami.</description></item><item><title>Hukuman Hati Lebih Parah Dibanding Hukuman Dzahir</title><link>https://tirinfo.com/hukuman-hati-lebih-parah-dibanding-hukuman-dzahir/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:24:37 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hukuman-hati-lebih-parah-dibanding-hukuman-dzahir/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata :
كثير من الناس يظنون أن العقوبة إنما تكون في الأمور الظاهرة كاالأبدان والأموال والأولاد، والحقيقة أن العقوبة بمرض القلوب وفسادها اشد وأعظم من العقوبة بمثل تلك الأمور
“Banyak orang mengira bahwa hukuman (pada seseorang itu) hanya pada hal-hal yang dzahir/tampak, seperti pada badan, harta, atau anak-anaknya. Padahal hukuman yang berupa penyakit dan kerusakan yang menimpa hati mereka, itu jauh lebih parah dan lebih berat dari pada hukuman yang terjadi pada hal-hal yang dzahir tersebut.</description></item><item><title>Terkadang Ada Kesembuhan Tanpa Obat</title><link>https://tirinfo.com/terkadang-ada-kesembuhan-tanpa-obat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:05:36 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/terkadang-ada-kesembuhan-tanpa-obat/</guid><description>Ibnu Taimiyyah rahimahullah berkata,
كثير من المرضى أو أكثر المرضى يشفون بلا تداوٍ : بدعوة مستجابة، أو رقية نافعة، أو قوة للقلب وحسن توكل
Banyak orang sakit atau mayoritas orang sakit bisa sembuh tanpa berobat, tetapi dengan:
Doa yang mustajab (dikabulkan) Atau ruqyah yang bermanfaat Atau kuatnya hati dan baiknya tawakal. Majmu&amp;rsquo; Al-Fatawa 21/563</description></item><item><title>Merenungi Nikmat Yang Allah</title><link>https://tirinfo.com/merenungi-nikmat-yang-allah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:53:57 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/merenungi-nikmat-yang-allah/</guid><description>Syaikh Abdurrahman bin Nashir As-Sa&amp;rsquo;di rahimahullah berkata
وكلـَّما طَـال تأمـل العبـد في نعَـم الله الظاهـرة والباطِـنة، الدينـية والدنيـوية، رأى ربـه قَد أعـْطاهُ خيراً كثـيراً، ودفَـع عنه شُـروراً مُـتعددة، ولا شَك أن هَـذا يدفـع الهمـُوم والغمُـوم، ويوجِـب الفَـرح والسُّـرور .
Semakin lama seorang hamba merenungi nikmat-nikmat Allah yang lahir maupun batin, yang terkait agama maupun dunia; dia akan menyadari bahwa Rabbnya telah memberinya banyak kebaikan dan menjauhkannya dari beragam kejelekan. Tidak diragukan lagi, hal ini akan menghilangkan kesedihan dan kegelisahan; serta akan mendatangkan kebahagiaan dan kegembiraan.</description></item><item><title>Hukum Menikahi Wanita Yang Tidak Sholat</title><link>https://tirinfo.com/hukum-menikahi-wanita-yang-tidak-sholat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:50:04 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hukum-menikahi-wanita-yang-tidak-sholat/</guid><description>Syaikh Ibnu Utsaimin rahimahullah berkata :
الأنثى إذا كانت لا تصلي فلا يحل لمسلم أن يتزوجه‍ا
&amp;ldquo;Seorang wanita apabila ia tidak sholat, maka tidaklah halal seorang muslim menikahinya&amp;rdquo;
Syarah Riadhush Sholihin 3/419</description></item><item><title>Antara Tauhid Dan Perdukunan</title><link>https://tirinfo.com/antara-tauhid-dan-perdukunan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:29:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/antara-tauhid-dan-perdukunan/</guid><description>Ibnu Taimiyah rahimahullah berkata :
والكه‍انة كانت ظاه‍رة كثيرة بأرض العرب، فلما ظه‍ر التوحيد ه‍ربت الشياطين، وبطلت أو قلت. ثم إنما تظه‍ر في مواضع التي يخفي فيه‍ا أثر التوحيد
&amp;ldquo;Perdukunan, dahulu ia nampak terlihat dan sangat banyak di tanah arab, kemudian tatkala tauhid nampak (tersebar), para syaithon pun berlarian dan hilang atau sedikit
Kemudian sungguh ia (perdukunan, ramalan) akan nampak muncul menyebar pada tempat-tempat yang pengaruh tauhid tersembunyi padanya&amp;rdquo;
an-nubuwwat 2/1019</description></item><item><title>Perbedaan Utama Antara Orang Mukmin Dan Munafik</title><link>https://tirinfo.com/perbedaan-utama-antara-orang-mukmin-dan-munafik/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:20:44 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbedaan-utama-antara-orang-mukmin-dan-munafik/</guid><description>Ibnu Taimiyyah rahimahullah berkata:
الصفة الفارقة بين المؤمن والمنافق هو الصِّدقُ.
&amp;ldquo;Sifat yang membedakan antara seorang mukmin dan munafik adalah kejujuran.&amp;rdquo;
Majmu&amp;rsquo;ul Fatawa, jilid 20 halaman 75</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Tujuh Perkara</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-tujuh-perkara/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:27:11 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-tujuh-perkara/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْعَجْزِ وَالْكَسَلِ وَالْجُبْنِ وَالْهَرَمِ وَالْبُخْلِ وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ عَذَابِ الْقَبْرِ وَمِنْ فِتْنَةِ الْمَحْيَا وَالْمَمَاتِ
“Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari kelemahan, rasa malas, sifat pengecut, pikun, dan sifat kikir (bakhil) Dan aku juga berlindung kepada-Mu dari siksa kubur serta bencana kehidupan dan kematian.”
(HR. Muslim 4879, Syarh shahih muslim 2706)</description></item><item><title>Nasehat Emas Umar Bin Khattab Tentang Kehati Hatian</title><link>https://tirinfo.com/nasehat-emas-umar-bin-khattab-tentang-kehati-hatian/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:23:45 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/nasehat-emas-umar-bin-khattab-tentang-kehati-hatian/</guid><description>Wadi’ah al-Anshari mengatakan bahwa dia mendengar Umar bin al-Khaththab radhiallahu ‘anhu menasihati seseorang
لاَ تَكَلَّمْ فِيمَا لاَ يَعْنِيكَ، وَاعْرِفْ عَدُوَّكَ، وَاحْذَرْ صَدِيقَكَ إِلاَّ الْأَمِينَ، وَلاَ أَمِينَ إِلاَّ مَنْ يَخْشَى اللهَ، وَ تَمْشِي مَعَ الْفَاجِرِ فَيُعَلِّمَكَ مِنْ فُجُورِهِ، وَ تُطَلِّعْهُ عَلَى سِرِّكَ، وَلاَ تُشَاوِرْ فِي أَمْرِكَ إِلاَّ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ اللهَ عَزَّ وَجَلَّ
“Janganlah engkau berbicara dalam urusan yang tidak engkau perlukan. Kenali musuhmu. Waspadalah dari temanmu, kecuali yang tepercaya. Tidak ada orang tepercaya, kecuali orang yang takut kepada Allah subhanahu wa ta’ala.</description></item><item><title>Nasehat Emas Uwais Al Qorni</title><link>https://tirinfo.com/nasehat-emas-uwais-al-qorni/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:21:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/nasehat-emas-uwais-al-qorni/</guid><description>Harim bin Hayyan pernah berkata kepada Uwais Al-Qorni rahimahullah , “Nasehatilah aku”. Beliau menjawab :
تَوَسَّدِ الْمَوْتَ إِذَا نِمْتَ، وَاجْعَلْهُ نَصْبَ عَيْنَيْكَ، وَإِذَا قُمْتَ فَادْعُ اللّٰهَ أَنْ يُصْلِحَ لَكَ قَلْبَكَ وَنِيَّتَكَ، فَلَنْ تُعَالِجَ شَيْئَا أَشَدُّ عَلَيْكَ مِنْهُمَا، بَيْنَا قَلْبُكَ مَعَكَ وَنِيَّتُكَ إِذَا هُوَ مُدْبِرٌ، وَبَيْنَا هُوَ مُدْبِرٌ إِذَا ه‍ُوَ مُقْبِلٌ، وَلَا تَنْظُرْ فِيْ صِغَرِ الْخَطِيْئَةِ، وَلَكِنِ انْْظُرْ إِلَى عَظَمَةِ مَنْ عَصَيْتَ
“Jadikanlah kematian sebagai bantalmu saat kamu tidur, dan jadikan ia di pelupuk matamu.</description></item><item><title>Penyebab Jin Dan Manusia Bisa Berbuat Jahat Kepadamu</title><link>https://tirinfo.com/penyebab-jin-dan-manusia-bisa-berbuat-jahat-kepadamu/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 14:09:54 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/penyebab-jin-dan-manusia-bisa-berbuat-jahat-kepadamu/</guid><description>Diantar Penyebab (musuh) jin dan manusia bisa berbuat jahat kepadamu
Ibnul Qayyim al-Jauziyyah rahimahullah berkata:
تالله ما عدا عليك العدو إلا بعد أن تولى عنك الولي، فلا تظن أن الشيطان غلب؛ ولكن الحافظَ أعرض!
&amp;ldquo;Demi Allah, tidaklah musuh berbuat jahat terhadapmu kecuali setelah Sang Pelindung (Allah) meninggalkanmu, jadi jangan menyangka bahwa setan yang menang, tetapi karena Sang Pelindung berpaling.&amp;rdquo;
Al-Fawaid, jilid 1 halaman 68</description></item><item><title>Ingatlah Siapa Hakikat Sesungguhnya Dirimu</title><link>https://tirinfo.com/ingatlah-siapa-hakikat-sesungguhnya-dirimu/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:50:23 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ingatlah-siapa-hakikat-sesungguhnya-dirimu/</guid><description>Ibnul Jauzi rahimahullah berkata :
وإن أردت أن تنظر إلى نفسك فخذ كفا من تراب فإنك منه خلقت وفيه تعود ومنه تخرج
&amp;ldquo;Bila engkau ingin melihat siapakah sejatinya dirimu maka ambilah segenggam tanah. Karena sesungguhnya engkau tercipta darinya, kelak akan kembali kepadanya dan darinya engkau akan dikeluarkan.&amp;rdquo;
At-Tadzkiroh 169
Luqman Al-Hakim pernah berkata kepada putranya,
يا بنيّ، مَن رَحِمَ يُرْحَم، ومَن يصمِت يسلَم، ومَن يفعلِ الخير يَغْنَم، ومَن يَفْعَلِ الشَّرَّ يأثم، ومَن لَم يملك لسانه يندم
&amp;ldquo;Wahai putraku, barang siapa yang menyayangi, maka ia akan disayangi.</description></item><item><title>Kalimat Yang Jadi Simpanan Di Surga</title><link>https://tirinfo.com/kalimat-yang-jadi-simpanan-di-surga/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:33:48 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kalimat-yang-jadi-simpanan-di-surga/</guid><description>وَعَنْ أَبِي مُوْسَى – رَضِيَ اللهُ عَنْهُ – قَالَ : قَالَ لِي رَسُوْلُ اللهِ – صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ – : (( أَلاَ أدُلُّكَ عَلَى كَنْزٍ مِنْ كُنُوزِ الجَنَّةِ ؟ )) فَقُلْتُ : بَلَى يَا رَسُوْلَ اللهِ قَالَ : (( لاَ حَوْلَ وَلاَ قُوَّةَ إِلاَّ بِاللهِ )) مُتَّفَقٌ عَلَيْهِ
Dari Abu Musa radhiyallahu ‘anhu, ia berkata, Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam menunjukkan kepadaku, “Maukah aku tunjukkan kepadamu salah satu dari simpanan surga?</description></item><item><title>Musik Menghancurkan Kerajaan Islam Spanyol</title><link>https://tirinfo.com/musik-menghancurkan-kerajaan-islam-spanyol/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:19:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/musik-menghancurkan-kerajaan-islam-spanyol/</guid><description>Sebab kehancuran sebuah negeri, para pengamat dan sejarawan hanya berbicara pada permasalah pemimpin yang lemah, ekonomi yang morat-marit, bencana alam dan lainnya.. Padahal ada penyebab yang utama yang menimbulkan penyebab-penyebab di atas, yaitu dosa-dosa yang dilakukan oleh penduduk negeri tersebut. Masyarakatnya adalah orang-orang yang berbuat kemaksiatan, bukan berdakwah dan melakukan perbaikan, mereka malah melupakan agama Allah.
Allah Ta’ala berfirman,
وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ
“Dan Tuhanmu sekali-kali tidak akan membinasakan negeri-negeri secara zalim, sedang penduduknya orang-orang yang berbuat kebaikan.</description></item><item><title>Semuanya Dicatat Maka Ucapkanlah Yang Bermanfaat</title><link>https://tirinfo.com/semuanya-dicatat-maka-ucapkanlah-yang-bermanfaat/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 15:44:52 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/semuanya-dicatat-maka-ucapkanlah-yang-bermanfaat/</guid><description>مَا يَلْفِظُ مِنْ قَوْلٍ اِلَّا لَدَيْهِ رَقِيْبٌ عَتِيْدٌ
Tidak ada suatu kata yang diucapkannya melainkan ada di sisinya malaikat pengawas yang selalu siap (mencatat). (Qs. Qaaf 18)
Thawus bin Kaisan rahimahullah berkata, ketika menjelaskan ayat di atas
ما من شىء يتكلم به ابن آدم، إلا أحص عليه، حتى أنينه في مرضه
“Tidak ada satu ucapan pun yang diucapkan oleh anak Adam, kecuali pasti akan dicatat, bahkan rintihannya ketika ia sedang sakit.</description></item><item><title>Ketika Terkena Musibah Akan Tampak Hakikat Asli Seseorang</title><link>https://tirinfo.com/ketika-terkena-musibah-akan-tampak-hakikat-asli-seseorang/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 12:37:54 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketika-terkena-musibah-akan-tampak-hakikat-asli-seseorang/</guid><description>Hasan Al-Bashri rahimahullah mengatakan :
إِنَّكَ لَتَعْرِفُ النَّاسَ مَا كَانُوا فِي عَافِيَةٍ فَإِذَا نَزَلَ بَلَاءٌ صَارَ النَّاسُ إِلَى حَقَائِقِهِمْ صَارَ الْمُؤْمِنُ إِلَى إِيمَانِهِ وَالْمُنَافِقُ إِلَى نِفَاقِهِ
“Sungguh, engkau mengetahui kebaikan orang-orang ketika mereka dalam keadaan selamat. Ketika terjadi bencana, orang akan tampak sifat-sifat aslinya. Orang yang beriman akan tampak keimanannya, sedangkan orang munafik akan tampak pula kemunafikannya.”
Az-Zuhd karya Imam Ahmad, 1/233, no. 1660</description></item><item><title>Menjaga Diri Dari Api Neraka</title><link>https://tirinfo.com/menjaga-diri-dari-api-neraka/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:10:23 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/menjaga-diri-dari-api-neraka/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
فَاتَّقُوا النَّارَ وَلَوْ بِشِقِّ تَمْرَةٍ فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَبِكَلِمَةٍ طَيِّبَةٍ
“Jagalah diri kalian dari neraka meskipun hanya dengan sedekah setengah biji kurma. Barangsiapa yang tak mendapatkannya, maka ucapkanlah perkataan yang baik.”
(HR. Bukhari no. 1413, 3595 dan Muslim no. 1016)</description></item><item><title>Iman Kepada Takdir Mendatangkan Manisnya Iman</title><link>https://tirinfo.com/iman-kepada-takdir-mendatangkan-manisnya-iman/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:59:28 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/iman-kepada-takdir-mendatangkan-manisnya-iman/</guid><description>Ubaadah bin Shaamit radhiyallahu anhu berkata :
يا بني إنك لن تجد طعم الايمان حتى تعلم ان ما اصابك لم يكن ليخطئك وما اخطاك لم يكن ليصيبك.
&amp;ldquo;Wahai anakku, sesungguhnya engkau tidak akan merasakan manisnya iman sampai engkau mengetahui kalau segala apa yang Allah tetapkan akan menimpamu itu, tidak akan meleset darimu. Dan segala apa yang Allah takdirkan meleset darimu itu, tidak akan menimpamu.&amp;rdquo;
(HR. Abu Dawud dan Tirmidzi)</description></item><item><title>Hati Yang Bersih Tidak Akan Jemu Membaca Al Qur'an</title><link>https://tirinfo.com/hati-yang-bersih-tidak-akan-jemu-membaca-al-quran/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:41:50 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hati-yang-bersih-tidak-akan-jemu-membaca-al-quran/</guid><description>Utsman bin Affan radhiyallahu anhu berkata,
لَوْ طَهَرَتْ قُلُوْبُنَا، مَا شَبِعَتْ مِنْ كَلَامْ اللّٰهِ
“Sekiranya hati kita ini bersih, tidaklah ia akan jemu membaca Al-Qur&amp;rsquo;an (kalamullah)”
Ighasat Al-Lahfan min Mashayid Asy-Syayathin: 1/64</description></item><item><title>Jangan Merasa Berputus Asa Dari Rahmat Allah</title><link>https://tirinfo.com/jangan-merasa-berputus-asa-dari-rahmat-allah/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:39:16 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jangan-merasa-berputus-asa-dari-rahmat-allah/</guid><description>Ibnul Jauzi rahimahullah berkata :
ﻓﺈﻳﺎﻙ ﺇﻳﺎﻙ ﺃﻥ ﺗﺴﺘﻄﻴﻞ ﺯﻣﺎﻥ ﺍﻟﺒﻼﺀ ، ﻭﺗﻀﺠﺮ ﻣﻦ ﻛﺜﺮﺓ ﺍﻟﺪﻋﺎﺀ ؛ ﻓﺈﻧﻚ ﻣﺒﺘﻠﻰ ﺑﺎﻟﺒﻼﺀ ، ﻣﺘﻌﺒﺪ ﺑﺎﻟﺼﺒﺮ ﻭﺍﻟﺪﻋﺎﺀ ، ﻭﻻ ﺗﻴﺄﺱ ﻣﻦ ﺭﻭﺡ ﺍﻟﻠﻪ ، ﻭﺇﻥ ﻃﺎﻝ ﺍﻟﺒﻼﺀ
Maka waspadalah engkau dari sikap menganggap panjang masa ujian yang menimpa dan mengeluh karena telah banyak berdoa. Karena engkau sedang diuji dengan cobaan, beribadah dengan kesabaran dan doa. Maka janganlah merasa berputus asa dari rahmat Allah, meskipun cobaan itu terasa panjang.</description></item><item><title>Di antara Keutamaan Istighfar</title><link>https://tirinfo.com/di-antara-keutamaan-istighfar/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:35:31 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/di-antara-keutamaan-istighfar/</guid><description>Ibnu Katsir rahimahullah berkata:
من اتصف بصفة الاستغفار، يسر الله عليه رزقه، وسهل عليه أمره، وحفظ عليه شأنه وقوته.
&amp;ldquo;Barangsiapa memiliki sifat sering beristighfar, maka Allah akan menggampangkan rezekinya, memudahkan urusannya, dan menjaga keadaan dan kekuatannya.&amp;rdquo;
Tafsir Surat Huud ayat ke-52</description></item><item><title>Teman Yang Baik</title><link>https://tirinfo.com/teman-yang-baik/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:20:09 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/teman-yang-baik/</guid><description>Imam Syafi&amp;rsquo;i rahimahullah berkata :
إذا كان لك صديق يعينك على الطاعة فشد يديك به، فإن اتخاذ الصديق صعب ومفارقته سهل.
&amp;ldquo;Apabila engkau memiliki teman yang membantumu dalam melakukan ketaatan maka peganglah dia erat-erat dengan kedua tanganmu. Karena sungguh mencari teman itu sangatlah sulit. Namun berpisah dengannya sangatlah mudah.&amp;rdquo;
Hilyatul Aulia 4/101</description></item><item><title>Kagum Dengan Amalnya</title><link>https://tirinfo.com/kagum-dengan-amalnya/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:17:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kagum-dengan-amalnya/</guid><description>Al Imam Masruq rahimahullah berkata:
كَفَى بِالْمَرْءِ عِلْمًا أَنْ يَخْشَى اللَّهَ , وَكَفَى بِالْمَرْءِ جَهْلًا أَنْ يُعْجَبَ بِعَمَلِهِ.
&amp;ldquo;Cukup bagi seseorang sebagai ilmu saat dia takut kepada Allah dan cukup bagi seseorang sebagai kejahilan saat dia kagum dengan amalnya.&amp;rdquo;
[Thabaqat Ibni Sa&amp;rsquo;d 6/80]</description></item><item><title>Besarnya Dosa Riba</title><link>https://tirinfo.com/besarnya-dosa-riba/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:21:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/besarnya-dosa-riba/</guid><description>Al-Imam Malik rahimahullah berkata,
إنى تصفحت كتاب الله وسنة نبيه فلم أر شيئا أشر من الربا، لأن الله أذن فيه بالحرب
Sungguh, aku telah membolak-balik (mempelajari) Kitabullah dan Sunnah Nabi-Nya. Aku tidak melihat suatu dosa yang lebih jelek daripada riba. Sebab, Allah telah mengumumkan peperangan terhadapnya.
[Sumber: Tafsir al-Qurthubi, jilid 4, hlm. 405]</description></item><item><title>Sabar Diatas Sunnah Nabi</title><link>https://tirinfo.com/sabar-diatas-sunnah-nabi/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:13:01 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sabar-diatas-sunnah-nabi/</guid><description>Imam Al-Bukhari rahimahullah berkata,
أفضلُ المُسلِمِينَ رجلٌ أحْيَا سُنَّةً مِن سُنَنِ الرَّسُولِ - ﷺ - قَد أُمِيتَت،
فاصْبِرُوا يَا أصحابَ السُّنَنِ رَحِمَكُمُ اللهُ فإِنَّكُم أقلُّ النَّاسِ Muslim yang paling utama adalah seseorang yang menghidupkan Sunnah (ajaran) Nabi yang telah mati. Oleh sebab itu, bersabarlah wahai para pengikut Sunnah (ajaran) Nabi, semoga Allah merahmati kalian. Sebab, kalian adalah golongan minoritas.
(Al-Jami&amp;rsquo; Li Akhlaq Ar-Rawi Wa Adab As-Sami&amp;rsquo; 1/112)</description></item><item><title>Dua Perkara Sumber Segala Fitnah</title><link>https://tirinfo.com/dua-perkara-sumber-segala-fitnah/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:00:21 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dua-perkara-sumber-segala-fitnah/</guid><description>Al-Imam Ibnul Qayyim rahimahullah berkata,
وأصل كل فتنة إنما هو من تقديم الرأي على الشرع، والهوى على العقل
&amp;ldquo;Sumber segala fitnah (keburukan) adalah:
(1) mendahulukan akal pikiran daripada syariat,
(2) mendahulukan hawa nafsu daripada akal sehat.
فالأول:أصل فتنة الشبهة، والثاني: أصل فتنة الشهوة.
Adapun yang pertama adalah sumber fitnah syubhat (kerancuan berpikir dalam agama) dan yang kedua adalah sumber fitnah syahwat.
ففتنة الشبهات تدفع باليقين، وفتنة الشهوات تدفع بالصبر، ولذلك جعل سبحانه إمامة الدين منوطة بهذين الأمرين،
Fitnah syubhat bisa ditepis dengan keyakinan (ilmu), sedangkan fitnah syahwat bisa ditepis dengan kesabaran.</description></item><item><title>Hanya Sekedar Bakat Tidaklah Bermanfaat</title><link>https://tirinfo.com/hanya-sekedar-bakat-tidaklah-bermanfaat/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 14:09:40 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hanya-sekedar-bakat-tidaklah-bermanfaat/</guid><description>Asy-Syafi&amp;rsquo;i rahimahullah berkata,
مَنْ تَعَلَّمَ القُرْآنَ عَضُمَتْ قِيْمَتُهُ، وَمَنْ تَكَلَّمَ فِي الفِقْهِ نَمَا قَدَرُهُ، وَمَنْ كَتَبَ الحَدِيْثَ قَوِيَتْ حُجَّتُهُ، وَمَنْ نَظَرَ فِي اللُّغَةِ رَقَّ طَبْعُهُ، وَمَنْ نَظَرَ فِي الحِسَابِ جَزَلَ رَأْيُهُ، وَمَنْ لَمْ يَصُنْ نَفْسُهُ لَمْ يَنْفَعْهُ عِتَمُهُ
“Barangsiapa yang mempelajari Al-Qur&amp;rsquo;an mulialah kedudukannya, barangsiapa berkata dengan ilmu fiqih tergugahlah semangatnya, barangsiapa tekun menulis hadits kuatlah hujjahnya, barangsiapa mendalami bahasa Arab menjadi lembutlah perangainya, barangsiapa mempelajari ilmu berhitung sistematis pikirannya, dan siapapun orang yang tidak berusaha membangkitkan dirinya untuk belajar maka tidak bermanfaat bakatnya”</description></item><item><title>Manisnya Pahala Bisa Melupakan Pahitnya Musibah</title><link>https://tirinfo.com/manisnya-pahala-bisa-melupakan-pahitnya-musibah/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:58:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/manisnya-pahala-bisa-melupakan-pahitnya-musibah/</guid><description>Dan disebutkan bahwasanya Raabi&amp;rsquo;ah Al-&amp;lsquo;Adawiyyah pernah mengalami musibah di jarinya sampai tidak bisa digerakkan sedikitpun. Lalu dikatakan kepadanya tentang itu. Lalu dia menjawab :
إن حلاوة أجرها أنستني مرارة صبرها
&amp;ldquo;Sesungguhnya manisnya pahala membuat aku melupakan pahitnya kesabaran.&amp;rdquo;
( Syarhul Mumti&amp;rsquo; 5/396 )</description></item><item><title>Jangan Letakkan Dunia Di Dalam Hatimu</title><link>https://tirinfo.com/jangan-letakkan-dunia-di-dalam-hatimu/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:48:46 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jangan-letakkan-dunia-di-dalam-hatimu/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih Al-Utsaimin rahimahullah
‏خذ من ⁧ الدنيا ⁩ ما يحل لك،ولا تنس نصيبك منها ولكن اجعلها في يدك ولا تجعلها في قلبك وهذا هو المهم.
Ambillah dari dunia apa yang halal bagimu, dan janganlah engkau melupakan bagianmu darinya.
Akan tetapi letakkanlah dunia di tanganmu dan janganlah engkau meletakkannya di dalam hatimu, dan inilah yang penting.
Syarh Riyadh Ash-Shalihin 3/369</description></item><item><title>Utamakan Akhirat Maka Dunia Akan Mengikuti</title><link>https://tirinfo.com/utamakan-akhirat-maka-dunia-akan-mengikuti/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:47:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/utamakan-akhirat-maka-dunia-akan-mengikuti/</guid><description>Abu Bakr ath-Thurthusyi rahimahullah berkata:⁣
⁣
إذا عرض لك أمر الدنيا وأمر الآخرة، فبادر بأمر الآخرة، يحصل لك أمر الدنيا والآخرة⁣.
&amp;ldquo;Jika dihadapkan kepadamu urusan dunia dan urusan akhirat, bersegeralah mendahulukan urusan akhirat, niscaya engkau akan mendapatkan dunia dan akhirat.&amp;ldquo;⁣
⁣
[Sumber: Siyar A&amp;rsquo;lamin Nubala&amp;rsquo;, jili 19, hlm. 491]⁣</description></item><item><title>Pilihan Berat Tetapi Lebih Selamat Di Akhirat</title><link>https://tirinfo.com/pilihan-berat-tetapi-lebih-selamat-di-akhirat/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:23:47 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pilihan-berat-tetapi-lebih-selamat-di-akhirat/</guid><description>Yahya bin Ma&amp;rsquo;in rahimahullah berkata :
لأن يكونوا خُصمائي أهل البدع , يـوم القيـامة ، خـير مـن أن يكـون, خَـصـمي رســول الله- صلى ا لله عليه وسلم-، بتَـركي الذبَّ عَـن سُـنّته
&amp;ldquo;Seandainya mereka semua (ahli bid&amp;rsquo;ah) menjadi lawan perselisihanku pada hari kiamat nanti, maka itu lebih baik bagiku, daripada lawanku adalah Rasulullah -shalallahu alaihi wasallam- disebabkan karena aku tidak mau membela sunnahnya.&amp;rdquo;
Al-Ilmu asy-Syamikh 388</description></item><item><title>Tanda Tanda Kemunafikan</title><link>https://tirinfo.com/tanda-tanda-kemunafikan/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:13:17 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tanda-tanda-kemunafikan/</guid><description>Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu, Rasulullah ﷺ bersabda
آيَةُ الْمُنَافِقِ ثَلَاث إِذَا حَدَّثَ كَذَبَ، وَ إِذَا وَعَدَ أَخْلَفَ، وَ إِذَا اؤْتُمِنَ خَانَ
“Tanda orang munafik itu tiga, apabila ia berucap berdusta, jika membuat janji mengingkari, dan jika dipercayai mengkhianati”
(HR Al-Bukhari, Kitab Iman, Bab Tanda-tanda Orang Munafik, no. 33 dan Muslim, Kitab Iman, Bab Penjelasan Sifat-Sifat Orang Munafik, no. 59).
Tambahan dalam riwayat lain tentang sifat kemunafikan,
وِ إِنْ صَامَ وَ صَلَّى وَ زَعَمَ أَنُّه مُسْلِمٍ
“Dan walaupun ia mengerjakan puasa dan sholat, dan menyangka bahwa dirinya seorang muslim”</description></item><item><title>4 Hal Yang Bisa Mendatangkan Rezeki</title><link>https://tirinfo.com/4-hal-yang-bisa-mendatangkan-rezeki/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:03:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/4-hal-yang-bisa-mendatangkan-rezeki/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
وأربعة تجلب الرزق: قيام الليل ,وكثرة الإستغفار بالأسحار , وتعاهد الصدقة , والذكر أول النهار وآخره.
Ada 4 hal yang bisa mendatangkan rejeki :.
Qiyamullail (sholat malam)
Memperbanyak istighfar di waktu sahur.
Membiasakan sedekah.
Berdzikir di awal pagi dan sore hari.
(Zaadul Maad 4/378)</description></item><item><title>Cukupkanlah Dirimu Dengan Allah</title><link>https://tirinfo.com/cukupkanlah-dirimu-dengan-allah/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 10:58:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/cukupkanlah-dirimu-dengan-allah/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
إذا استغنى الناس بالدنيا؛ فاستغن أنت بالله وإذا فرحوا بالدنيا فافرح أنت بالله وإذا أنِسوا بأحبابهم فاجعل أُنسك بالله وإذا تعرّفوا بملوكهم وكبرائهم وتقربوا إليهم لينالوا بهم العزةٓ والرفعةٓ فتعرّف أنت إلى الله، وتودد إليه تنل بذلك غاية العزة والرفعة
Saat manusia merasa puas/cukup dengan dunia, maka cukupkanlah dirimu dengan Allah..
Saat manusia merasa gembira dengan dunia, bergembiralah engkau dengan Allah..
Saat manusia merasa tenang dengan orang-orang terkasihnya, jadikanlah rasa tenangmu dengan Allah.</description></item><item><title>Diantara Sebab Kebinasaan Sebuah Umat</title><link>https://tirinfo.com/diantara-sebab-kebinasaan-sebuah-umat/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 13:37:25 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-sebab-kebinasaan-sebuah-umat/</guid><description>Abu Darda&amp;rsquo; radhiyallahu anhu berkata:
لا تهلك أمة حتى يتبعوا أهواءهم ويتركوا ما جاءتهم به أنبياؤهم من البينات والهدى.
&amp;ldquo;Sebuah umat tidak akan binasa hingga mereka mengekor hawa nafsu mereka dan meninggalkan keterangan dan petunjuk yang dibawa oleh para nabi mereka.&amp;rdquo;
Majmu&amp;rsquo; Fatawa, jilid 15 hlm. 63</description></item><item><title>Kunci Datangnya Pertolongan Allah</title><link>https://tirinfo.com/kunci-datangnya-pertolongan-allah/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:39:16 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kunci-datangnya-pertolongan-allah/</guid><description>Syaikh Muqbil bin Hady rahimahullah berkata:
إذا اتقيت الله سبحانه وتعالى، وحرصت على نفع إخوانك المسلمين، فإن الله سبحانه وتعالى لن يضيعك.
&amp;ldquo;Jika engkau bertaqwa kepada Allah Subhanahu wa Ta&amp;rsquo;ala dan semangat berupaya memberikan manfaat bagi saudara-saudaramu kaum muslimin, maka sesungguhnya Allah Subhanahu wa Ta&amp;rsquo;ala tidak akan menyia-nyiakanmu.&amp;rdquo;
Al-Mushara’ah, hlm. 80</description></item><item><title>Kuatnya Sifat Malu Tergantung Kondisi Hidup Hatinya</title><link>https://tirinfo.com/kuatnya-sifat-malu-tergantung-kondisi-hidup-hatinya/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 05:57:25 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kuatnya-sifat-malu-tergantung-kondisi-hidup-hatinya/</guid><description>Ibnul Qoyyim rahimahullah menjelaskan :
وَعَلَى حَسَبِ حَيَاةِ الْقَلْبِ يَكُونُ فِيهِ قُوَّةُ خُلُقِ الْحَيَاءِ. وَقِلَّةُ الْحَيَاءِ مِنْ مَوْتِ الْقَلْبِ وَالرُّوحِ. فَكُلَّمَا كَانَ الْقَلْبُأَحْيَى كَانَ الْحَيَاءُ أَتَمَّ.
&amp;ldquo;Sedikitnya sifat malu disebabkan oleh kematian hati dan ruh, sehingga semakin hidup hati maka sifat malupun semakin sempurna.”
(Madarij as-Salikin 2/249)</description></item><item><title>Perbuatan Dosa Itu Ibarat Seseorang Meminum Racun</title><link>https://tirinfo.com/perbuatan-dosa-itu-ibarat-seseorang-meminum-racun/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 10:41:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbuatan-dosa-itu-ibarat-seseorang-meminum-racun/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
الذنب بمنزلة شرب السم، والتوبة ترياقه ودواؤه، والطاعة هي الصحة والعافية &amp;ldquo;Perbuatan dosa itu ibarat seseorang yang meminum racun. Maka taubat yang akan menawarkan dan mengobati racun tersebut. Dan ketaatan kepada Allah yang akan menyebabkan dia sehat wal afiat.&amp;rdquo;
Madarijus Salikin 1/222</description></item><item><title>Dosa Adalah Penyakit Yang Paling Berbahaya</title><link>https://tirinfo.com/dosa-adalah-penyakit-yang-paling-berbahaya/</link><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 04:48:46 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dosa-adalah-penyakit-yang-paling-berbahaya/</guid><description>Zuhair al-Baby al-Abid rahimahullah berkata,
إن كنتَ سلمت من المعاصي فإنك في عافية، وإلا فلا داء أدوى من الذنوب.
&amp;ldquo;Jika engkau bisa terbebas dari kemaksiatan, maka sesungguhnya engkau berada dalam keselamatan. Kalau tidak, maka tidak ada penyakit yang lebih membahayakan dibandingkan dosa.&amp;rdquo;
[Sumber: at-Taubah, karya Ibnu Abid Dunya, hlm. 50]</description></item><item><title>2 Perkara Yang Bisa Merusak Agama Seseorang</title><link>https://tirinfo.com/2-perkara-yang-bisa-merusak-agama-seseorang/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 13:22:43 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/2-perkara-yang-bisa-merusak-agama-seseorang/</guid><description>Terlalu berambisi terhadap harta dan Jabatan bisa merusak agama Seseorang
ما ذئبان جائعان أُرسِلا في غنَمٍ، بأفسَدَ لها من حِرص المرء على المالِ والشرف لدينه
&amp;ldquo;Tidaklah kerusakan yang ditimbulkan dua srigala yang lapar terhadap kawanan domba itu lebih dahsyat dibandingkan kerusakan agama seseorang disebabkan oleh ambisinya terhadap harta dan jabatan.&amp;rdquo; (Hr. Tirmizi,Ibnu Hibban, Ahmad).</description></item><item><title>Ciri Hati Yang Sakit</title><link>https://tirinfo.com/ciri-hati-yang-sakit/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 14:10:04 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ciri-hati-yang-sakit/</guid><description>Syaikh Abdurrahman as-Sa&amp;rsquo;dy rahimahullah berkata:
فمتى رأيت القلب ميالا إلى المعاصي سريع الانقياد لها فهو مريض.
&amp;ldquo;Kapan engkau melihat hati cenderung kepada perbuatan maksiat (Dosa) dan cepat tunduk kepadanya (kepada maksiat tersebut), maka itu hati yang sakit.&amp;rdquo;
Taisirul Lathifil Mannan, halaman. 234</description></item><item><title>Dampak Maksiat Terhadap Suatu Negeri</title><link>https://tirinfo.com/dampak-maksiat-terhadap-suatu-negeri/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 14:00:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dampak-maksiat-terhadap-suatu-negeri/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih Al-Utsaimin rahimahullah berkata :
والله إن المعاصي لتؤثر في أمن البلاد وتؤثر في رخائها واقتصادها وتؤثر في قلوب الشعب .
&amp;ldquo;Demi Allah, sungguh maksiat-maksiat itu akan berpengaruh buruk terhadap keamanan suatu negeri, berpengaruh terhadap kemakmurannya, perekonomiannya, berpengaruh buruk terhadap hati masyarakatnya.&amp;rdquo;
Atsar Al-Ma&amp;rsquo;aashi hal 12</description></item><item><title>Jangan Takut Miskin</title><link>https://tirinfo.com/jangan-takut-miskin/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 11:17:23 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jangan-takut-miskin/</guid><description>Hatim Al-A&amp;rsquo;shom rahimahullah menuturkan :
" لا تــخــافن الفـقــر فإن الله
خوفك بالنار ولم يخوفك بالفقر"
&amp;ldquo;Jangan pernah khawatir (takut) akan kemiskinan, sebab Allah menakutimu dengan neraka, dan tidak menakutimu dengan kemiskinan.&amp;rdquo;
(Al-Fawaid wal Akhbar, hal 152)</description></item><item><title>Perbanyak Istighfar Agar Senantiasa Mendapat Rahmat Allah Ta'Ala</title><link>https://tirinfo.com/perbanyak-istighfar-agar-senantiasa-mendapat-rahmat-allah-ta-ala/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:59:47 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbanyak-istighfar-agar-senantiasa-mendapat-rahmat-allah-ta-ala/</guid><description>Allah ﷻ berfirman: ⁣⁣
⁣⁣
وَمَا كَانَ اللَّـهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ⁣⁣
⁣⁣
“Tidak mungkin Allah mengadzab mereka sementara mereka senantiasa istighfar kepada Rabbnya.” (QS. Al-Anfal[8]: 33)⁣⁣
⁣⁣
Allah ﷻ berfirman: ⁣⁣
⁣⁣
فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّاراً . يُرْسِلِ السَّمَاء عَلَيْكُم مِّدْرَاراً . وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَل لَّكُمْ جَنَّاتٍ وَيَجْعَل لَّكُمْ أَنْهَاراً⁣⁣
Artinya: “Aku (Nabi Nuh) berkata (pada mereka), “Beristighfarlah kepada Rabb kalian, sungguh Dia Maha Pengampun. Niscaya Dia akan menurunkan kepada kalian hujan yang lebat dari langit.</description></item><item><title>Sekecil Apapun Musibahmu Tetaplah Muhasabah</title><link>https://tirinfo.com/sekecil-apapun-musibahmu-tetaplah-muhasabah/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:53:47 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sekecil-apapun-musibahmu-tetaplah-muhasabah/</guid><description>Hasan al-Bashri rahimahullah berkata,
إِنَّ الرَّجُلَ كَانَ يُشَاكُ الشَّوْكَةَ يَقُولُ: إنْي لِأَعْلَمُ أَنَّكِ بِذَنْبٍ وَمَا ظَلَّمَنِي رَبِّيُّ عِزِّ وَجَلٍّ.
Sesungguhnya dahulu jika ada seseorang tertusuk duri, dia mengatakan, &amp;ldquo;Sungguh aku benar-benar mengetahui bahwa engkau (duri) adalah akibat dosa. Rabbku Azza wa Jalla tidak menzalimiku.&amp;rdquo;
az-Zuhd, karya Imam Ahmad, no. 1647</description></item><item><title>Fokuslah Terhadap Apa Yang Di Perintahkan Allah Jangan Sibuk Dengan Rezeki Yang Sudah Di Jamin</title><link>https://tirinfo.com/fokuslah-terhadap-apa-yang-di-perintahkan-allah-jangan-sibuk-dengan-rezeki-yang-sudah-di-jamin/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 12:07:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/fokuslah-terhadap-apa-yang-di-perintahkan-allah-jangan-sibuk-dengan-rezeki-yang-sudah-di-jamin/</guid><description>Ibnu Qoyyim al-Jauziyyah rohimahullah berkata,
&amp;ldquo;Fokuskanlah pikiranmu untuk memikirkan apapun yang diperintahkan Allah kepadamu. Jangan menyibukkannya dengan rezeki yang sudah dijamin untukmu. Karena rezeki dan ajal adalah dua hal yang sudah dijamin, selama masih ada sisa ajal, rezeki pasti datang.
Jika Allah -dengan hikmah-Nya- berkehendak menutup salah satu jalan rezekimu, Dia pasti -dengan rahmat-Nya- membukan jalan lain yang lebih bermanfaat bagimu. Renungkanlah keadaan janin, makanan datang kepadanya, berupa darah dari satu jalan, yaitu pusar.</description></item><item><title>Pelajaran Termulia Di Ibadah Haji</title><link>https://tirinfo.com/pelajaran-termulia-di-ibadah-haji/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:31:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pelajaran-termulia-di-ibadah-haji/</guid><description>Syaikh Dr. Abdurrazzaq bin Abdulmuhsin Al-Abbad Al-Badr Hafizhahumallahu berkata: Sesungguhnya diantara pelajaran termulia yang bisa diambil oleh seorang muslim dalam melaksanakan ibadah haji di Baitullah Al-Haram adalah kewajiban mengikhlaskan semua ibadah hanya kepada Allah saja yang tidak ada sekutu bagi-Nya. Seorang muslim ketika memulai hajinya dia memulainya dengan mengikrarkan tauhid (mengesakan Allah dalam ibadah) dan menjauhi kesyirikan (menyekutukan Allah dalam ibadah dengan selainnya baik dengan nabi atau wali), seraya dia berkata:</description></item><item><title>Akibat Beramal Tanpa Tuntunan</title><link>https://tirinfo.com/akibat-beramal-tanpa-tuntunan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/akibat-beramal-tanpa-tuntunan/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَنْ أَحْدَثَ فِى أَمْرِنَا هَذَا مَا لَيْسَ مِنْهُ فَهُوَ رَدٌّ
“Barangsiapa membuat suatu perkara baru dalam agama kami ini yang tidak ada asalnya, maka perkara tersebut tertolak.”
Hadist Riwayat Bukhari no. 20 dan Muslim no. 1718</description></item><item><title>Akibat Pendidikan Buruk Terhadap Anak</title><link>https://tirinfo.com/akibat-pendidikan-buruk-terhadap-anak/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/akibat-pendidikan-buruk-terhadap-anak/</guid><description>Syaikh Shalih Al-Fauzan Hafizhahullah berkata,
‎ “والذي يربِّي أولاده تربية سيئةً يناله من إثمهم ما عاشوا على الضَّلال والانحراف وما مارسوا الإثم والفسوق والعصيان،
‎لأنه هو الذي عوَّدهم على ذلك ونشَّأهم عليه،أو أهْملهُم صِغاراً حتى ضَاعُوا كِبارا” .
“Orang yang mendidik anak-anaknya dengan pendidikan yang jelek akan menanggung dosa mereka selama mereka hidup di atas kesesatan dan penyimpangan serta kebiasaan mereka berbuat dosa, kefasikan, dan kemaksiatan. Karena dia lah yang telah membiasakan dan mengkondisikan mereka di atas hal tersebut.</description></item><item><title>Amalan Bid'ah Di Bulan Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/amalan-bidah-di-bulan-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-bidah-di-bulan-ramadhan/</guid><description>Sebelum membahas mengenai Amalan atau ibadah yang sia-sia di bulan Ramadhan, Pahami terlebih dahulu hukum asal ibadah atau suatu amalan dalam islam yang di perintahkan Allah Ta’ala melalui Al Qur’an dan As Sunnah.
Ada kaedah fikih yang cukup ma’ruf di kalangan para ulama:
الأصل في العبادات التحريم
“Hukum asal ibadah adalah haram (sampai adanya dalil).”
Syaikh Sa’ad bin Nashir Asy Syatsri –semoga Allah menjaga dan memberkahi umur beliau- berkata, “(Dengan kaedah di atas) tidak boleh seseorang beribadah kepada Allah dengan suatu ibadah kecuali jika ada dalil dari syari’at yang menunjukkan ibadah tersebut diperintahkan.</description></item><item><title>Cara Menentukan Awal Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/cara-menentukan-awal-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/cara-menentukan-awal-ramadhan/</guid><description>Dalam Menentukan Awal Bulan Ramadan, dilakukan dengan 2 metode yaitu:
Melihat Hilal (terbitnya bulan sabit) Ramadhan. Jika Hilal tidak terlihat, maka dengan menggenapkan Bulan Sya’ban menjadi 30 Hari. Ru’yatul hilal (melihat hilal dengan mata). Hilal adalah fase paling awal dari kemunculan bulan. Oleh karena itu hilal berupa garis tipis yang dapat dilihat dengan mata telanjang. Namun para ulama membolehkan menggunakan teropong atau alat bantu lainnya untuk membantu melihat keberadaan hilal. Jika hilal tidak nampak, bulan sya’ban digenapkan menjadi 30 hari.</description></item><item><title>Demonstrasi Bukan Ajaran Islam</title><link>https://tirinfo.com/demonstrasi-bukan-ajaran-islam/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/demonstrasi-bukan-ajaran-islam/</guid><description>Asy-Syaikh Shalih al-Fauzan hafizhahullah berkata,
الإسلام دين الهدوء والسكينة ودين الثبات؛ فلا مظاهرات في الإسلام
“Islam adalah agama yang mengajarkan ketenangan, ketentraman, dan stabilitas, maka tidak ada demonstrasi dalam islam.”
Maugiful Muslim minal Fitan wal Muzhaharat, hal. 18</description></item><item><title>Di Antara Sebab Penjagaan Allah</title><link>https://tirinfo.com/di-antara-sebab-penjagaan-allah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/di-antara-sebab-penjagaan-allah/</guid><description>Al-Imam Ibnu Rajab rahimahullahu,
كان بعض العلماء قد جاوز المائة سنة وهو ممتع بقوته و عقله، فوثب يومًا وثبة شديدة، فعوتب في ذلك فقال: هذه جوارح حفظناها عن المعاصي في الصغر فحفظها الله علينا في الكبر
“Dahulu sebagian ulama ada yang umurnya mencapai 100 tahun namun masih tetap sehat baik fisik maupun akalnya. Pada suatu hari ia melompat dengan satu lompatan yang tinggi, maka ada yang mencelanya karena perbuatannya itu, kemudian dia berkata: Anggota tubuhku ini telah kujaga dari perbuatan maksiat ketika masih muda, maka sekarang Allah menjaga anggota tubuhku ini ketika aku sudah tua.</description></item><item><title>Diantara Sebab Sempitnya Dada</title><link>https://tirinfo.com/diantara-sebab-sempitnya-dada/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-sebab-sempitnya-dada/</guid><description>Al-‘Allamah Ibnul Qayyim rahimahullah berkata,
ومن أعظم أسباب ضيق الصدر: الإعراض عن الله تعالى، وتعلق القلب بغيره، والغفلة عن ذكره، ومحبة سواه
“Di antara sebab terbesar sempitnya dada adalah berpaling dari Allah Ta’ala, ketergantungan hati kepada selain-Nya, lalai dari mengingat-Nya, serta mencintai selain-Nya.”
Zaadul Ma’ad 2/24</description></item><item><title>Hati Hati Jangan Membaca Zodiak Ramalan Bintang</title><link>https://tirinfo.com/hati-hati-jangan-membaca-zodiak-ramalan-bintang/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hati-hati-jangan-membaca-zodiak-ramalan-bintang/</guid><description>Syaikh Sholih Alu Syaikh hafizhohullah mengatakan,
“Jika seseorang membaca halaman suatu koran yang berisi zodiak yang sesuai dengan tanggal kelahirannya atau zodiak yang ia cocoki, maka ini layaknya seperti mendatangi dukun.
Akibatnya cuma sekedar membaca semacam ini adalah tidak diterima sholatnya selama empat puluh hari.
Sedangkan apabila seseorang sampai membenarkan ramalan dalam zodiak tersebut, maka ia berarti telah kufur terhadap Al Qur’an yang telah diturunkan pada Nabi Muhammad shallallahu ‘alaihi wa sallam.</description></item><item><title>Ikhlas Merupakan Perkara Yang Paling Berat Di Dunia</title><link>https://tirinfo.com/ikhlas-merupakan-perkara-yang-paling-berat-di-dunia/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ikhlas-merupakan-perkara-yang-paling-berat-di-dunia/</guid><description>Yusuf bin al-Husain rahimahullah berkata,
أعز شيء في الدنيا الإخلاص، وكم أجتهد في إسقاط الرياء عن قلبي، فكأنه ينبت في لون آخر.
“Sesuatu yang paling berat di dunia ini adalah ikhlas, dan berapa kali aku berusaha sungguh-sungguh untuk melenyapkan riya’ dari hatiku, namun seakan-akan dia tumbuh dalam bentuk yang lain.”
Madarijus Salikin, jilid 2 hlm. 92</description></item><item><title>Jadikan Dunia Dalam Genggaman Bukan Di Hati</title><link>https://tirinfo.com/jadikan-dunia-dalam-genggaman-bukan-di-hati/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jadikan-dunia-dalam-genggaman-bukan-di-hati/</guid><description>Dari Zaid bin Tsabit Radhiyallahu anhu, ia mendengar Rasûlullâh Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda:
“Barangsiapa tujuan hidupnya adalah dunia, maka Allâh akan mencerai-beraikan urusannya, menjadikan kefakiran di kedua pelupuk matanya, dan ia tidak mendapatkan dunia kecuali menurut ketentuan yang telah ditetapkan baginya. Barangsiapa yang niat (tujuan) hidupnya adalah negeri akhirat, Allâh akan mengumpulkan urusannya, menjadikan kekayaan di hatinya, dan dunia akan mendatanginya dalam keadaan hina.”
TAKHRIJ HADITS Hadits ini shahih, diriwayatkan oleh Imam Ahmad dalam Musnadnya (V/ 183); Ibnu Mâjah (no.</description></item><item><title>Keberkahan Dalam Membaca Mempelajari Dan Mengamalkan Al Qur'an</title><link>https://tirinfo.com/keberkahan-dalam-membaca-mempelajari-dan-mengamalkan-al-quran/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/keberkahan-dalam-membaca-mempelajari-dan-mengamalkan-al-quran/</guid><description>Al Qadhiy Adh Dhiyaa Al Maqdasiy rahimahullah berkata : ” Al ‘Imaad Al Maqdasiy berwasiat kepada saya dengan berkata : ” Perbanyaklah membaca Al Qur-an dan jangan meninggalkannya karena engkau akan dipermudah dengan sebab kadar bacaan Al Qur-an mu.”
Berkata Adh Dhiyaa : ” Dan aku lihat ketika aku memperbanyak membaca Al Qur-an, maka Allah mudahkan atas diriku untuk mampu mendengar (menghafal hadits) dan mampu untuk banyak menulis, dan apabila aku tidak membaca Al Qur-an maka tidak menjadi mudah untukku.</description></item><item><title>Ketamakan Terhadap Harta Dan Jabatan Akan Merusak Agama Seseorang</title><link>https://tirinfo.com/ketamakan-terhadap-harta-dan-jabatan-akan-merusak-agama-seseorang/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketamakan-terhadap-harta-dan-jabatan-akan-merusak-agama-seseorang/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَاذِئْبَانِ جَائِعَانِ أُرْسِلَا فِيْ غَنَمٍ بِأَفْسَدَ لَهَا مِنْ حِرْصِ الْمَرْءِ عَلَى الْمَالِ وَالشَّرَفِ لِدِيْنِهِ
Dua serigala yang lapar yang dilepas di tengah kumpulan kambing, tidak lebih merusak dibandingkan dengan sifat rakus manusia terhadap harta dan kedudukan yang sangat merusak agamanya.
Hadist Riwayat at-Tirmidzi, no. 2376; Ahmad, III/456, 460; ad-Darimi, II/304; Ibnu Hibban, no. 3218–At-Ta’liqatul Hisan. Dinilai shahih oleh at-Tirmidzi, Ibnu Hibban, dan lainnya.</description></item><item><title>Ketulusan Cinta Kepada Allah Taala Adalah Tauhid</title><link>https://tirinfo.com/ketulusan-cinta-kepada-allah-taala-adalah-tauhid/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketulusan-cinta-kepada-allah-taala-adalah-tauhid/</guid><description>Firman Allah Ta’âlâ,
وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَتَّخِذُ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَنْدَادًا يُحِبُّونَهُمْ كَحُبِّ اللَّهِ وَالَّذِينَ آمَنُوا أَشَدُّ حُبًّا لِلَّهِ وَلَوْ يَرَى الَّذِينَ ظَلَمُوا إِذْ يَرَوْنَ الْعَذَابَ أَنَّ الْقُوَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا وَأَنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعَذَابِ
“Dan di antara manusia, ada yang menyembah tandingan-tandingan selain Allah. Mereka mencintai (tandingan-tandingan) itu sebagaimana mereka mencintai Allah Adapun orang-orang yang beriman amat sangat cintanya kepada Allah. Jika seandainya orang-orang yang berbuat zhalim itu mengetahui ketika mereka melihat siksa (pada Hari Kiamat), bahwa kekuatan itu kepunyaan Allah semuanya, dan bahwa Allah amat berat siksa-Nya (niscaya mereka menyesal).</description></item><item><title>Lima Sifat Untuk Memilih Sahabat Baik</title><link>https://tirinfo.com/lima-sifat-untuk-memilih-sahabat-baik/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/lima-sifat-untuk-memilih-sahabat-baik/</guid><description>Ibnu Qudamah al-Maqdisi rohimahullah berkata,
وفى جملة، فينبغى أن يكون فيمن تؤثر صحبته خمس خصال : أن يكون عاقلاً حسن الخلق غير فاسق اي معروف بالصلاح ولا مبتدع ولا حريص على الدنيا.
“Secara umum, hendaknya Orang yang engkau pilih menjadi Sahabat memiliki lima sifat berikut; orang yang berakal, memiliki akhlaq baik, bukan orang Fasiq (dikenal dengan kebaikan), bukan ahli bid’ah, dan bukan orang yang rakus terhadap Dunia.”
Mukhtashar Minhaajul-Qasidin, hlm. 99</description></item><item><title>Memaksakan Diri Untuk Berbuat Kebaikan</title><link>https://tirinfo.com/memaksakan-diri-untuk-berbuat-kebaikan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/memaksakan-diri-untuk-berbuat-kebaikan/</guid><description>Berusaha Sekuat tenaga untuk melakukan Kebaikan dalam Beramal Sholeh
Abdullah bin Mubarak rahimahullahu Ta’ala, (salah seorang ulama tabi’in yang mulia pada zaman beliau) berkata,
إِنَّ الصَّالِحِينَ فِيمَا مَضَى كَانَتْ أَنْفُسُهُمْ تُوَاتِيهِمْ عَلَى الْخَيْرِ عَفْوًا وَإِنَّ أَنْفُسَنَا لَا تَكَادُ تُوَاتِينَا إِلا عَلَى كُرْهٍ فَيَنْبَغِي لَنَا أَنْ نُكْرِهَهَا . .
“Sesungguhnya orang-orang shalih terdahulu, mereka terbiasa melakukan kebaikan secara spontan/tanpa paksaan, sementara diri-diri kita ini nyaris tidak terbiasa (berbuat kebajikan) melainkan harus dengan paksaan.</description></item><item><title>Mencari Malam Terbaik Di Antara Malam Malam Istimewa Malam Lailatul Qadar</title><link>https://tirinfo.com/mencari-malam-terbaik-di-antara-malam-malam-istimewa-malam-lailatul-qadar/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mencari-malam-terbaik-di-antara-malam-malam-istimewa-malam-lailatul-qadar/</guid><description>Oleh :
Syaikh Salim bin ‘Ied Al-Hilaaly Syaikh Ali Hasan Ali Abdul Hamid Keutamaannya sangat besar, karena malam ini menyaksikan turunnya Al-Qur’an Al-Karim, yang membimbing orang-orang yang berpegang dengannya ke jalan kemuliaan dan mengangkatnya ke derajat yang mulia dan abadi. Umat Islam yang mengikuti sunnah Rasulnya tidak memasang tanda-tanda tertentu dan tidak pula menancapkan anak-anak panah untuk memperingati malam ini, akan tetapi mereka berloma-lomba untuk bangun di malam harinya dengan penuh iman dan mengharap pahala dari Allah.</description></item><item><title>Meneladani Nabi Muhammad Sebagai Tanda Cinta Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/meneladani-nabi-muhammad-sebagai-tanda-cinta-kepada-allah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/meneladani-nabi-muhammad-sebagai-tanda-cinta-kepada-allah/</guid><description>Allah ta’ala berfirman:
قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ
“Katakanlah (wahai Muhammad kepada umatmu): Jika kalian benar-benar mencintai Allah, maka ikutilah aku (Muhammad), niscaya Allah akan mencintai kalian dan mengampuni dosa kalian“.
(QS. Alu Imron: 31)
al-Hafizh Ibnu Rajab al-Hanbali rahimahullah berkata,
فإن محبة الله لا تتم إلا بطاعته، ولا سبيل إلى طاعته إلا بمتابعة رسوله.
“Maka sesungguhnya cinta (kepada) Allah tidak akan sempurna kecuali dengan menaati-Nya, dan tidak ada jalan untuk menaati-Nya kecuali dengan meneladani Rasul-Nya.</description></item><item><title>Mengaku Membela Nabi Tapi Nyinyirin Yang Menyeru Ittiba Sunnah Nabi</title><link>https://tirinfo.com/mengaku-membela-nabi-tapi-nyinyirin-yang-menyeru-ittiba-sunnah-nabi/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mengaku-membela-nabi-tapi-nyinyirin-yang-menyeru-ittiba-sunnah-nabi/</guid><description>Memang benar kata orang Arab (الجنون فنون / Gila itu beraneka ragam/berseni-seni). Ini contohnya: Sang ‘oknum’ berkoar-koar mengaku membela Nabi akan tetapi nyinyirin seruan Ittiba’ Sunnah Nabi dalam menghadapi orang-orang kafir yang menghina Nabi.
Sang ‘oknum’ mengatakan: “Di saat kehormatan nabi dilecehkan dan dihinakan secara terang-terangan, lalu ada yang berkata: ” cara membela nabi yang tepat adalah dg Berittiba’ kepada sunnahnya”.. ucapan seperti ini seakan² kita disuruh untuk diam dan bertindak apa²…Loh kok bisa?</description></item><item><title>Mengingat Kematian Itu Untuk Membantu Memikirkan Tujuan Hidup</title><link>https://tirinfo.com/mengingat-kematian-itu-untuk-membantu-memikirkan-tujuan-hidup/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mengingat-kematian-itu-untuk-membantu-memikirkan-tujuan-hidup/</guid><description>Mengingat kematian itu bukan untuk melemahkan semangat hidup. Justru untuk membantu memikirkan dengan lebih sungguh-sungguh tujuan hidup. Apakah hidup itu hanya untuk mengejar kesenangan dunia? Ataukah untuk meraih sesuatu yang lebih baka? Sebab lama usia tak dapat diduga, dan maut bisa datang kapan saja.
Ketika seseorang meyakini kehidupan hanya ada di dunia, itulah awal bencana. Keyakinan itu membuat dia tenggelam dalam angan-angan duniawi yang fana dan berani menghalalkan segala cara untuk mewujudkannya.</description></item><item><title>Menolak Pinangan Pria Sholeh Adalah Suatu Musibah Besar</title><link>https://tirinfo.com/menolak-pinangan-pria-sholeh-adalah-suatu-musibah-besar/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/menolak-pinangan-pria-sholeh-adalah-suatu-musibah-besar/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam,
إِذَا خَطَبَ إِلَيْكُمْ مَنْ تَرْضَوْنَ دِيْنَهُ وَخُلُقَهُ فَزَوِّجُوْهُ، إِلاَّ تَفْعَلُوا تَكُنْ فِتْنَةٌ فِي الْأَرْضِ وَفَسَادٌ عَرِيْضٌ
“Apabila seseorang yang kalian ridhai agama dan akhlaknya datang kepada kalian untuk meminang wanita kalian, maka hendaknya kalian menikahkan orang tersebut dengan wanita kalian. Bila kalian tidak melakukannya niscaya akan terjadi fitnah di bumi dan kerusakan yang besar.”
Hadist Riwayat at-Tirmidzi nomor 1084. Dihasankan oleh Syaikh al-Albani dalam ash-Shahihah nomor 1022.</description></item><item><title>Nasihat Bagi Orang Yang Ingin Selamat</title><link>https://tirinfo.com/nasihat-bagi-orang-yang-ingin-selamat/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/nasihat-bagi-orang-yang-ingin-selamat/</guid><description>Imam Al-Hasan al-Bashry rahimahullah berkata,
الفهم وعاء العلم، والعلم دليل العمل، والعمل قائد الخير، والهوى مركب المعاصي، والمال داء المنكرين، والدنيا سوق الآخرة، والويل كل الويل لمن قوي بنعم الله على معاصيه.
“Pemahaman adalah wadah ilmu, ilmu adalah petunjuk untuk beramal, amal adalah penuntun kebaikan, sedangkan hawa nafsu adalah kendaraan maksiat, harta adalah penyakit orang-orang tidak bersyukur, dunia adalah pasar untuk menyiapkan bekal akhirat, dan kecelakaan besar bagi siapa saja yang kuat menggunakan nikmat-nikmat dari Allah untuk bermaksiat kepada-Nya.</description></item><item><title>Sampaikanlah Walau Hanya Satu Ayat</title><link>https://tirinfo.com/sampaikanlah-walau-hanya-satu-ayat/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sampaikanlah-walau-hanya-satu-ayat/</guid><description>Rasulullah shallallahu ’alaihi wa sallam bersabda,
نَضَّرَ اللَّهُ امْرَأً سَمِعَ مِنَّا شَيْئًا فَبَلَّغَهُ كَمَا سَمِعَهُ فَرُبَّ مُبَلِّغٍ أَوْعَى مِنْ سَامِعٍ
“Semoga Allah memberikan kenikmatan pada seseorang yang mendengar sabda kami lalu ia menyampaikannya sebagaimana ia mendengarnya. Betapa banyak orang yang diberi berita lebih paham daripada orang yang mendengar.”
Hadist Riwayat Abu Daud no. 3660, At Tirmidz no. 2656, Ibnu Majah no. 232 dan Ahmad (5/183). Syaikh Al Albani mengatakan bahwa hadits ini shahih.</description></item><item><title>Satu Satunya Jalan Kebahagiaan</title><link>https://tirinfo.com/satu-satunya-jalan-kebahagiaan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/satu-satunya-jalan-kebahagiaan/</guid><description>Syaikh Abdul Aziz bin Baz rahimahullah berkata,
ﻓﻤﺘﻰ ﺗﻤﺴﻚ ﺍﻟﻤﺴﻠﻤﻮﻥ ﺑﺪﻳﻦ ﺍﻟﻠﻪ ﻭﺍﻟﺘﺰﻣﻮﺍ ﺑﻤﺎ ﺃﻭﺟﺐ ﺍﻟﻠﻪ ﻋﻠﻴﻬﻢ، ﻭﺍﺑﺘﻌﺪﻭﺍ ﻋﻤﺎ ﺣﺮﻡ ﻋﻠﻴﻬﻢ، ﻭﺣﻜّﻤﻮﺍ ﺷﺮﻳﻌﺘﻪ، ﻓﺈﻥ ﺍﻟﻠﻪ ﺳﺒﺤﺎﻧﻪ ﻳﻨﺼﺮﻫﻢ، ﻭﻳﺆﻳﺪﻫﻢ ﻋﻠﻰ ﺃﻋﺪﺍﺋﻬﻢ، ﻭﻳﻜﺘﺐ ﻟﻬﻢ ﺍﻟﻨﺠﺎﺡ ﻭﺍﻟﺴﻌﺎﺩﺓ ﻓﻲ ﺍﻟﺪﻧﻴﺎ ﻭﺍﻵﺧﺮﺓ، ﻭﻳﻤﻨﺤﻬﻢ ﺍﻷﻣﻦ ﻓﻲ ﺍﻟﺪﻧﻴﺎ ﻭﻓﻲ ﺍﻵﺧﺮﺓ، ﻛﻤﺎ ﻗﺎﻝ ﻋﺰ ﻭﺟﻞ: {ﺍﻟَّﺬِﻳﻦَ ﺁﻣَﻨُﻮﺍ ﻭَﻟَﻢْ ﻳَﻠْﺒِﺴُﻮﺍ ﺇِﻳﻤَﺎﻧَﻬُﻢْ ﺑِﻈُﻠْﻢٍ ﺃُﻭﻟَﺌِﻚَ ﻟَﻬُﻢُ ﺍﻟْﺄَﻣْﻦُ ﻭَﻫُﻢْ ﻣُﻬْﺘَﺪُﻭﻥَ}
“Ketika kaum muslimin berpegang teguh dengan agama Allah, konsekuen dengan perkara-perkara yang Allah wajibkan atas mereka, menjauhi perkara-perkara yang Allah haramkan atas mereka, dan menerapkan syariat-Nya, sesungguhnya Allah Subhanahu wa Ta’ala pasti akan menolong mereka.</description></item><item><title>Tidak Mentaati Pemimpin Akibatnya Mati Jahiliyah</title><link>https://tirinfo.com/tidak-mentaati-pemimpin-akibatnya-mati-jahiliyah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tidak-mentaati-pemimpin-akibatnya-mati-jahiliyah/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَنْ خَلَعَ يَدًا مِنْ طَاعَةٍ لَقِيَ اللهَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ لاَحُجَّةَ لَهُ وَمَنْ مَاتَ وَلَيْسَ فِي عُنُقِهِ بَيْعَةٌ مَاتَ مَيْتَةً جَاهِلِيَّةً
“Barangsiapa melepaskan tangannya dari ketaatan (kepada penguasa kaum Muslimin di negerinya) maka dia akan bertemu Allâh pada hari kiamat dalam keadaan tidak ada argumentasi baginya (untuk menyelamatkan dirinya), dan barangsiapa mati dalam keadaan di lehernya tidak ada bai’at (kepada penguasa kaum Muslimin di negerinya), maka dia mati dengan cara kematian Jahiliyah.</description></item><item><title>Tuntunan Ketika Menghadapi Zaman Kezaliman Penguasa</title><link>https://tirinfo.com/tuntunan-ketika-menghadapi-zaman-kezaliman-penguasa/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tuntunan-ketika-menghadapi-zaman-kezaliman-penguasa/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa Sallam bersabda,
ستكون أثرة وأمور تنكرونها
“Akan muncul kezhaliman demi kezhaliman dari penguasa, dan perkara-perkara yang kalian ingkari dari mereka.”
Para Shahabat berkata:
يا رسول الله، فما تأمرنا
“Ya Rasulullah, Lalu apa yang engkau perintahkan kepada kami?”
Beliau Shalallahu ‘alaihi wa Sallam menjawab:
تؤدون الحق الذي عليكم وتسألون الله الذي لكم
“Kalian tunaikan hak penguasa atas kalian, dan kalian meminta kepada Allah hak kalian atas penguasa”.</description></item><item><title>Umur Hamba Yang Sebenarnya Adalah Yang Digunakan Untuk Ketaatan</title><link>https://tirinfo.com/umur-hamba-yang-sebenarnya-adalah-yang-digunakan-untuk-ketaatan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/umur-hamba-yang-sebenarnya-adalah-yang-digunakan-untuk-ketaatan/</guid><description>Al-Imam Ibnu Qayyim al-Jauziyyah rahimahullah berkata,
ﻓﺎﻟﻌﺒﺪ ﺇﺫا ﺃﻋﺮﺽ ﻋﻦ اﻟﻠﻪ، ﻭاﺷﺘﻐﻞ ﺑﺎﻟﻤﻌﺎﺻﻲ، ﺿﺎﻋﺖ ﻋﻠﻴﻪ ﺃﻳﺎﻡ ﺣﻴﺎﺗﻪ اﻟﺤﻘﻴﻘﻴﺔ اﻟﺘﻲ ﻳﺠﺪ ﻏﺐَّ ﺇﺿﺎﻋﺘﻬﺎ ﻳﻮﻡ ﻳﻘﻮﻝ:
“Jika seorang hamba berpaling dari Allah dan sibuk dengan maksiat, akan sia-sialah hari-hari hidupnya yang sebenarnya. Akibat penyia-nyiaannya tersebut akan dia jumpai pada hari ketika dia mengatakan,
يَا لَيْتَنِي قَدَّمْتُ لِحَيَاتِي
“Duhai, kiranya aku dahulu menyiapkan bekal untuk hidupku (yang sebenarnya, yaitu di akhirat).” (QS. Al-Fajr: 24)</description></item></channel></rss>