<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Puasa on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/puasa/</link><description>Recent content in Puasa on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 16 Feb 2022 11:16:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/puasa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wasiat Rasulullah Kepada Abu Hurairah</title><link>https://tirinfo.com/wasiat-rasulullah-kepada-abu-hurairah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:16:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/wasiat-rasulullah-kepada-abu-hurairah/</guid><description>Wasiat Rasulullah ﷺ kepada Abu Hurairah Radhiyallahu ‘anhu
عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ – رَضِيَ اللهُ عَنْهُ – ، قَالَ : أَوْصَانِي خَلِيلِي – صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ – بِصِيَامِ ثَلاَثَةِ أيَّامٍ مِنْ كُلِّ شَهْرٍ ، وَرَكْعَتَي الضُّحَى ، وَأَنْ أُوتِرَ قَبْلَ أَنْ أَرْقُدَ . مُتَّفَقٌ عَلَيْهِ.
Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu berkata, “Kekasihku—Rasulullah Shallallahu ‘Alaihi Wasallam—mewasiatkan kepadaku untuk puasa tiga hari setiap bulan, mengerjakan shalat dhuha dua rakaat, dan melakukan shalat witir sebelum tidur.</description></item><item><title>Puasa Asyura Menghapuskan Dosa Setahun Yang Lalu</title><link>https://tirinfo.com/puasa-asyura-menghapuskan-dosa-setahun-yang-lalu/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 14:48:59 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/puasa-asyura-menghapuskan-dosa-setahun-yang-lalu/</guid><description>Dari Abu Qotadah Al Anshoriy, berkata,
وَسُئِلَ عَنْ صَوْمِ يَوْمِ عَرَفَةَ فَقَالَ « يُكَفِّرُ السَّنَةَ الْمَاضِيَةَ وَالْبَاقِيَةَ ». قَالَ وَسُئِلَ عَنْ صَوْمِ يَوْمِ عَاشُورَاءَ فَقَالَ « يُكَفِّرُ السَّنَةَ الْمَاضِيَةَ
“Nabi shallallahu ’alaihi wa sallam ditanya mengenai keutamaan puasa Arafah? Beliau menjawab, ”Puasa Arafah akan menghapus dosa setahun yang lalu dan setahun yang akan datang.” Beliau juga ditanya mengenai keistimewaan puasa ’Asyura? Beliau menjawab, ”Puasa ’Asyura akan menghapus dosa setahun yang lalu.</description></item><item><title>Sejarah Dimulai Dan Diwajibkannya Puasa Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/sejarah-dimulai-dan-diwajibkannya-puasa-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sejarah-dimulai-dan-diwajibkannya-puasa-ramadhan/</guid><description>Kewajiban berpuasa pada bulan Ramadan turun pada bulan Sya’ban tahun ke 2, setelah hijrahnya kaum Muslimin dari Mekkah ke Madinah.
Allah Ta’ala berfirman,
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kamu, agar kamu bertakwa” (QS. Al Baqarah [2]: 183).
Demikian pula beberapa ayat setelahnya, Allah Ta’ala menyebutkan dalam ayat yang mulia ini bahwa Dia telah mewajibkan puasa atas umat ini sebagaimana yang telah Allah Ta’ala wajibkan atas umat-umat sebelumnya.</description></item><item><title>Sejarah Penamaan Bulan Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/sejarah-penamaan-bulan-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sejarah-penamaan-bulan-ramadhan/</guid><description>Sebelum di Utusnya Nabi Muhammad Shallallahu alaihi wasallam Sebagai Nabi dan Rosul, bangsa Arab sudah menggunakan Tahun Qomariyah. Namun terdapat perbedaan di antaara kalangan masyarakat Jahiliyah di seluruh jazirah arab dalam menentukan kalender tertentu. Walau demikian mereka nenentukan penanggalan qomariah bagi sukunya masing masing.
Kalender Qomariyah dari Zaman dahulu sampai zaman sekarang tetap sama, yaitu dalam 1 tahun ada 12 bulan dan awal bukan di tandakan dengan terbitnya bulan sabit pertama (Hilal).</description></item><item><title>Siapakah Yang Boleh Mengganti Puasa Dengan Bayar Fidyah</title><link>https://tirinfo.com/siapakah-yang-boleh-mengganti-puasa-dengan-bayar-fidyah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/siapakah-yang-boleh-mengganti-puasa-dengan-bayar-fidyah/</guid><description>Para ulama Hanafiyah, Syafi’iyah dan Hanabilah sepakat bahwa fidyah dalam puasa dikenai pada orang yang tidak mampu menunaikan qodho’ puasa. Hal ini berlaku pada orang yang sudah tua renta yang tidak mampu lagi berpuasa, serta orang sakit dan sakitnya tidak kunjung sembuh. Pensyariatan fidyah disebutkan dalam firman Allah Ta’ala,
وَعَلَى الَّذِينَ يُطِيقُونَهُ فِدْيَةٌ طَعَامُ مِسْكِينٍ
“Dan wajib bagi orang-orang yang berat menjalankannya (jika mereka tidak berpuasa) membayar fidyah, (yaitu): memberi makan seorang miskin” (QS.</description></item><item><title>Tips Agar Kuat Menjalani Puasa Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/tips-agar-kuat-menjalani-puasa-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tips-agar-kuat-menjalani-puasa-ramadhan/</guid><description>Bulan Ramadhan penuh berkah dan ampunan ini, Menjadi momentum bagi setiap muslim untuk lebih giat dalam beramal dan beribadah kepada Allah Ta’ala. Agar bisa menjalani Puasa Ramadhan dengan Tubuh yang sehat, pikiran yang tenang dan semangat yang kuat di butuhkan Cara agar puasa di bulan ramadhan bisa di jalani dengan baik sesuai dengan sunnah Nabi Muhammad Shallallahu Alaihi Wa sallam.
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kalian agar kamu bertakwa” (QS.</description></item></channel></rss>