<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Al Qur'an on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/al-quran/</link><description>Recent content in Al Qur'an on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2022 14:36:29 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/al-quran/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Doa Kagum Terhadap Kekuasaan Allah</title><link>https://tirinfo.com/doa-kagum-terhadap-kekuasaan-allah/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:36:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-kagum-terhadap-kekuasaan-allah/</guid><description>رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَذَا بَاطِلًا سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ
“Ya Rabb kami, tiadalah Engkau menciptakan ini semua dengan sia-sia. Maha Suci Engkau, lindungilah kami dari adzab neraka.”
(Qs. Ali imran 191)</description></item><item><title>Doa Memohon Ampunan Untuk Orang Tua</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-ampunan-untuk-orang-tua/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:19:44 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-ampunan-untuk-orang-tua/</guid><description>رَبَّنَا اغْفِرْ لِيْ وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِيْنَ يَوْمَ يَقُوْمُ الْحِسَابُ
“Ya Rabb kami, berilah ampun kepadaku dan kedua orang tuaku serta seluruh orang-orang mukmin pada hari terjadinya hisab (hari kiamat)” (Qs. Ibrahim 41)</description></item><item><title>Doa Penawar Hati Yang Duka</title><link>https://tirinfo.com/doa-penawar-hati-yang-duka/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 14:08:52 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-penawar-hati-yang-duka/</guid><description>اَللَّهُمَّ إِنِّيْ عَبْدُكَ، ابْنُ عَبْدِكَ، ابْنُ أَمَتِكَ، نَاصِيَتِيْ بِيَدِكَ، مَاضٍ فِيَّ حُكْمُكَ، عَدْلٌ فِيَّ قَضَاؤُكَ، أَسْأَلُكَ بِكُلِّ اسْمٍ هُوَ لَكَ، سَمَّيْتَ بِهِ نَفْسَكَ، أَوْ أَنْزَلْتَهُ فِيْ كِتَابِكَ، أَوْ عَلَّمْتَهُ أَحَدًا مِنْ خَلْقِكَ، أَوِ اسْتَأْثَرْتَ بِهِ فِيْ عِلْمِ الْغَيْبِ عِنْدَكَ، أَنْ تَجْعَلَ الْقُرْآنَ رَبِيْعَ قَلْبِيْ، وَنُوْرَ صَدْرِيْ، وَجَلاَءَ حُزْنِيْ، وَذَهَابَ هَمِّيْ “Ya Allah! Sesungguhnya aku adalah hamba-Mu, anak dari hamba laki-laki-Mu dan anak dari hamba perempuan-Mu. Ubun-ubunku di tangan-Mu, keputusan-Mu telah terlaksana padaku, qadha-Mu adil bagiku.</description></item><item><title>Doa Memohon Agar Dijadikan Hamba Yang Shaleh</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-dijadikan-hamba-yang-shaleh/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:13:24 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-dijadikan-hamba-yang-shaleh/</guid><description>رَبِّ هَبْ لِي حُكْمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ وَاجْعَلْ لِي لِسَانَ صِدْقٍ فِي الْآخِرِينَ وَاجْعَلْنِي مِنْ وَرَثَةِ جَنَّةِ النَّعِيمِ
“Ya Tuhanku, berikanlah kepadaku hikmah dan masukkanlah aku ke dalam golongan orang-orang yang saleh. dan jadikanlah aku buah tutur yang baik bagi orang-orang (yang datang) kemudian. dan jadikanlah aku termasuk orang-orang yang mempusakai surga yang penuh kenikmatan”
(Qs. Asy Syu’ara 83-85)</description></item><item><title>Apakah Benda Mati Bertasbih?</title><link>https://tirinfo.com/apakah-benda-mati-bertasbih/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 10:11:12 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/apakah-benda-mati-bertasbih/</guid><description>Allah Tabaroka wa Ta&amp;rsquo;ala berfirman :
تُسَبِّحُ لَهُ السَّمَاوَاتُ السَّبْعُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ ۚ وَإِنْ مِنْ شَيْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِ وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ ۗ إِنَّهُ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا
“Langit yang tujuh, bumi dan semua yang ada di dalamnya bertasbih kepada Allah. Dan tak ada suatupun melainkan bertasbih dengan memuji-Nya, tetapi kamu sekalian tidak mengerti tasbih mereka. Sesungguhnya Dia adalah Maha Penyantun lagi Maha Pengampun.&amp;quot; (Al-Isro&amp;rsquo;: 44)
Ini adalah dalil dari Al-Qur&amp;rsquo;an yang menunjukkan bahwasanya semua hewan, tumbuhan, pepohonan, bahkan pun benda mati seluruhnya bertasbih kepada Allah.</description></item><item><title>Berhentilah Sejenak, Dan Renungkan Kondisimu Saat Ini</title><link>https://tirinfo.com/berhentilah-sejenak-dan-renungkan-kondisimu-saat-ini/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:32:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/berhentilah-sejenak-dan-renungkan-kondisimu-saat-ini/</guid><description>Allah ta&amp;rsquo;ala berfirman:
وَٱتَّقُواْ يَوۡمٗا تُرۡجَعُونَ فِيهِ إِلَى ٱللَّهِۖ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفۡسٖ مَّا كَسَبَتۡ وَهُمۡ لَا يُظۡلَمُونَ
&amp;ldquo;Dan takutlah pada hari (ketika) kamu semua dikembalikan kepada Allah. Kemudian setiap orang diberi balasan yang sempurna sesuai dengan apa yang telah dilakukannya, dan mereka tidak didzalimi (dirugikan).&amp;rdquo; (Q.S. Al-Baqarah: 281)
Abul Faraj Ibnul Jauzi rahimahullah mengatakan :
انْظُر حالك الَّذِي أَنْت عَلَيْهِ إِن كَانَ يصلح للْمَوْت والقبر فتمادى عَلَيْهِ وَإِن كَانَ لَا يَصح لهذين فتب إِلَى الله تَعَالَى مِنْهَا وأرجع إِلَى مَا يصلح
&amp;ldquo;Coba perhatikan keadaan dirimu saat ini!</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Fitnah Wanita</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-fitnah-wanita/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:29:15 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-fitnah-wanita/</guid><description>وَاِ لَّا تَصْرِفْ عَنِّيْ كَيْدَهُنَّ اَصْبُ اِلَيْهِنَّ وَاَ كُنْ مِّنَ الْجٰهِلِيْنَ
&amp;ldquo;Jika aku tidak Engkau hindarkan dari tipu daya mereka, niscaya aku akan cenderung untuk (memenuhi keinginan mereka) dan tentu aku termasuk orang yang bodoh.&amp;rdquo; (Qs. Yusuf 33)</description></item><item><title>Doa Agar Diterima Amal Ibadah</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-diterima-amal-ibadah/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 13:58:58 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-diterima-amal-ibadah/</guid><description>رَبَّنَا تَقَبَّلْ مِنَّآ ۖ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ
“Ya Tuhan kami, terimalah daripada kami (amalan kami), sesungguhnya Engkaulah Yang Maha Mendengar lagi Maha Mengetahui.”
(QS. Al-Baqarah: 127)</description></item><item><title>Doa Memohon Agar Tidak Menjadi Sasaran Fitnah Orang Orang Dzalim</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-tidak-menjadi-sasaran-fitnah-orang-orang-dzalim/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:59:13 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-tidak-menjadi-sasaran-fitnah-orang-orang-dzalim/</guid><description>رَبَّنَا لاَ تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ مِنَ الْقَوْمِ الْكَافِرِين
“Ya Rabb kami, janganlah Engkau jadikan kami sasaran fitnah bagi kaum yang dzalim. Dan selamatkanlah kami dengan rahmat Engkau dari (tipu daya) orang-orang yang kafir.”
(Qs. Yunus: 85-86).</description></item><item><title>Yang Membuat Syaithon Pergi Dari Rumah</title><link>https://tirinfo.com/yang-membuat-syaithon-pergi-dari-rumah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:44:26 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/yang-membuat-syaithon-pergi-dari-rumah/</guid><description>Nabi shallallahu alaihi wasallam bersabda:
لَا تَجْعَلُوا بُيُوتَكُمْ مَقَابِرَ؛ إِنَّ الشَّيْطَانَ يَنْفِرُ مِنَ الْبَيْتِ الَّذِي تُقْرَأُ فِيهِ سُورَةُ الْبَقَرَةِ
&amp;ldquo;Jangan jadikan rumah kalian seperti kuburan. Setan akan lari dari rumah yang dibacakan surat Al-Baqarah di dalamnya.&amp;rdquo;
HR. Muslim no. 780</description></item><item><title>Waktu Terbaik Untuk Bertaubat</title><link>https://tirinfo.com/waktu-terbaik-untuk-bertaubat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:07:01 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/waktu-terbaik-untuk-bertaubat/</guid><description>Allah Ta&amp;rsquo;ala berfirman :
إِنَّمَا التَّوْبَةُ عَلَى اللَّهِ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ يَتُوبُونَ مِنْ قَرِيبٍ فَأُولَٰئِكَ يَتُوبُ اللَّهُ عَلَيْهِمْ ۗ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا
&amp;ldquo;Sesungguhnya taubat di sisi Allah hanyalah taubat bagi orang-orang yang mengerjakan kejahatan lantaran kejahilan, yang kemudian mereka bertaubat dengan segera, maka mereka itulah yang diterima Allah taubatnya; dan Allah Maha Mengetahui lagi Maha Bijaksana.&amp;rdquo; (Qs. An Nisa 17)
Ibnu Rajab Al Hanbali rahimahullah berkata menafsirkan ayat diatas :</description></item><item><title>Doa Agar Amal Sholeh Diterima</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-amal-sholeh-diterima/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:03:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-amal-sholeh-diterima/</guid><description>رَبَّنَا تَقَبَّلْ مِنَّا اِنَّكَ اَنْتَ السَّمِيْعُ الْعَلِيْمُ
&amp;ldquo;Ya Rabb kami, terimalah amal kami, sesungguhnya Engkaulah yang Maha mendengar lagi Maha Mengetahui.&amp;rdquo; (Qs. Al-Baqarah: 127)</description></item><item><title>Nama Surat Dalam Al Qur'an</title><link>https://tirinfo.com/nama-surat-dalam-al-quran/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 06:39:14 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/nama-surat-dalam-al-quran/</guid><description>1 Al-fatihah (Pembukaan) الفاتحة
2 Al-baqarah (Sapi Betina) البقرة
3 Ali &amp;lsquo;imran (Keluarga Imran) آل عمران
4 An-nisa (Wanita) النساء
5 Al-ma&amp;rsquo;idah (Jamuan/hidangan Makanan) المائدة
6 Al-an&amp;rsquo;am (Binatang Ternak) الأنعام
7 Al-a&amp;rsquo;raf (Tempat-tempat Tinggi) الأعراف
8 Al-anfal (Rampasan Perang) الأنفال
9 At-tawbah (Pengampunan) التوبة
10 Yunus يونس
11 Hud هود
12 Yusuf يوسف
13 Ar-ra&amp;rsquo;d (Guruh/petir) الرعد
14 Ibrahim ابراهيم
15 Al-hijr (Bukit) الحجر
16 An-nahl (Lebah Madu) النحل
17 Al-isra (Perjalanan Malam) الإسراء</description></item><item><title>Berprasangka Baik Terhadap Sesama Mukmin</title><link>https://tirinfo.com/berprasangka-baik-terhadap-sesama-mukmin/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:21:03 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/berprasangka-baik-terhadap-sesama-mukmin/</guid><description>Allah Ta’ala berfirman,
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اجْتَنِبُوا كَثِيرًا مِّنَ الظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ الظَّنِّ إِثْمٌ ۖ وَلَا تَجَسَّسُوا
“Hai orang-orang yang beriman, jauhilah kebanyakan berprasangka, karena sesungguhnya sebagian tindakan berprasangka adalah dosa dan janganlah kamu mencari-cari kesalahan orang lain” (Al-Hujurat : 12)
Amirul Mukminin Umar bin Khaththab radhiyallahu ‘anhu berkata,
(( ولا تظنَّنَّ بكلمة خرجت من أخيك المؤمن إلاَّ خيراً، وأنت تجد لها في الخير مَحملاً ))
“Janganlah engkau berprasangka terhadap perkataan yang keluar dari saudaramu yang mukmin kecuali dengan persangkaan yang baik.</description></item><item><title>Hati Yang Bersih Tidak Akan Jemu Membaca Al Qur'an</title><link>https://tirinfo.com/hati-yang-bersih-tidak-akan-jemu-membaca-al-quran/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:41:50 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hati-yang-bersih-tidak-akan-jemu-membaca-al-quran/</guid><description>Utsman bin Affan radhiyallahu anhu berkata,
لَوْ طَهَرَتْ قُلُوْبُنَا، مَا شَبِعَتْ مِنْ كَلَامْ اللّٰهِ
“Sekiranya hati kita ini bersih, tidaklah ia akan jemu membaca Al-Qur&amp;rsquo;an (kalamullah)”
Ighasat Al-Lahfan min Mashayid Asy-Syayathin: 1/64</description></item><item><title>Sholat Dan Membaca Al Qur'an Sangat Baik Untuk Kesehatan Tubuh</title><link>https://tirinfo.com/sholat-dan-membaca-al-quran-sangat-baik-untuk-kesehatan-tubuh/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sholat-dan-membaca-al-quran-sangat-baik-untuk-kesehatan-tubuh/</guid><description>Penjelasan mengapa saturasi oksigen naik ketika tilawah Al-Qur&amp;rsquo;an:
Dahsyatnya Pertukaran Udara Saat Membaca Al-Qur&amp;rsquo;an
Di dalam paru-paru terdapat jalur yang bercabang-cabang.
Dan pada ujung cabangnya terdapat alveolus yang bentuknya mirip anggur.
Disinilah terjadi pertukaran antara oksigen yang kita hirup dengan CO2 yang akan dibuang keluar.
Semakin lama durasi interaksi antara oksigen yang kita hirup dengan alveolus ini, maka akan semakin banyak pula oksigen yang terserap.
Naah,
Kapan kira-kira waktu interaksi terpanjang antara alveolus dan oksigen itu terjadi&amp;hellip;?</description></item><item><title>Keberkahan Dalam Membaca Mempelajari Dan Mengamalkan Al Qur'an</title><link>https://tirinfo.com/keberkahan-dalam-membaca-mempelajari-dan-mengamalkan-al-quran/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/keberkahan-dalam-membaca-mempelajari-dan-mengamalkan-al-quran/</guid><description>Al Qadhiy Adh Dhiyaa Al Maqdasiy rahimahullah berkata : ” Al ‘Imaad Al Maqdasiy berwasiat kepada saya dengan berkata : ” Perbanyaklah membaca Al Qur-an dan jangan meninggalkannya karena engkau akan dipermudah dengan sebab kadar bacaan Al Qur-an mu.”
Berkata Adh Dhiyaa : ” Dan aku lihat ketika aku memperbanyak membaca Al Qur-an, maka Allah mudahkan atas diriku untuk mampu mendengar (menghafal hadits) dan mampu untuk banyak menulis, dan apabila aku tidak membaca Al Qur-an maka tidak menjadi mudah untukku.</description></item><item><title>Ketulusan Cinta Kepada Allah Taala Adalah Tauhid</title><link>https://tirinfo.com/ketulusan-cinta-kepada-allah-taala-adalah-tauhid/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketulusan-cinta-kepada-allah-taala-adalah-tauhid/</guid><description>Firman Allah Ta’âlâ,
وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَتَّخِذُ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَنْدَادًا يُحِبُّونَهُمْ كَحُبِّ اللَّهِ وَالَّذِينَ آمَنُوا أَشَدُّ حُبًّا لِلَّهِ وَلَوْ يَرَى الَّذِينَ ظَلَمُوا إِذْ يَرَوْنَ الْعَذَابَ أَنَّ الْقُوَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا وَأَنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعَذَابِ
“Dan di antara manusia, ada yang menyembah tandingan-tandingan selain Allah. Mereka mencintai (tandingan-tandingan) itu sebagaimana mereka mencintai Allah Adapun orang-orang yang beriman amat sangat cintanya kepada Allah. Jika seandainya orang-orang yang berbuat zhalim itu mengetahui ketika mereka melihat siksa (pada Hari Kiamat), bahwa kekuatan itu kepunyaan Allah semuanya, dan bahwa Allah amat berat siksa-Nya (niscaya mereka menyesal).</description></item><item><title>Meneladani Nabi Muhammad Sebagai Tanda Cinta Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/meneladani-nabi-muhammad-sebagai-tanda-cinta-kepada-allah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/meneladani-nabi-muhammad-sebagai-tanda-cinta-kepada-allah/</guid><description>Allah ta’ala berfirman:
قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ
“Katakanlah (wahai Muhammad kepada umatmu): Jika kalian benar-benar mencintai Allah, maka ikutilah aku (Muhammad), niscaya Allah akan mencintai kalian dan mengampuni dosa kalian“.
(QS. Alu Imron: 31)
al-Hafizh Ibnu Rajab al-Hanbali rahimahullah berkata,
فإن محبة الله لا تتم إلا بطاعته، ولا سبيل إلى طاعته إلا بمتابعة رسوله.
“Maka sesungguhnya cinta (kepada) Allah tidak akan sempurna kecuali dengan menaati-Nya, dan tidak ada jalan untuk menaati-Nya kecuali dengan meneladani Rasul-Nya.</description></item></channel></rss>