<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Tauhid on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/tauhid/</link><description>Recent content in Tauhid on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sat, 15 Oct 2022 16:15:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/tauhid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Doa Ketika Mengalami Kesempitan Dan Kesusahan</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesempitan-dan-kesusahan/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:15:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesempitan-dan-kesusahan/</guid><description>Apabila Nabi shallallahu alaihi wa sallam tertimpa kesusahan, beliau berdoa :
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ الْعَظِيمُ الْحَلِيمُ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ السَّمَوَاتِ وَرَبُّ الْأَرْضِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ
“Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah Yang Mahaagung lagi Mahasantun. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali Allah semata, Rabb ‘Arsy yang agung. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah semata, Rabb langit-langit dan bumi serta Rabb ‘Arsy yang mulia.</description></item><item><title>Kesabaran Dan Keyakinan</title><link>https://tirinfo.com/kesabaran-dan-keyakinan/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:11:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kesabaran-dan-keyakinan/</guid><description>Zuhair bin Nu&amp;rsquo;aim rahimahullah berkata :
إِنَّ هَذَا الْأَمْرَ لَا يَتِمُّ إِلَّا بِشَيْئَيْنِ: الصَّبْرُ وَالْيَقِيْنُ، فَإِنْ كَانَ الْيَقِيْنُ وَلَمْ يَكُنْ مَعَهُ صَبْرٌ لَمْ يَتِمَّ، وَإِنْ كَانَ الصَّبْرُ وَلَمْ يَكُنْ مَعَهُ يَقِيْنٌ لَمْ يَتِمَّ
“Sesungguhnya urusan Agama ini tidak akan sempurna melainkan dengan dua hal: Kesabaran Dan Keyakinan. Jika hanya ada satu keyakinan tanpa ada kesabaran bersamanya maka agama ini tidak akan sempurna. Dan jika hanya ada kesabaran tanpa ada keyakinan bersamanya maka agama ini juga tidak akan sempurna”</description></item><item><title>Hal Yang Paling Allah Benci Dan Cintai</title><link>https://tirinfo.com/hal-yang-paling-allah-benci-dan-cintai/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 09:27:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hal-yang-paling-allah-benci-dan-cintai/</guid><description>Ibnu Taimiyyah rahimahullah berkata :
وَلَا شَيْء أحب إلي الله من التَّوْحِيد وَلَا شَيْء أبغض إليه من الشّرك
“Tidak ada sesuatu yang paling Allah cintai melebihi tauhid dan tidak ada sesuatu yang paling Allah benci melebihi syirik.”
al-Istiqomah 2/58</description></item><item><title>Ketulusan Cinta Kepada Allah Taala Adalah Tauhid</title><link>https://tirinfo.com/ketulusan-cinta-kepada-allah-taala-adalah-tauhid/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketulusan-cinta-kepada-allah-taala-adalah-tauhid/</guid><description>Firman Allah Ta’âlâ,
وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَتَّخِذُ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَنْدَادًا يُحِبُّونَهُمْ كَحُبِّ اللَّهِ وَالَّذِينَ آمَنُوا أَشَدُّ حُبًّا لِلَّهِ وَلَوْ يَرَى الَّذِينَ ظَلَمُوا إِذْ يَرَوْنَ الْعَذَابَ أَنَّ الْقُوَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا وَأَنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعَذَابِ
“Dan di antara manusia, ada yang menyembah tandingan-tandingan selain Allah. Mereka mencintai (tandingan-tandingan) itu sebagaimana mereka mencintai Allah Adapun orang-orang yang beriman amat sangat cintanya kepada Allah. Jika seandainya orang-orang yang berbuat zhalim itu mengetahui ketika mereka melihat siksa (pada Hari Kiamat), bahwa kekuatan itu kepunyaan Allah semuanya, dan bahwa Allah amat berat siksa-Nya (niscaya mereka menyesal).</description></item></channel></rss>