<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bid'ah on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/bidah/</link><description>Recent content in Bid'ah on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2022 11:41:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/bidah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sebuah Perkataan yang Sangat Agung</title><link>https://tirinfo.com/sebuah-perkataan-yang-sangat-agung/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sebuah-perkataan-yang-sangat-agung/</guid><description>Perkataan ini adalah kaidah Ahlussunnah wal jamaah yang sangat agung. kaidah ini disebutkan oleh Al-Hafidzh Ibnu Katsir Asy-Syafii dalam kitab tafsir beliau :
وأما أهل السنة والجماعة فيقولون قي كل فعل وقول لم يثبت عن الصحابة رضي الله عنهم هو بدعة لأنه لو كان خيرا لسبقونا إليه لأنهم لم يتركوا خصلة من خصال الخير إلا وقد بادروا إليها
“Adapun Ahlussunnah wal Jamaah mereka berkata bahwa, setiap ucapan dan perbuatan yang tidak tsabit dari para shahabat maka itu adalah bid’ah.</description></item><item><title>Sabar Diatas Sunnah Nabi</title><link>https://tirinfo.com/sabar-diatas-sunnah-nabi/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:13:01 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sabar-diatas-sunnah-nabi/</guid><description>Imam Al-Bukhari rahimahullah berkata,
أفضلُ المُسلِمِينَ رجلٌ أحْيَا سُنَّةً مِن سُنَنِ الرَّسُولِ - ﷺ - قَد أُمِيتَت،
فاصْبِرُوا يَا أصحابَ السُّنَنِ رَحِمَكُمُ اللهُ فإِنَّكُم أقلُّ النَّاسِ Muslim yang paling utama adalah seseorang yang menghidupkan Sunnah (ajaran) Nabi yang telah mati. Oleh sebab itu, bersabarlah wahai para pengikut Sunnah (ajaran) Nabi, semoga Allah merahmati kalian. Sebab, kalian adalah golongan minoritas.
(Al-Jami&amp;rsquo; Li Akhlaq Ar-Rawi Wa Adab As-Sami&amp;rsquo; 1/112)</description></item><item><title>Pilihan Berat Tetapi Lebih Selamat Di Akhirat</title><link>https://tirinfo.com/pilihan-berat-tetapi-lebih-selamat-di-akhirat/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:23:47 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pilihan-berat-tetapi-lebih-selamat-di-akhirat/</guid><description>Yahya bin Ma&amp;rsquo;in rahimahullah berkata :
لأن يكونوا خُصمائي أهل البدع , يـوم القيـامة ، خـير مـن أن يكـون, خَـصـمي رســول الله- صلى ا لله عليه وسلم-، بتَـركي الذبَّ عَـن سُـنّته
&amp;ldquo;Seandainya mereka semua (ahli bid&amp;rsquo;ah) menjadi lawan perselisihanku pada hari kiamat nanti, maka itu lebih baik bagiku, daripada lawanku adalah Rasulullah -shalallahu alaihi wasallam- disebabkan karena aku tidak mau membela sunnahnya.&amp;rdquo;
Al-Ilmu asy-Syamikh 388</description></item><item><title>Amalan Bid'ah Di Bulan Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/amalan-bidah-di-bulan-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-bidah-di-bulan-ramadhan/</guid><description>Sebelum membahas mengenai Amalan atau ibadah yang sia-sia di bulan Ramadhan, Pahami terlebih dahulu hukum asal ibadah atau suatu amalan dalam islam yang di perintahkan Allah Ta’ala melalui Al Qur’an dan As Sunnah.
Ada kaedah fikih yang cukup ma’ruf di kalangan para ulama:
الأصل في العبادات التحريم
“Hukum asal ibadah adalah haram (sampai adanya dalil).”
Syaikh Sa’ad bin Nashir Asy Syatsri –semoga Allah menjaga dan memberkahi umur beliau- berkata, “(Dengan kaedah di atas) tidak boleh seseorang beribadah kepada Allah dengan suatu ibadah kecuali jika ada dalil dari syari’at yang menunjukkan ibadah tersebut diperintahkan.</description></item></channel></rss>