<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Kisah on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/kisah/</link><description>Recent content in Kisah on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 30 May 2023 05:39:42 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/kisah/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Kisah taubatnya penyembah Patung</title><link>https://tirinfo.com/kisah-taubatnya-penyembah-patung/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 05:39:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kisah-taubatnya-penyembah-patung/</guid><description>Abdul Wahid bin Zaid –rahimahullah– mengisahkan:
Kami pernah di perahu, lalu angin menghamparkan kami ke sebuah pulau, maka kami turun ke pulau tersebut. Tiba-tiba di sana ada seorang lelaki menyembah patung. Maka kami menghampirinya, dan bertanya kepadanya: “Wahai lelaki, siapa yg kamu sembah?”. Maka dia menunjuk kepada patung.
Kami katakan: “Di perahu kami ada orang yg bisa membuat benda seperti itu, itu bukan sesembahan yg pantas disembah.
Dia: “Kalau kalian, siapa yg kalian sembah?</description></item><item><title>Ketika Nabi Mendaki Gunung Uhud</title><link>https://tirinfo.com/ketika-nabi-mendaki-gunung-uhud/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:55:43 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketika-nabi-mendaki-gunung-uhud/</guid><description>Anas bin Malik radhiyallahu ‘anhu pernah bercerita
أَنَّ النَّبِيَّ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ صَعِدَ أُحُدًا، وَأَبُو بَكْرٍ، وَعُمَرُ، وَعُثْمَانُ فَرَجَفَ بِهِمْ، فَقَالَ: اثْبُتْ أُحُدُ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ نَبِيٌّ، وَصِدِّيقٌ، وَشَهِيدَانِ
“Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam pernah mendaki gunung Uhud bersama Abu Bakr, Umar, dan Utsman. Saat itu gunung Uhud bergoncang, maka Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda, “Diamlah wahai Uhud! Sungguh! Sekarang ini di atasmu ada seorang nabi, seorang siddiq, dan dua orang yang akan mati syahid.</description></item><item><title>Musik Menghancurkan Kerajaan Islam Spanyol</title><link>https://tirinfo.com/musik-menghancurkan-kerajaan-islam-spanyol/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:19:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/musik-menghancurkan-kerajaan-islam-spanyol/</guid><description>Sebab kehancuran sebuah negeri, para pengamat dan sejarawan hanya berbicara pada permasalah pemimpin yang lemah, ekonomi yang morat-marit, bencana alam dan lainnya.. Padahal ada penyebab yang utama yang menimbulkan penyebab-penyebab di atas, yaitu dosa-dosa yang dilakukan oleh penduduk negeri tersebut. Masyarakatnya adalah orang-orang yang berbuat kemaksiatan, bukan berdakwah dan melakukan perbaikan, mereka malah melupakan agama Allah.
Allah Ta’ala berfirman,
وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ
“Dan Tuhanmu sekali-kali tidak akan membinasakan negeri-negeri secara zalim, sedang penduduknya orang-orang yang berbuat kebaikan.</description></item><item><title>Engkau Adalah Teladan Bagi Buat Hati Mu</title><link>https://tirinfo.com/engkau-adalah-teladan-bagi-buat-hati-mu/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/engkau-adalah-teladan-bagi-buat-hati-mu/</guid><description>Seorang lelaki tua hidup bersama putra, istri dari putranya serta cucunya. Karena sudah berumur, ia sudah tak kuat makan seperti biasanya. Tangan sudah gemetar dan penglihatannya melemah sehingga makanan yang ia pegang sering jatuh dari tangannya.
Suatu hari, piring jatuh dari tangannya hingga pecah. Si menantu, istri anaknya, marah atas momen tsb dan meminta suaminya agar memberi jalan keluar.
Atas hal ini, suami memikirkan solusi hingga terbayangkan sebuah ide yaitu mesti dibuat piring kayu untuk ayahnya itu.</description></item><item><title>Kaya Miskin Bukan Ukuran Kebahagian</title><link>https://tirinfo.com/kaya-miskin-bukan-ukuran-kebahagian/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kaya-miskin-bukan-ukuran-kebahagian/</guid><description>Kami pernah diceritakan oleh seorang temen, ketika dia kerja di Perusahaan Minyak di Kalimantan, gaji perbulan di atas 30 jt. Sudah punya rumah mewah, mobil mewah dll. Namun dia merasa kehidupannya itu tidak bahagia, dia cerai dengan istrinya, lalu dia terjerumus ke dalam berbagai macam dosa besar, semisal narkoba, mabok dan ****. Allahul Mustaan
Namun atas nikmat Allah, beliau mendapatkan setitik cahaya untuk bertaubat mengenal manhaj salaf yang mulia ini. Akhirnya keluar dari perusahaan dan menjauhi lingkungan yang buruk sebelumnya, dan hidup sederhana dengan penghasilan yang tidak pasti.</description></item><item><title>Kecintaan Seorang Suami Kepada Sang Istri</title><link>https://tirinfo.com/kecintaan-seorang-suami-kepada-sang-istri/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kecintaan-seorang-suami-kepada-sang-istri/</guid><description>Cerita Seorang Suami terhadap Istrinya (Di dunia ini, dua khadijah)
“Di dunia ini, hanya ada dua Khadijah saja. Pertama, Khadijah istri Rasulullah -Shallallahu`alaihiwasallam-. Kedua, Khadijah istriku”.
“Awalnya saya kira istriku itu cuma bunga biasa. Tapi rupanya beliau adalah bunga langka yang susah dicari”.
“Kalau boleh jujur, andai istriku ditakdirkan masih hidup, aku akan rela menjadi budaknya”.
“Setelah beliau wafat, kerjaku hanya mondar-mandir mengitari bukit, mencarinya dengan linangan air mata”.
Itulah yang terucap lisan dan terpatri dalam hati bapak tua ini, mengingat dan memuji istrinya yang sudah wafat.</description></item></channel></rss>