<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Doa on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/doa/</link><description>Recent content in Doa on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2023 13:00:06 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/doa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Doa Meminta Perlindungan dari rasa Malas</title><link>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-dari-rasa-malas/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:00:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-dari-rasa-malas/</guid><description>Anas bin Malik radhiyallahu ‘anhu berkata bahwa Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam biasa membaca do’a:
اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوذُ بِكَ مِنَ الْعَجْزِ وَالْكَسَلِ وَالْجُبْنِ وَالْهَرَمِ وَالْبُخْلِ وَأَعُوذُ بِكَ مِنْ عَذَابِ الْقَبْرِ وَمِنْ فِتْنَةِ الْمَحْيَا وَالْمَمَاتِ
Allahumma inni a’udzu bika minal ‘ajzi, wal kasali, wal jubni, wal haromi, wal bukhl. Wa a’udzu bika min ‘adzabil qobri wa min fitnatil mahyaa wal mamaat.
(Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari kelemahan, rasa malas, rasa takut, kejelekan di waktu tua, dan sifat kikir.</description></item><item><title>Adab Sebelum Tidur</title><link>https://tirinfo.com/adab-sebelum-tidur/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 14:20:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/adab-sebelum-tidur/</guid><description>&amp;gt; Tutup semua wadah, ucapkan &amp;lsquo;bismillah&amp;rsquo; بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ &amp;gt; Dzikir - dzikir sebelum tidur &amp;gt; Berwudhu dan berbaring pada sisi kanan إِذَا أَتَيْتَ مَضْجَعَكَ فَتَوَضَّأْ وُضُوءَكَ لِلصَّلاَةِ ، ثُمَّ اضْطَجِعْ عَلَى شِقِّكَ الأَيْمَنِ “Jika kamu mendatangi tempat tidurmu maka wudhulah seperti wudhu untuk shalat, lalu berbaringlah pada sisi kanan badanmu”
HR. al-Bukhori (no. 247)
HR. Muslim (no. 2710)
&amp;gt; Membaca Al-Mulk &amp;gt; Tasbih 33x, Tahmid 33x, Takbir 34x سُبْحَانَ اللَّه (33x) اَلْحَمْدُ لِلَّهِ (33x) اللَّهُ أَكْبَرُ (34x) “Mahasuci Allah (33x), segala puji bagi Allah (33x), dan Allah Mahabesar (34x).</description></item><item><title>Doa Kafaratul Majelis</title><link>https://tirinfo.com/doa-kafaratul-majelis/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 14:18:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-kafaratul-majelis/</guid><description>‎سُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ وَبِحَمْدِكَ أَشْهَدُ أَنْ لاَ إِلَهَ إِلاَّ أَنْتَ أَسْتَغْفِرُك وَأَتُوبُ إِلَيْكَ &amp;ldquo;SUBHANAKALLAHUMMA WA BIHAMDIKA ASYHADU ALLA ILAAHA ILLA ANTA, ASTAGHFIRUKA WA ATUUBU ILAIK&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Maha Suci Engkau Ya Allah, dengan memuji-Mu, aku bersaksi bahwa tidak ada sesembahan yang haq disembah melainkan diri-Mu, aku memohon pengampunan-Mu dan bertaubat kepada-Mu&amp;rdquo;
[ HR. Ashhaabus Sunan dan lihat Shahih At-Tirmidzi 3/153 ]</description></item><item><title>Dzikir Sore/Petang</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-sore-petang/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 13:39:28 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-sore-petang/</guid><description>BACAAN DZIKIR PETANG أَعُوْذُ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ A&amp;rsquo;uudzu billaahi minasy-syaithoonir-rojiim
Aku berlindung kepada Allah dari godaan syaitan yang terkutuk.
بِسْــــــــــــــمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيْـــــمِ 1. Membaca Ayat Kursi (1x) اللّٰهُ لَاۤ اِلٰهَ اِلَّا هُوَ الْحَـيُّ الْقَيُّوْمُ ۚ لَا تَأْخُذُهٗ سِنَةٌ وَّلَا نَوْمٌ ۗ
لَهٗ مَا فِى السَّمٰوٰتِ وَمَا فِى الْاَ رْضِ ۗ
مَنْ ذَا الَّذِيْ يَشْفَعُ عِنْدَهٗۤ اِلَّا بِاِ ذْنِهٖ ۗ
يَعْلَمُ مَا بَيْنَ اَيْدِيْهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ ۚ
وَلَا يُحِيْطُوْنَ بِشَيْءٍ مِّنْ عِلْمِهٖۤ اِلَّا بِمَا شَآءَ ۚ</description></item><item><title>Dzikir Pagi</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-pagi/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 12:03:54 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-pagi/</guid><description>BACAAN DZIKIR PAGI أَعُوْذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ A&amp;rsquo;uudzu billaahi minasy-syaithoonir-rojiim
Artinya, “Aku berlindung kepada Alloh dari godaan setan yang terkutuk.”
بِسْــــــــــــــمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيْـــــمِ 1.MEMBACA AYAT KURSI 1X اللَّهُ لاَ إِلَهَ إِلاَّ هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ، لاَ تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلاَ نَوْمٌ، لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ، مَنْ ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلاَّ بِإِذْنِهِ، يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ، وَلَا يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِنْ عِلْمِهِ إِلاَّ بِمَا شَاءَ، وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ، وَلَا يَئُودُهُ حِفْظُهُمَا، وَهُوَالْعَلِيُّ الْعَظِيمُ “Allah tidak ada Ilah (yang berhak diibadahi) melainkan Dia Yang Hidup Kekal lagi terus menerus mengurus (makhluk-Nya); tidak mengantuk dan tidak tidur.</description></item><item><title>Pengaruh Basmalah Dan Hamdalah Bagi Makanan</title><link>https://tirinfo.com/pengaruh-basmalah-dan-hamdalah-bagi-makanan/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:43:39 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pengaruh-basmalah-dan-hamdalah-bagi-makanan/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
للتسمية في أول الطعام والشراب وحمدالله في آخره تأثير عجيب في نفعه واستمرائه ودفع مضرته &amp;ldquo;Membaca basmalah sebelum makan dan minum serta membaca hamdalah setelahnya memiliki pengaruh yang menakjubkan dalam hal manfaat (pada makanan &amp;amp; minuman tersebut), merasakan kelezatannya, dan mencegah mudaratnya.&amp;rdquo;
Zadul Ma&amp;rsquo;ad 2/213 dan Ath Thibbun Nabawi 1/173</description></item><item><title>Doa Kagum Terhadap Kekuasaan Allah</title><link>https://tirinfo.com/doa-kagum-terhadap-kekuasaan-allah/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:36:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-kagum-terhadap-kekuasaan-allah/</guid><description>رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَذَا بَاطِلًا سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ
“Ya Rabb kami, tiadalah Engkau menciptakan ini semua dengan sia-sia. Maha Suci Engkau, lindungilah kami dari adzab neraka.”
(Qs. Ali imran 191)</description></item><item><title>Doa Memohon Ketakwaan Dan Sifat Qona’ah</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-ketakwaan-dan-sifat-qonaah/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:34:51 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-ketakwaan-dan-sifat-qonaah/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْهُدَى وَالتُّقَى وَالْعَفَافَ وَالْغِنَى
“Ya Allah, aku memohon kepada-Mu hidayah, ketaqwaan, terjaga kehormatan, dan kekayaan.”
(HR. Muslim 2721)</description></item><item><title>Doa Memohon Ampunan Untuk Orang Tua</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-ampunan-untuk-orang-tua/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:19:44 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-ampunan-untuk-orang-tua/</guid><description>رَبَّنَا اغْفِرْ لِيْ وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِيْنَ يَوْمَ يَقُوْمُ الْحِسَابُ
“Ya Rabb kami, berilah ampun kepadaku dan kedua orang tuaku serta seluruh orang-orang mukmin pada hari terjadinya hisab (hari kiamat)” (Qs. Ibrahim 41)</description></item><item><title>Doa Penawar Hati Yang Duka</title><link>https://tirinfo.com/doa-penawar-hati-yang-duka/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 14:08:52 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-penawar-hati-yang-duka/</guid><description>اَللَّهُمَّ إِنِّيْ عَبْدُكَ، ابْنُ عَبْدِكَ، ابْنُ أَمَتِكَ، نَاصِيَتِيْ بِيَدِكَ، مَاضٍ فِيَّ حُكْمُكَ، عَدْلٌ فِيَّ قَضَاؤُكَ، أَسْأَلُكَ بِكُلِّ اسْمٍ هُوَ لَكَ، سَمَّيْتَ بِهِ نَفْسَكَ، أَوْ أَنْزَلْتَهُ فِيْ كِتَابِكَ، أَوْ عَلَّمْتَهُ أَحَدًا مِنْ خَلْقِكَ، أَوِ اسْتَأْثَرْتَ بِهِ فِيْ عِلْمِ الْغَيْبِ عِنْدَكَ، أَنْ تَجْعَلَ الْقُرْآنَ رَبِيْعَ قَلْبِيْ، وَنُوْرَ صَدْرِيْ، وَجَلاَءَ حُزْنِيْ، وَذَهَابَ هَمِّيْ “Ya Allah! Sesungguhnya aku adalah hamba-Mu, anak dari hamba laki-laki-Mu dan anak dari hamba perempuan-Mu. Ubun-ubunku di tangan-Mu, keputusan-Mu telah terlaksana padaku, qadha-Mu adil bagiku.</description></item><item><title>Doa Ketika Mengalami Kesempitan Dan Kesusahan</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesempitan-dan-kesusahan/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:15:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesempitan-dan-kesusahan/</guid><description>Apabila Nabi shallallahu alaihi wa sallam tertimpa kesusahan, beliau berdoa :
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ الْعَظِيمُ الْحَلِيمُ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ السَّمَوَاتِ وَرَبُّ الْأَرْضِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ
“Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah Yang Mahaagung lagi Mahasantun. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali Allah semata, Rabb ‘Arsy yang agung. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah semata, Rabb langit-langit dan bumi serta Rabb ‘Arsy yang mulia.</description></item><item><title>Doa Memohon Agar Dijadikan Hamba Yang Shaleh</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-dijadikan-hamba-yang-shaleh/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:13:24 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-dijadikan-hamba-yang-shaleh/</guid><description>رَبِّ هَبْ لِي حُكْمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ وَاجْعَلْ لِي لِسَانَ صِدْقٍ فِي الْآخِرِينَ وَاجْعَلْنِي مِنْ وَرَثَةِ جَنَّةِ النَّعِيمِ
“Ya Tuhanku, berikanlah kepadaku hikmah dan masukkanlah aku ke dalam golongan orang-orang yang saleh. dan jadikanlah aku buah tutur yang baik bagi orang-orang (yang datang) kemudian. dan jadikanlah aku termasuk orang-orang yang mempusakai surga yang penuh kenikmatan”
(Qs. Asy Syu’ara 83-85)</description></item><item><title>Doa Ketika Memasuki Masjid</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-memasuki-masjid/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 09:25:33 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-memasuki-masjid/</guid><description>أَعُوْذُ بِاللَّهِ الْعَظِيْمِ، وَبِوَجْهِهِ الْكَرِيْمِ، وَسُلْطَانِهِ الْقَدِيْمِ، مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ، بِسْمِ اللَّهِ وَالصَّلَاةُ وَالسَّلَامُ عَلَى رَسُوْلِ اللَّهِ، اَللَّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ ذُنُوْبِيْ، وَافْتَحْ لِيْ أَبْوَابَ رَحْمَتِكَ
“Aku berlindung kepada Allah yang Maha Agung, dengan wajah-Nya yang Mulia, dan dengan kekuasaannya yang Qadim, dari setan yang terkutuk. Dengan menyebut nama Allah. Semoga shalawat dan salam tercurahkan untuk rasulullah. Ya Allah ampunilah dosa-dosaku dan bukakanlah pintu rahmat-Mu untukku.”
(HR. Muslim no. 713, Abu Dawud no.</description></item><item><title>Doa Ketika Engkau Menghadapi Orang Dzolim</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-engkau-menghadapi-orang-dzolim/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:13:04 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-engkau-menghadapi-orang-dzolim/</guid><description>اَللَّهُمَّ اكْفِنِيْهِمْ بِمَا شِئْتَ
“Ya Allah, cukupkanlah aku dari kejahatan mereka dengan cara yang Engkau kehendaki.”
HR. Muslim no. 3005
Doa ini dibaca oleh pemuda ashabul ukhdud ketika hendak disiksa</description></item><item><title>Doa Memohon Agar Selamat Dari Musibah Mengerikan Yang Kita Lihat</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-selamat-dari-musibah-mengerikan-yang-kita-lihat/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:05:49 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-selamat-dari-musibah-mengerikan-yang-kita-lihat/</guid><description>Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
&amp;ldquo;Barang siapa yang melihat orang lain yang tertimpa musibah kemudian mengucapkan :
اَلْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِى عَافَانِى مِمَّا ابْتَلاَكَ بِهِ وَفَضَّلَنِى عَلَى كَثِيرٍ مِمَّنْ خَلَقَ تَفْضِيلاً &amp;ldquo;Segala puji bagi Allah yang telah menyelamatkan aku dari musibah yang menimpamu dan benar-benar memuliakanku dari makhluk lainnya.&amp;rdquo;
(HR. Tirmidzi 3431; Ibnu Majah 3892)</description></item><item><title>Doa Memohon Penjagaan Dari Keburukan Tabiat Diri</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-penjagaan-dari-keburukan-tabiat-diri/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:10:07 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-penjagaan-dari-keburukan-tabiat-diri/</guid><description>اَللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنْ شَرِّ سَمْعِيْ، وَمِنْ شَرِّ بَصَرِيْ، وَمِنْ شَرِّ لِسَانِيْ، وَمِنْ شَرِّ قَلْبِيْ، وَمِنْ شَرِّ مَنِيِّيْ
“Ya Allah aku berlindung kepada-Mu dari keburukan pendengaranku, dari keburukan penglihatanku, dari keburukan lisanku, dari keburukan hatiku, dan dari keburukan kemaluanku.”
(HR. Abu Dawud no. 1551, an-Nasai no. 5444, at-Tirmidzi no. 3492. al-Albani rahimahullah berkata, “shahih”. Lihat Shahihul Jami’ no. 1292 dan 4399)</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Fitnah Wanita</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-fitnah-wanita/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:29:15 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-fitnah-wanita/</guid><description>وَاِ لَّا تَصْرِفْ عَنِّيْ كَيْدَهُنَّ اَصْبُ اِلَيْهِنَّ وَاَ كُنْ مِّنَ الْجٰهِلِيْنَ
&amp;ldquo;Jika aku tidak Engkau hindarkan dari tipu daya mereka, niscaya aku akan cenderung untuk (memenuhi keinginan mereka) dan tentu aku termasuk orang yang bodoh.&amp;rdquo; (Qs. Yusuf 33)</description></item><item><title>Bacaan Istrigfar</title><link>https://tirinfo.com/bacaan-istrigfar/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:52:07 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/bacaan-istrigfar/</guid><description>Bacaan istigfar tertinggi &amp;ldquo;NAMANYA &amp;ldquo;&amp;ldquo;SAYYIDUL ISTIGHFAR&amp;rdquo;&amp;rdquo;. BIASA DIBACA SAAT DZIKIR PAGI &amp;amp; PETANG. YUK DIHAFALKAN
اَللَّهُمَّ أَنْتَ رَبِّيْ لاَ إِلَـهَ إِلاَّ أَنْتَ
(Allahumma anta robbi laa ilaha illa anta)
&amp;ldquo;Ya Allah! Engkau adalah Rabbku, tidak ada Rabb yang berhak disembah kecuali Engkau.&amp;rdquo;
خَلَقْتَنِيْ وَأَنَا عَبْدُكَ
(kholaqtani wa ana ‘abduka)
&amp;ldquo;Engkaulah yang menciptakanku. Aku adalah hamba-Mu&amp;rdquo;
وَأَنَا عَلَى عَهْدِكَ وَوَعْدِكَ مَا اسْتَطَعْتُ
(wa ana ‘ala ‘ahdika wa wa’dika mastatho’tu)
&amp;ldquo;Aku akan setia pada perjanjianku dengan-Mu semampuku&amp;rdquo;</description></item><item><title>Dzikir Setelah Sholat Fardhu Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-setelah-sholat-fardhu-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 11:26:59 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-setelah-sholat-fardhu-sesuai-sunnah/</guid><description>BACAAN DZIKIR SETELAH SHOLAT FARDHU SESUAI SUNNAH ROSULULLAH YANG SHAHIH
أَسْـتَغْفِرُاللهَ
اَللَّهُمَّ أَنْتَ السَّلَامُ وَ مِنْكَ السَّـلَامُ تَبَارَكْتَ يَاذَاالْجَلَالِ وَ الْإِكْرَامِ
“Aku memohon ampun kepada Alloh (3x). Ya Alloh, Engkau pemberi keselamatan, dan dari-Mu keselamatan. Mahasuci Engkau, wahai Robb Pemilik keagungan dan kemuliaan” (1x)
(HR. Muslim, Ahmad, Abu Daud, an-Nasai, Ibnu Khuzaemah, ad-Darimi, dan Ibnu Majah)
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهُ ,لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ وَهُوَ عَلَى
كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ .</description></item><item><title>Doa Agar Diterima Amal Ibadah</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-diterima-amal-ibadah/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 13:58:58 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-diterima-amal-ibadah/</guid><description>رَبَّنَا تَقَبَّلْ مِنَّآ ۖ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ
“Ya Tuhan kami, terimalah daripada kami (amalan kami), sesungguhnya Engkaulah Yang Maha Mendengar lagi Maha Mengetahui.”
(QS. Al-Baqarah: 127)</description></item><item><title>Orang Yang Diberi Taufik Untuk Berdoa</title><link>https://tirinfo.com/orang-yang-diberi-taufik-untuk-berdoa/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 13:01:47 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/orang-yang-diberi-taufik-untuk-berdoa/</guid><description>Syaikh Abdurrahman bin Nashir as-Sa&amp;rsquo;dy rahimahullah berkata:
من وُفِّـقَ لكثرة الدُعــاء، فليُبشـر بقُربِ الإجـــابة.
&amp;ldquo;Siapa yang diberi taufiq untuk banyak berdo&amp;rsquo;a, maka hendaklah dia bergembira dengan dekatnya pengabulannya.&amp;rdquo;
Al-Fawakih asy-Syahiyyah, hlm. 36</description></item><item><title>Doa Memohon Agar Tidak Menjadi Sasaran Fitnah Orang Orang Dzalim</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-tidak-menjadi-sasaran-fitnah-orang-orang-dzalim/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:59:13 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-tidak-menjadi-sasaran-fitnah-orang-orang-dzalim/</guid><description>رَبَّنَا لاَ تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ مِنَ الْقَوْمِ الْكَافِرِين
“Ya Rabb kami, janganlah Engkau jadikan kami sasaran fitnah bagi kaum yang dzalim. Dan selamatkanlah kami dengan rahmat Engkau dari (tipu daya) orang-orang yang kafir.”
(Qs. Yunus: 85-86).</description></item><item><title>Hati Yang Yakin Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/hati-yang-yakin-kepada-allah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:48:40 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hati-yang-yakin-kepada-allah/</guid><description>Dulu, ‘Atha Al Khurasani (Seorang Tabi&amp;rsquo;in ahli fiqih dari Hijaz) tidak akan beranjak dari majelisnya hingga mengucapkan :
اللَّهُمَّ هَبْ لَنَا يَقِينًا مِنْكَ حَتَّى تُهَوِّنَ عَلَيْنَا مَصَائِبَ الدُّنْيَا، وَحَتَّى نَعْلَمَ أَنَّهُ لَا يُصِيبُنَا إِلَّا مَا كَتَبْتَ عَلَيْنَا، وَلَا يُصِيبُنَا مِنَ الرِّزْقِ إِلَّا مَا قَسَمْتَ لَنَا
“Ya Allah, berilah kami rasa yakin terhadap diriMu sehingga mampu menjadikan kami menganggap ringan musibah dunia yang ada, sehingga kami meyakini bahwa tidak ada yang menimpa kami kecuali apa yang telah Engkau tetapkan kepada kami, dan meyakini bahwa rezeki yang kami peroleh adalah apa yang telah Engkau bagi kepada kami.</description></item><item><title>Doa Yang Mengumpulkan Seluruh Kebaikan Dunia Dan Akhirat</title><link>https://tirinfo.com/doa-yang-mengumpulkan-seluruh-kebaikan-dunia-dan-akhirat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:38:51 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-yang-mengumpulkan-seluruh-kebaikan-dunia-dan-akhirat/</guid><description>اللَّهُمَّ اغْفِرْ لِي، وَارْحَمْنِي، وَعَافِنِي، وَارْزُقْنِي
&amp;ldquo;Ya Allah, ampunilah hamba, rahmatilah hamba, berilah hamba keselamatan dari segala keburukan, dan berilah hamba rezeki.&amp;rdquo;
Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
&amp;ldquo;Sungguh empat kalimat doa tersebut telah menghimpun seluruh kebaikan dunia dan akhiratmu.&amp;rdquo;
(HR. Muslim no. 2697)</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Kesesatan</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kesesatan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:31:41 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kesesatan/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَضِلَّ أَوْ أَزِلَّ أَوْ أَظْلِمَ أَوْ أُظْلَمَ أَوْ أَجْهَلَ أَوْ يُجْهَلَ عَلَيَّ
&amp;ldquo;Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari ketersesatan atau ketergelinciran, atau dari berbuat kedzaliman maupun di dzalimi atau berbuat kebodohan maupun di bodohi.&amp;rdquo;
(HR. Ibnu Majah 3884 Maktabatu Al Ma&amp;rsquo;arif Riyadh)</description></item><item><title>Doa Agar Mudah Mencintai Fakir Miskin</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-mudah-mencintai-fakir-miskin/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:26:24 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-mudah-mencintai-fakir-miskin/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ وَتَرْكَ الْمُنْكَرَاتِ وَحُبَّ الْمَسَاكِينِ وَأَنْ تَغْفِرَ لِي وَتَرْحَمَنِي وَإِذَا أَرَدْتَ فِتْنَةَ قَوْمٍ فَتَوَفَّنِي غَيْرَ مَفْتُونٍ أَسْأَلُكَ حُبَّكَ وَحُبَّ مَنْ يُحِبُّكَ وَحُبَّ عَمَلٍ يُقَرِّبُ إِلَى حُبِّكَ
&amp;ldquo;Ya Allah, sesungguhnya aku meminta kepada-Mu untuk bisa berbuat baik, meninggalkan kemungkaran, mencintai orang-orang miskin. Ampunilah aku dan rahmatilah aku. Apabila Engkau menghendaki fitnah atas suatu kaum maka wafatkan aku kepada-Mu dalam keadaan tidak terkena fitnah. Aku mengharap cinta-Mu, cinta orang yang mencintai-Mu, dan cinta pada amalan yang mendekatkanku pada cinta-Mu.</description></item><item><title>Doa Agar Amal Sholeh Diterima</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-amal-sholeh-diterima/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:03:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-amal-sholeh-diterima/</guid><description>رَبَّنَا تَقَبَّلْ مِنَّا اِنَّكَ اَنْتَ السَّمِيْعُ الْعَلِيْمُ
&amp;ldquo;Ya Rabb kami, terimalah amal kami, sesungguhnya Engkaulah yang Maha mendengar lagi Maha Mengetahui.&amp;rdquo; (Qs. Al-Baqarah: 127)</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Kekufuran Kefasikan Dan Kemunafikan</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kekufuran-kefasikan-dan-kemunafikan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:59:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kekufuran-kefasikan-dan-kemunafikan/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْفَقْرِ وَالْكُفْرِ وَالْفُسُوْقِ وَالشِّقَاقِ وَالنِّفَاقِ وَالسُّمْعَةِ وَالرِّيَاءِ
“Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari kefakiran, kekufuran, kefasikan, kedurhakaan, kemunafikan, sum’ah, dan riya’.”
(HR. Al-Hakim 1944)</description></item><item><title>Doa Untuk Mengusir Syaithon</title><link>https://tirinfo.com/doa-untuk-mengusir-syaithon/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:25:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-untuk-mengusir-syaithon/</guid><description>أَعُوْذُ بِاللهِ السَّمِيْعِ الْعَلِيْمِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ مِنْ ه‍َمْزِهِ وَنَفْخِهِ وَنَفْثِهِ
“Aku berlindung kepada Allah, Rabb Yang Maha Mendengar lagi Maha Mengetahui, dari gangguan syaithon yang terkutuk, serta dari kegilaannya, kesombongannya, dan syairnya yang tercela”
(HR. Abu Dawud 775, at-Tirmizi 242 dan yang lainnya)</description></item><item><title>Mengeraskan Basmalah Sebelum Makan</title><link>https://tirinfo.com/mengeraskan-basmalah-sebelum-makan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:18:41 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mengeraskan-basmalah-sebelum-makan/</guid><description>Ibnu Muflih rahimahullah berkata:
"وينبغي أن يجهر بها أي التسمية في الطعام لينبه غيره عليها"
&amp;ldquo;Sebaiknya seseorang mengeraskan basmalah sebelum makan untuk mengingatkan yang lain.&amp;rdquo;
Al-Adab Asy-Syar&amp;rsquo;iyyah, 3/179</description></item><item><title>Jika Engkau Dimusuhi Orang Lain Ucapkanlah Ini</title><link>https://tirinfo.com/jika-engkau-dimusuhi-orang-lain-ucapkanlah-ini/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:11:10 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jika-engkau-dimusuhi-orang-lain-ucapkanlah-ini/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata :
‏إذا رأيتَ من الناس عدوانا عليك فقل:"حسبي الله ونعم الوكيل" يكفك الله عز وجل شرَّهم وهمَّهم.
&amp;ldquo;Jika engkau melihat permusuhan dari manusia terhadapmu, katakanlah, HASBIYALLAHU WA NI&amp;rsquo;MAL WAKIL (cukuplah Allah bagiku, dan Dia lah sebaik-baiknya Dzat yang diserahi urusan). Niscaya Allah akan mencukupimu dari kejahatan dan keinginan buruk mereka.&amp;rdquo;
Syarh Riyadhush Shalihin, jilid 1 hlm. 557</description></item><item><title>Doa Berlindung Dicabutnya Nikmat Lahir Batin</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dicabutnya-nikmat-lahir-batin/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:06:49 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dicabutnya-nikmat-lahir-batin/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنْ زَوَالِ نِعْمَتِكَ وَتَحَوُّلِ عَافِيَتِكَ وَفُجَاءَةِ نِقْمَتِكَ وَجَمِيْعِ سَخَطِكَ
“Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari hilangnya kenikmatan yang telah Engkau berikan, dari berubahnya kesehatan yang telah Engkau anugerahkan, dari siksa-Mu yang datang secara tiba-tiba, dan dari segala kemurkaan-Mu.”
(HR. Muslim 2739)</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Tujuh Perkara</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-tujuh-perkara/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:27:11 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-tujuh-perkara/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْعَجْزِ وَالْكَسَلِ وَالْجُبْنِ وَالْهَرَمِ وَالْبُخْلِ وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ عَذَابِ الْقَبْرِ وَمِنْ فِتْنَةِ الْمَحْيَا وَالْمَمَاتِ
“Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari kelemahan, rasa malas, sifat pengecut, pikun, dan sifat kikir (bakhil) Dan aku juga berlindung kepada-Mu dari siksa kubur serta bencana kehidupan dan kematian.”
(HR. Muslim 4879, Syarh shahih muslim 2706)</description></item><item><title>Membaca Shalawat Ketika Berdoa</title><link>https://tirinfo.com/membaca-shalawat-ketika-berdoa/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 09:21:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/membaca-shalawat-ketika-berdoa/</guid><description>Ibnu Taimiyah rahimahullah berkata :
الصلاة على النبي صلى الله عليه و سلم قبل الدعاء وفي وسطه وفي آخره من أقوى الأسباب التي يرجى بها إجابة سائر الدعاء
&amp;ldquo;Membaca shalawat atas Nabi shallallahu alaihi wa sallam sebelum berdoa, di tengah doa, dan di akhir doa, termasuk sebab terkuat yang diharapkan dengannya akan terkabul seluruh doa.&amp;rdquo;
Iqtidha&amp;rsquo; ash-Shirath, jilid 2, hlm. 249
Shalawat yang diajarkan oleh Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam ialah :</description></item><item><title>Doa Mohon Ampunan Dalam Segala Hal</title><link>https://tirinfo.com/doa-mohon-ampunan-dalam-segala-hal/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:42:38 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-mohon-ampunan-dalam-segala-hal/</guid><description>اَللّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ خَطِيْئَتِيْ وَجَهْلِيْ وَإِسْرَافِيْ فِيْ أَمْرِيْ وَمَا أَنْتَ أَعْلَمُ بِهِ مِنِّيْ اَللّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ جَدِّيْ وَهَزْلِيْ وَخَطَئِيْ وَعَمْدِيْ وَكُلُّ ذَلِكَ عِنْدِيْ اَللّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ مَا قَدَّمْتُ وَمَا أَخَّرْتُ وَمَا أَسْرَرْتُ وَمَا أَعْلَنْتُ وَمَا أَنْتَ أَعْلَمُ بِهِ مِنِّيْ أَنْتَ الْمُقَدِّمُ وَأَنْتَ الْمُؤَخِّرُ وَأَنْتَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ
“Ya Allah, ampunilah kesalahanku, kebodohanku, keberlebih-lebihan dalam perkaraku, dan apa yang Engkau lebih mengetahui daripadaku. Ya Allah, ampunilah diriku dalam kesungguhanku, kelalaianku, kesalahanku dan kesengajaanku yang semua itu adalah berasal dari sisiku.</description></item><item><title>Doa Agar Setiap Urusan Berakhir Baik</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-setiap-urusan-berakhir-baik/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:40:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-setiap-urusan-berakhir-baik/</guid><description>اَللَّهُمَّ أَحْسِنْ عَاقِبَتَنَا فِي الْأُمُوْرِ كُلِّهَا وأَجِرْنَا مِنْ خِزْيِ الدُّنْيَا وَعَذَابِ الْآخِرَةِ
ALLAAHUMMA AHSIN AAQIBATANAA FIL UMUURI KULLIHA WA AJIRNAA MIN KHIZYID DUNYAA WA ADZAABIL AAKHIROH
“Ya Allah, jadikan segala urusan kami berakhir dengan baik. Dan lindungi kami dari bencana dunia dan azab Akhirat.”
(HR. Ahmad 4/181)</description></item><item><title>Doa Ketika Mengalami Kesusahan</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesusahan/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:53:02 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesusahan/</guid><description>Apabila Nabi shallallahu alaihi wa sallam tertimpa kesusahan, beliau berdoa :
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ الْعَظِيمُ الْحَلِيمُ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ السَّمَوَاتِ وَرَبُّ الْأَرْضِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ
“Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah Yang Mahaagung lagi Mahasantun. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali Allah semata, Rabb ‘Arsy yang agung. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah semata, Rabb langit-langit dan bumi serta Rabb ‘Arsy yang mulia.</description></item><item><title>Agar Diampuni Dosa Dosa Kita Sebelum Tidur</title><link>https://tirinfo.com/agar-diampuni-dosa-dosa-kita-sebelum-tidur/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 15:04:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/agar-diampuni-dosa-dosa-kita-sebelum-tidur/</guid><description>Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
“Barangsiapa yang membaca ketika ia menuju tempat tidurnya :
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهَ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ، وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ، لاَ حَوْلَ وَلاَ قُوَّةَ إِلاَّ بِاللهِ، سُبْحَانَ اللهِ وَالْحَمْدُ للهِ وَلاَ إِلَهَ إلاَّ اللهُ وَاللهُ أَكْبَرُ
“Tidak ada Illah yang berhak disembah selain Allah, tidak ada sekutu bagi-Nya. Milik-Nya lah segala kerajaan dan pujian. Dia Maha Kuasa atas segala sesuatu.</description></item><item><title>Memohon Surga Firdaus Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/memohon-surga-firdaus-kepada-allah/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 15:02:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/memohon-surga-firdaus-kepada-allah/</guid><description>Rasulullah shallallaahu ‘alaihi wa sallam bersabda,⁣⁣
⁣⁣
فَإِذَا سَأَلْتُمُ اللَّهَ فَاسْأَلُوهُ الْفِرْدَوْسَ، فَإِنَّهُ أَوْسَطُ الْجَنَّةِ، وَأَعْلَى الْجَنَّةِ
“Apabila kalian memohon kepada Allah, maka mohonlah surga Firdaus, karena ia adalah surga yang terletak paling tengah dan paling tinggi”⁣⁣
[HR al-Bukhari: 2790]⁣⁣</description></item><item><title>Doa Meminta Perlindungan Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-kepada-allah/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:54:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-kepada-allah/</guid><description>Doa Berlindung dari Sifat Malas, Pikun, Dosa, Hutang, Fitnah Dan Azab Kubur, Fitnah Dan Azab Neraka, Fitnah Kekayaan Dan Kemiskinan Dan Fitnah Dajjal.
اَللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْكَسَلِ وَالْهَرَمِ، وَالْمَأْثَمِ وَالْمَغْرَمِ، وَمِنْ فِتْنَةِ الْقَبْرِ وَعَذَابِ الْقَبْرِ، وَمِنْ فِتْنَةِ النَّارِ وَعَذَابِ النَّارِ، وَمِنْ شَرِّ فِتْنَةِ الْغِنَى، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ فِتْنَةِ الْفَقْرِ، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ فِتْنَةِ الْمَسِيْحِ الدَّجَّالِ
Allaahumma innii a&amp;rsquo;uudzu bika minal kasali wal haromi, wal ma&amp;rsquo;tsami wal maghromi, wa min fitnatil qobri wa &amp;lsquo;adzaabil qobri, wa min fitnatin-naari wa &amp;lsquo;adzaabin-naari, wa min syarri fitnatil ghinaa, wa a&amp;rsquo;uudzu bika min fitnatil faqri, wa a&amp;rsquo;uudzu bika min fitnatil masiihid-dajjaal.</description></item><item><title>Basmalah Sebelum Makan Dan Minum Serta Membaca Hamdalah Setelahnya</title><link>https://tirinfo.com/basmalah-sebelum-makan-dan-minum-serta-membaca-hamdalah-setelahnya/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:13:02 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/basmalah-sebelum-makan-dan-minum-serta-membaca-hamdalah-setelahnya/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
للتسمية في أول الطعام والشراب وحمدالله في آخره تأثير عجيب في نفعه واستمرائه ودفع مضرته &amp;ldquo;Membaca basmalah sebelum makan dan minum serta membaca hamdalah setelahnya memiliki pengaruh yang menakjubkan dalam hal manfaat (pada makanan &amp;amp; minuman tersebut), merasakan kelezatannya, dan mencegah mudaratnya.&amp;rdquo;
Zadul Ma&amp;rsquo;ad 2/213 dan Ath Thibbun Nabawi 1/173</description></item><item><title>Agar Tetap Diteguhkan Hati Dalam Islam</title><link>https://tirinfo.com/agar-tetap-diteguhkan-hati-dalam-islam/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 10:42:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/agar-tetap-diteguhkan-hati-dalam-islam/</guid><description>Ummu Salamah radhiyallahu ‘anha mengatakan bahwa doa yang paling sering dibaca oleh Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam adalah doa,
« يَا مُقَلِّبَ الْقُلُوبِ ثَبِّتْ قَلْبِى عَلَى دِينِكَ »
“Yaa muqollibal qulub tsabbit qolbi ‘ala diinik”
artinya ‘Wahai Zat yang membolak-balikkan hati teguhkanlah hatiku di atas agama-Mu’
(HR. Tirmidzi, Ahmad, Hakim, dishahihkan oleh Adz Dzahabi, lihat pula Shohihul Jami’)</description></item><item><title>Sunnahnya Waktu Waktu Mengangkat Tangan</title><link>https://tirinfo.com/sunnahnya-waktu-waktu-mengangkat-tangan/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 13:59:56 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sunnahnya-waktu-waktu-mengangkat-tangan/</guid><description>Waktu-waktu mengangkat tangan di dalam sholat biasa dilakukan oleh Rasulullah shallallahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam di beberapa tempat
Dari ‘Abdullah bin ‘Umar radhiyallahu &amp;lsquo;anhu, ia berkata
أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ كَانَ يَرْفَعُ يَدَيْهِ حَذْوَ مَنْكِبَيْهِ إِذَا افْتَتَحَ الصَّلَاةَ وَإِذَا كَبَّرَ لِلرُّكُوعِ وَإِذَا رَفَعَ رَأْسَهُ مِنْ الرُّكُوعِ رَفَعَهُمَا كَذَلِكَ أَيْضًا وَقَالَ سَمِعَ اللَّهُ لِمَنْ حَمِدَهُ رَبَّنَا وَلَكَ الْحَمْدُ وَكَانَ لَا يَفْعَلُ ذَلِكَ فِي السُّجُودِ
Sesungguhnya RASULULLAH SHALLALLAHU ‘alaihi wa sallam BIASA MENGANGKAT KEDUA TANGANNYA DALAM sholat sejajar dengan kedua pundaknya APABILA MEMULAI sholat, setelah BERTAKBIR UNTUK RUKU`, dan apabila MENGANGKAT KEPALANYA DARI RUKU’ beliau juga mengangkat kedua tangannya</description></item><item><title>Doa Adalah Senjatanya Seorang Mukmin</title><link>https://tirinfo.com/doa-adalah-senjatanya-seorang-mukmin/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:21:28 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-adalah-senjatanya-seorang-mukmin/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
والدّعاء من أنفع الأدوية، وهو عدو البلاء، يدافعه ويعالجه، ويمنع نزوله، ويرفعه أو يخففه إذا نزل، وهو سلاح المؤمن
&amp;ldquo;Apakah anda merasa lemah, padahal anda mempunyai do&amp;rsquo;a. Do&amp;rsquo;a adalah obat yang paling bermanfaat dan merupakan lawannya musibah. Do&amp;rsquo;a tersebut akan menangkal, menyembuhkan dan juga akan mencegah turunnya musibah. Apabila musibah telah menimpa seseorang, maka doa bisa menghilangkan dan meringankannya. Ingat, do&amp;rsquo;a adalah senjatanya seorang mukmin.&amp;rdquo;</description></item><item><title>Doa Yang Baik Tidak Akan Tertolak</title><link>https://tirinfo.com/doa-yang-baik-tidak-akan-tertolak/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:29:18 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-yang-baik-tidak-akan-tertolak/</guid><description>Al-Hafizh Ibnu Hajar rahimahullahu ta’ala mengatakan:
أن دعوة المؤمن لا ترد وأنها إما أن تعجل له الإجابة وإما أن تدفع عنه من السوء مثلها وإما أن يدخر له في الآخرة خير مما سأل.
“Bahwa doanya orang beriman tidak akan tertolak. Namun terkadang doanya segera terkabul, terkadang dengan terhindarnya dia dari keburukan, atau terkadang Allah ‘Azza wa Jalla menunda terkabulnya doa hingga hari kiamat, agar ia diberi dengan sesuatu yang lebih baik dari apa yang telah ia minta.</description></item><item><title>Dasyatnya Doa' Sembunyi Sembunyi</title><link>https://tirinfo.com/dasyatnya-doa-sembunyi-sembunyi/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 13:43:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dasyatnya-doa-sembunyi-sembunyi/</guid><description>Dari Shofwan bin ‘Abdillah bin Shofwan –istrinya adalah Ad Darda’ binti Abid Darda’-, beliau mengatakan,
قدمت عليهم الشام، فوجدت أم الدرداء في البيت، ولم أجد أبا الدرداء. قالت: أتريد الحج العام ؟ قلت : نعم. قالت: فادع الله لنا بخير؛ فإن النبي صلى الله عليه وسلم كان يقول
“Aku tiba di negeri Syam. Kemudian saya bertemu dengan Ummud Darda’ (ibu mertua Shofwan, pen) di rumah. Namun, saya tidak bertemu dengan Abud Darda’ (bapak mertua Shofwan, pen).</description></item><item><title>Diantara Kondisi Dimana Doa Tidak Tertolak</title><link>https://tirinfo.com/diantara-kondisi-dimana-doa-tidak-tertolak/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-kondisi-dimana-doa-tidak-tertolak/</guid><description>Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu, Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda:
ثَلاَثُ دَعَوَاتٍ مُسْتَجَابَاتٌ لاَ شَكَّ فِيهِنَّ دَعْوَةُ الْوَالِدِ وَدَعْوَةُ الْمُسَافِرِ وَدَعْوَةُ الْمَظْلُومِ
“Ada tiga doa yang mustajab yang tidak diragukan lagi yaitu doa orang tua, doa orang yang bepergian (safar) dan doa orang yang terzalimi.”
(HR. Abu Daud no. 1536, Ibnu Majah no. 3862 dan Tirmidzi no. 1905. Al-Hafizh Abu Thahir mengatakan bahwa hadits ini hasan).</description></item><item><title>Doa Setelah Sholat Witir Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/doa-setelah-sholat-witir-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-setelah-sholat-witir-sesuai-sunnah/</guid><description>ada 2 Doa yang di sunnahkan di baca setelah sholat Witir yaitu :
Doa Pertama سُبْحَانَ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ
“Subhaanal malikil qudduus –dibaca 3x- [artinya: Maha Suci Engkau yang Maha Merajai lagi Maha Suci dari berbagai kekurangan]” (HR. Abu Daud no. 1430, An-Nasai no. 1735, dan Ahmad 3: 406. Al-Hafizh Abu Thahir mengatkaan bahwa sanad hadits ini shahih)
Cara Membaca doa tersebut:
Dari Ubay bin Ka’ab, ia berkata
فَإِذَا فَرَغَ قَالَ عِنْدَ فَرَاغِهِ سُبْحَانَ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ ثَلَاثَ مَرَّاتٍ يُطِيلُ فِي آخِرِهِنَّ
“Jika Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam telah selesai dari witirnya, beliau membaca ‘subhaanal malikil qudduus (sebanyak tiga kali)’, beliau memanjangkan di akhirnya.</description></item><item><title>Membaca Doa Dan Dzikir Ketika Naik Kendaraan</title><link>https://tirinfo.com/membaca-doa-dan-dzikir-ketika-naik-kendaraan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/membaca-doa-dan-dzikir-ketika-naik-kendaraan/</guid><description>[MEMBACA DOA DAN DZIKIR SAFAR]
.
Jika sudah berada di atas kendaraan untuk melakukan perjalanan, hendaklah mengucapkan, “Allahu akbar, Allahu akbar, Allahu akbar.” Setelah itu membaca:
سُبْحَانَ الَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَذَا وَمَا كُنَّا لَهُ مُقْرِنِينَ وَإِنَّا إِلَى رَبِّنَا لَمُنْقَلِبُونَ اللَّهُمَّ إِنَّا نَسْأَلُكَ فِى سَفَرِنَا هَذَا الْبِرَّ وَالتَّقْوَى وَمِنَ الْعَمَلِ مَا تَرْضَى اللَّهُمَّ هَوِّنْ عَلَيْنَا سَفَرَنَا هَذَا وَاطْوِ عَنَّا بُعْدَهُ اللَّهُمَّ أَنْتَ الصَّاحِبُ فِى السَّفَرِ وَالْخَلِيفَةُ فِى الأَهْلِ اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوذُ بِكَ مِنْ وَعْثَاءِ السَّفَرِ وَكَآبَةِ الْمَنْظَرِ وَسُوءِ الْمُنْقَلَبِ فِى الْمَالِ وَالأَهْلِ
“Subhanalladzi sakh-khoro lanaa hadza wa maa kunna lahu muqrinin.</description></item><item><title>Tidak Berlebihan Dalam Mendoakan Keburukan</title><link>https://tirinfo.com/tidak-berlebihan-dalam-mendoakan-keburukan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tidak-berlebihan-dalam-mendoakan-keburukan/</guid><description>Di penghujung kajian Ad-Daa’ wa Ad-Dawaa’,
Syaikh Abdurrozzaq ditanya, “Aku pernah didholimi oleh seorang anggota petugas satpol PP. Dia merobek-robek berkas yang aku berikan padanya.
Aku pun mendoakan petugas itu, semoga Allah merobek-robeknya seperti ia telah merobek berkasku,” ujar seorang penanya.
Dia melanjutkan, “Dua tahun kemudian petugas itu meninggal dalam sebuah kecelakaan, tubuhnya hancur tidak bisa dimandikan dan dikafani. Hanya bisa dibungkus dengan plastik khusus.”
Dengan penuh penyesalan ia berkata, “Apakah aku berdosa atas doaku itu?</description></item><item><title>Ucapan Selamat Hari Raya Idul Fitri Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/ucapan-selamat-hari-raya-idul-fitri-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ucapan-selamat-hari-raya-idul-fitri-sesuai-sunnah/</guid><description>Oleh Syaikh Ali bin Hasan bin Ali Abdul Hamid Al Halabi Al Atsari
Syaikhul Islam Ibnu Taimiyah ditanya tentang ucapan selamat pada hari raya maka beliau menjawab [Majmu Al-Fatawa 24/253] :
“Ucapan pada hari raya, di mana sebagian orang mengatakan kepada yang lain jika bertemu setelah sholat Ied :
Taqabbalallahu minnaa wa minkum
تَقَبَّلَ اللّهُ مِنَّا وَ مِنْكُم
“Semoga Allah menerima dari kami dan dari kalian”
Dan (أَحَالَ اللّهُ عَلَيْكَ), dan sejenisnya, ini telah diriwayatkan dari sekelompok sahabat bahwa mereka mengerjakannya.</description></item></channel></rss>