<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dzikir on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/dzikir/</link><description>Recent content in Dzikir on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 12 May 2023 13:39:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/dzikir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dzikir Sore/Petang</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-sore-petang/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 13:39:28 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-sore-petang/</guid><description>BACAAN DZIKIR PETANG أَعُوْذُ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ A&amp;rsquo;uudzu billaahi minasy-syaithoonir-rojiim
Aku berlindung kepada Allah dari godaan syaitan yang terkutuk.
بِسْــــــــــــــمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيْـــــمِ 1. Membaca Ayat Kursi (1x) اللّٰهُ لَاۤ اِلٰهَ اِلَّا هُوَ الْحَـيُّ الْقَيُّوْمُ ۚ لَا تَأْخُذُهٗ سِنَةٌ وَّلَا نَوْمٌ ۗ
لَهٗ مَا فِى السَّمٰوٰتِ وَمَا فِى الْاَ رْضِ ۗ
مَنْ ذَا الَّذِيْ يَشْفَعُ عِنْدَهٗۤ اِلَّا بِاِ ذْنِهٖ ۗ
يَعْلَمُ مَا بَيْنَ اَيْدِيْهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ ۚ
وَلَا يُحِيْطُوْنَ بِشَيْءٍ مِّنْ عِلْمِهٖۤ اِلَّا بِمَا شَآءَ ۚ</description></item><item><title>Dzikir Pagi</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-pagi/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 12:03:54 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-pagi/</guid><description>BACAAN DZIKIR PAGI أَعُوْذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ A&amp;rsquo;uudzu billaahi minasy-syaithoonir-rojiim
Artinya, “Aku berlindung kepada Alloh dari godaan setan yang terkutuk.”
بِسْــــــــــــــمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيْـــــمِ 1.MEMBACA AYAT KURSI 1X اللَّهُ لاَ إِلَهَ إِلاَّ هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ، لاَ تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلاَ نَوْمٌ، لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ، مَنْ ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلاَّ بِإِذْنِهِ، يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ، وَلَا يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِنْ عِلْمِهِ إِلاَّ بِمَا شَاءَ، وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ، وَلَا يَئُودُهُ حِفْظُهُمَا، وَهُوَالْعَلِيُّ الْعَظِيمُ “Allah tidak ada Ilah (yang berhak diibadahi) melainkan Dia Yang Hidup Kekal lagi terus menerus mengurus (makhluk-Nya); tidak mengantuk dan tidak tidur.</description></item><item><title>Apakah Benda Mati Bertasbih?</title><link>https://tirinfo.com/apakah-benda-mati-bertasbih/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 10:11:12 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/apakah-benda-mati-bertasbih/</guid><description>Allah Tabaroka wa Ta&amp;rsquo;ala berfirman :
تُسَبِّحُ لَهُ السَّمَاوَاتُ السَّبْعُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ ۚ وَإِنْ مِنْ شَيْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِ وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ ۗ إِنَّهُ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا
“Langit yang tujuh, bumi dan semua yang ada di dalamnya bertasbih kepada Allah. Dan tak ada suatupun melainkan bertasbih dengan memuji-Nya, tetapi kamu sekalian tidak mengerti tasbih mereka. Sesungguhnya Dia adalah Maha Penyantun lagi Maha Pengampun.&amp;quot; (Al-Isro&amp;rsquo;: 44)
Ini adalah dalil dari Al-Qur&amp;rsquo;an yang menunjukkan bahwasanya semua hewan, tumbuhan, pepohonan, bahkan pun benda mati seluruhnya bertasbih kepada Allah.</description></item><item><title>Efek Buruk Maksiat Dan Lupa Berdzikir</title><link>https://tirinfo.com/efek-buruk-maksiat-dan-lupa-berdzikir/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 09:34:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/efek-buruk-maksiat-dan-lupa-berdzikir/</guid><description>Ibnul Qoyyim rahimahullah berkata:
قلّة التَّوْفِيق وَفَسَاد الرَّأْي وخفاء الْحق وَفَسَاد الْقلب وخمول الذّكر وإضاعة الْوَقْت ونفرة الْخلق والوحشة بَين العَبْد وَبَين ربّه وَمنع إِجَابَة الدُّعَاء وقسوة الْقلب ومحق الْبركَة فِي الرزق والعمر وحرمان الْعلم ولباس الذل وإهانة الْعَدو وضيق الصَّدْر والابتلاء بقرناء السوء الَّذين يفسدون الْقلب ويضيعون الْوَقْت وَطول الْهم وَالْغَم وضنك الْمَعيشَة وكسف البال تتولّد من الْمعْصِيَة والغفلة عَن ذكر الله
“Sedikitnya taufik, buruknya pikiran, kebenaran tampak samar, rusaknya hati, malas berzikir, menyia-nyiakan waktu, dijauhi orang-orang, merasa kesepian jauh dari Allah, doa tidak dikabulkan, kerasnya hati, hilangnya keberkahan pada rezeki dan usia, terhalangi dari mendapatkan ilmu, direndahkan orang, dihinakan musuh, kesempitan dada, teman-teman tidak baik yang membuat hati rusak dan waktu tersia-siakan, rasa sedih dan galau yang berkepanjangan, kehidupan yang sempit, dan pikiran kacau.</description></item><item><title>Dzikir Setelah Sholat Fardhu Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-setelah-sholat-fardhu-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 11:26:59 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-setelah-sholat-fardhu-sesuai-sunnah/</guid><description>BACAAN DZIKIR SETELAH SHOLAT FARDHU SESUAI SUNNAH ROSULULLAH YANG SHAHIH
أَسْـتَغْفِرُاللهَ
اَللَّهُمَّ أَنْتَ السَّلَامُ وَ مِنْكَ السَّـلَامُ تَبَارَكْتَ يَاذَاالْجَلَالِ وَ الْإِكْرَامِ
“Aku memohon ampun kepada Alloh (3x). Ya Alloh, Engkau pemberi keselamatan, dan dari-Mu keselamatan. Mahasuci Engkau, wahai Robb Pemilik keagungan dan kemuliaan” (1x)
(HR. Muslim, Ahmad, Abu Daud, an-Nasai, Ibnu Khuzaemah, ad-Darimi, dan Ibnu Majah)
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهُ ,لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ وَهُوَ عَلَى
كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ .</description></item><item><title>Di antara Keutamaan Istighfar</title><link>https://tirinfo.com/di-antara-keutamaan-istighfar/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:35:31 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/di-antara-keutamaan-istighfar/</guid><description>Ibnu Katsir rahimahullah berkata:
من اتصف بصفة الاستغفار، يسر الله عليه رزقه، وسهل عليه أمره، وحفظ عليه شأنه وقوته.
&amp;ldquo;Barangsiapa memiliki sifat sering beristighfar, maka Allah akan menggampangkan rezekinya, memudahkan urusannya, dan menjaga keadaan dan kekuatannya.&amp;rdquo;
Tafsir Surat Huud ayat ke-52</description></item><item><title>4 Hal Yang Bisa Mendatangkan Rezeki</title><link>https://tirinfo.com/4-hal-yang-bisa-mendatangkan-rezeki/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:03:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/4-hal-yang-bisa-mendatangkan-rezeki/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
وأربعة تجلب الرزق: قيام الليل ,وكثرة الإستغفار بالأسحار , وتعاهد الصدقة , والذكر أول النهار وآخره.
Ada 4 hal yang bisa mendatangkan rejeki :.
Qiyamullail (sholat malam)
Memperbanyak istighfar di waktu sahur.
Membiasakan sedekah.
Berdzikir di awal pagi dan sore hari.
(Zaadul Maad 4/378)</description></item><item><title>Perbanyak Istighfar Agar Senantiasa Mendapat Rahmat Allah Ta'Ala</title><link>https://tirinfo.com/perbanyak-istighfar-agar-senantiasa-mendapat-rahmat-allah-ta-ala/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:59:47 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbanyak-istighfar-agar-senantiasa-mendapat-rahmat-allah-ta-ala/</guid><description>Allah ﷻ berfirman: ⁣⁣
⁣⁣
وَمَا كَانَ اللَّـهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ⁣⁣
⁣⁣
“Tidak mungkin Allah mengadzab mereka sementara mereka senantiasa istighfar kepada Rabbnya.” (QS. Al-Anfal[8]: 33)⁣⁣
⁣⁣
Allah ﷻ berfirman: ⁣⁣
⁣⁣
فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّاراً . يُرْسِلِ السَّمَاء عَلَيْكُم مِّدْرَاراً . وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَل لَّكُمْ جَنَّاتٍ وَيَجْعَل لَّكُمْ أَنْهَاراً⁣⁣
Artinya: “Aku (Nabi Nuh) berkata (pada mereka), “Beristighfarlah kepada Rabb kalian, sungguh Dia Maha Pengampun. Niscaya Dia akan menurunkan kepada kalian hujan yang lebat dari langit.</description></item></channel></rss>