<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Keutamaan on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/categories/keutamaan/</link><description>Recent content in Keutamaan on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 12 May 2023 13:39:28 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/categories/keutamaan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dzikir Sore/Petang</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-sore-petang/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 13:39:28 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-sore-petang/</guid><description>BACAAN DZIKIR PETANG أَعُوْذُ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ A&amp;rsquo;uudzu billaahi minasy-syaithoonir-rojiim
Aku berlindung kepada Allah dari godaan syaitan yang terkutuk.
بِسْــــــــــــــمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيْـــــمِ 1. Membaca Ayat Kursi (1x) اللّٰهُ لَاۤ اِلٰهَ اِلَّا هُوَ الْحَـيُّ الْقَيُّوْمُ ۚ لَا تَأْخُذُهٗ سِنَةٌ وَّلَا نَوْمٌ ۗ
لَهٗ مَا فِى السَّمٰوٰتِ وَمَا فِى الْاَ رْضِ ۗ
مَنْ ذَا الَّذِيْ يَشْفَعُ عِنْدَهٗۤ اِلَّا بِاِ ذْنِهٖ ۗ
يَعْلَمُ مَا بَيْنَ اَيْدِيْهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ ۚ
وَلَا يُحِيْطُوْنَ بِشَيْءٍ مِّنْ عِلْمِهٖۤ اِلَّا بِمَا شَآءَ ۚ</description></item><item><title>Dzikir Pagi</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-pagi/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 12:03:54 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-pagi/</guid><description>BACAAN DZIKIR PAGI أَعُوْذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ A&amp;rsquo;uudzu billaahi minasy-syaithoonir-rojiim
Artinya, “Aku berlindung kepada Alloh dari godaan setan yang terkutuk.”
بِسْــــــــــــــمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيْـــــمِ 1.MEMBACA AYAT KURSI 1X اللَّهُ لاَ إِلَهَ إِلاَّ هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ، لاَ تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلاَ نَوْمٌ، لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ، مَنْ ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلاَّ بِإِذْنِهِ، يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ، وَلَا يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِنْ عِلْمِهِ إِلاَّ بِمَا شَاءَ، وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ، وَلَا يَئُودُهُ حِفْظُهُمَا، وَهُوَالْعَلِيُّ الْعَظِيمُ “Allah tidak ada Ilah (yang berhak diibadahi) melainkan Dia Yang Hidup Kekal lagi terus menerus mengurus (makhluk-Nya); tidak mengantuk dan tidak tidur.</description></item><item><title>Tolak Ukur Keutamaan Seorang Hamba</title><link>https://tirinfo.com/tolak-ukur-keutamaan-seorang-hamba/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 14:04:26 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tolak-ukur-keutamaan-seorang-hamba/</guid><description>Ibnu Rajab rahimahullah berkata :
وليست الفضائلُ بكثرة، الأعمال البدنية، لكن بكونها خالصةً لله عز وجل، صوابًا عَلَى متابعة السنة، وبكثرة معارف القلوب وأعماله &amp;ldquo;Dan tidaklah keutamaan itu dinilai dengan banyaknya amalan fisik, TETAPI dinilai dengan keikhlasannya kepada Allah azza wa jalla dan ketepatannya dalam mengikuti Sunnah serta banyaknya pengetahuan kalbu dan amalan-amalannya.&amp;rdquo;
Majmu&amp;rsquo; Rasail Ibnu Rajab al-Hambali, hlm. 412</description></item><item><title>Keutamaan Syuhada Uhud</title><link>https://tirinfo.com/keutamaan-syuhada-uhud/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 15:35:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/keutamaan-syuhada-uhud/</guid><description>Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam bercerita tentang Syuhada Uhud kepada para sahabatnya. Beliau berkata
لَمَّا أُصِيبَ إِخْوَانُكُمْ بِأُحُدٍ جَعَلَ اللَّهُ أَرْوَاحَهُمْ فِي جَوْفِ طَيْرٍ خُضْرٍ، تَرِدُ أَنْهَارَ الْجَنَّةِ، تَأْكُلُ مِنْ ثِمَارِهَا، وَتَأْوِي إِلَى قَنَادِيلَ مِنْ ذَهَبٍ مُعَلَّقَةٍ فِي ظِلِّ الْعَرْشِ، فَلَمَّا وَجَدُوا طِيبَ مَأْكَلِهِمْ، وَمَشْرَبِهِمْ، وَمَقِيلِهِمْ، قَالُوا: مَنْ يُبَلِّغُ إِخْوَانَنَا عَنَّا، أَنَّا أَحْيَاءٌ فِي الْجَنَّةِ نُرْزَقُ لِئَلَّا يَزْهَدُوا فِي الْجِهَادِ، وَلَا يَنْكُلُوا عِنْدَ الْحَرْبِ، فَقَالَ اللَّهُ سُبْحَانَهُ: أَنَا أُبَلِّغُهُمْ عَنْكُمْ "، قَالَ: فَأَنْزَلَ اللَّهُ: {وَلَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ} [آل عمران: 169] إِلَى آخِرِ الْآيَةِ
“Ketika saudara kalian wafat di perang Uhud, Allah menjadikan ruh mereka di dalam jasad burung hijau.</description></item></channel></rss>