<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Islam on Tirinfo</title><link>https://tirinfo.com/islam/</link><description>Recent content in Islam on Tirinfo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tirinfo.com/islam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Doa Meminta Perlindungan dari rasa Malas</title><link>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-dari-rasa-malas/</link><pubDate>Tue, 03 Oct 2023 13:00:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-dari-rasa-malas/</guid><description>Anas bin Malik radhiyallahu ‘anhu berkata bahwa Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam biasa membaca do’a:
اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوذُ بِكَ مِنَ الْعَجْزِ وَالْكَسَلِ وَالْجُبْنِ وَالْهَرَمِ وَالْبُخْلِ وَأَعُوذُ بِكَ مِنْ عَذَابِ الْقَبْرِ وَمِنْ فِتْنَةِ الْمَحْيَا وَالْمَمَاتِ
Allahumma inni a’udzu bika minal ‘ajzi, wal kasali, wal jubni, wal haromi, wal bukhl. Wa a’udzu bika min ‘adzabil qobri wa min fitnatil mahyaa wal mamaat.
(Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari kelemahan, rasa malas, rasa takut, kejelekan di waktu tua, dan sifat kikir.</description></item><item><title>Ciri ahli Surga ialah memiliki hati seperti burung</title><link>https://tirinfo.com/ciri-ahli-surga-ialah-memiliki-hati-seperti-burung/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 13:29:53 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ciri-ahli-surga-ialah-memiliki-hati-seperti-burung/</guid><description>عَن أبي هُرَيْرةَ رضي اللَّه عنه عن النبي صَلّى اللهُ عَلَيْهِ وسَلَّم: يَدْخُلُ الْجَنَّةَ أقْوَامٌ أفْئِدتُهُمْ مِثْلُ أفئدة الطَّيْر Dari Abu Hurairah, Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
“Akan masuk surga suatu kaum yang hati mereka seperti hati burung.”
(HR. Muslim no. 2840).
Faedah Hadist
Hadist ini memberikan faedah-faedah berharga, di antaranya;
Para ulama menafsirkan tentang hadits ini yaitu hati mereka yang dikatakan masuk surga itu adalah hati yang lemah lembut.</description></item><item><title>Perbedaan hasad orang yang mulia dengan orang yang hina</title><link>https://tirinfo.com/perbedaan-hasad-orang-yang-mulia-dengan-orang-yang-hina/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 06:10:30 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbedaan-hasad-orang-yang-mulia-dengan-orang-yang-hina/</guid><description>Syaikhul Islam Ibnu Taimiyah rahimahullah berkata :
"الحسد مرض من أمراض النفس وهو مرض غالب فلا يخلص منه إلا قليل من الناس ولهذايقال ما خلا جسد من حسد لكن اللئيم يبديه والكريم يخفيه" &amp;ldquo;Hasad adalah salah satu penyakit jiwa dan penyakit yang mendominasi (pada kebanyakan manusia) sehingga tidak ada yang terbebas dari penyakit hasad kecuali segelintir kecil orang saja. Itu sebabnya, dikatakan bahwa tidak ada jasad yang terbebas dari hasad. Hanya saja, orang yang hina akan</description></item><item><title>Kisah taubatnya penyembah Patung</title><link>https://tirinfo.com/kisah-taubatnya-penyembah-patung/</link><pubDate>Tue, 30 May 2023 05:39:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kisah-taubatnya-penyembah-patung/</guid><description>Abdul Wahid bin Zaid –rahimahullah– mengisahkan:
Kami pernah di perahu, lalu angin menghamparkan kami ke sebuah pulau, maka kami turun ke pulau tersebut. Tiba-tiba di sana ada seorang lelaki menyembah patung. Maka kami menghampirinya, dan bertanya kepadanya: “Wahai lelaki, siapa yg kamu sembah?”. Maka dia menunjuk kepada patung.
Kami katakan: “Di perahu kami ada orang yg bisa membuat benda seperti itu, itu bukan sesembahan yg pantas disembah.
Dia: “Kalau kalian, siapa yg kalian sembah?</description></item><item><title>Dosa meninggalkan Sholat lebih besar dari semua dosa-dosa besar</title><link>https://tirinfo.com/dosa-meninggalkan-sholat-lebih-besar-dari-semua-dosa-dosa-besar/</link><pubDate>Fri, 26 May 2023 11:07:52 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dosa-meninggalkan-sholat-lebih-besar-dari-semua-dosa-dosa-besar/</guid><description>بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيمِ Al-Imam Ibnul Qoyyim rahimahullah berkata,
لا يختلف المسلمون أن ترك الصلاة المفروضة عمدا من أعظم الذنوب وأكبر الكبائر وأن إثمه عند الله أعظم من إثم قتل النفس وأخذ الأموال ومن إثم الزنا والسرقة وشرب الخمر وأنه متعرض لعقوبة الله وسخطه وخزيه في الدنيا والآخرة “Ulama kaum muslimin tidak berbeda pendapat bahwa meninggalkan sholat yang wajib dengan sengaja termasuk dosa besar yang terbesar, dan bahwa dosanya di sisi Allah lebih besar dari dosa membunuh jiwa, mengambil harta tanpa hak, berzina, mencuri dan minum khamar, dan bahwa pelakunya terancam dengan hukuman Allah, kemurkaan-Nya dan kehinaan dari-Nya di dunia dan akhirat.</description></item><item><title>JIKA SUNGGUH RASA TAKUT MENETAP DIHATI</title><link>https://tirinfo.com/jika-sungguh-rasa-takut-menetap-dihati/</link><pubDate>Wed, 24 May 2023 10:16:44 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jika-sungguh-rasa-takut-menetap-dihati/</guid><description>Abu Ali Al-Hasan bin Ahmad rahimahullah berkata,
إذا سكن الخوف في القلب لم ينطق اللسان إلا بما يعنيه. &amp;ldquo;Saat rasa takut (kepada Allah) telah menetap di hati, lisan tidak akan berbicara kecuali apa yang bermanfaat baginya.&amp;rdquo;
Shifatush Shafwah, hlm. 746</description></item><item><title>Luangkan waktumu untuk merenungi Dosa-dosamu</title><link>https://tirinfo.com/luangkan-waktumu-untuk-merenungi-dosa-dosamu/</link><pubDate>Tue, 23 May 2023 06:54:37 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/luangkan-waktumu-untuk-merenungi-dosa-dosamu/</guid><description>Masruq bin al-Ajda&amp;rsquo; rahimahullah berkata:
{ إن المرء لحقيق أن يكون له مجالس يخلو فيها يتذكر ذنوبه يستغفر منها } [ ※ ] — ‹ Sungguh selayaknya bagi seorang hamba;
✓ memiliki waktu khusus untuk menyendiri sambil merenungi dosa-dosanya
✓ dan bersegera memohon ampunan dari dosa-dosa tersebut. ›
[ Sifatus Shofwah, hal. 534 ]</description></item><item><title>Bedanya marah orang yang Mulia dengan orang yang bodoh</title><link>https://tirinfo.com/bedanya-marah-orang-yang-mulia-dengan-orang-yang-bodoh/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 15:18:27 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/bedanya-marah-orang-yang-mulia-dengan-orang-yang-bodoh/</guid><description>Berkata Imam Syafi&amp;rsquo;i rahimahullah:
غَضَبُ الأَشْرَافِ يَظْهَرُ فِي أَفْعَالِهَا &amp;ldquo;Marahnya orang yang mulia dapat terlihat dari sikapnya.
وَغَضَبُ السُّفَهَاءِ يَظْهَرُ فِي أَلْسِنَتِهَا. Dan marahnya orang yang bodoh dapat terlihat dari lisannya&amp;rdquo;.
(AL Intiqo fii Fadho’ilil A’immati ats Tsalatsatil Fuqoha no.71)</description></item><item><title>Pilihlah calon istri yang Sholehah</title><link>https://tirinfo.com/pilihlah-calon-istri-yang-sholehah/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 09:49:56 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pilihlah-calon-istri-yang-sholehah/</guid><description>تُنْكَحُ الْمَرْأَةُ لأَرْبَعٍ لِمَالِهَا وَلِحَسَبِهَا وَجَمَالِهَا وَلِدِينِهَا ، فَاظْفَرْ بِذَاتِ الدِّينِ تَرِبَتْ يَدَاكَ “Perempuan itu dinikahi karena empat faktor yaitu agama, martabat, harta dan kecantikannya. Pilihlah perempuan yang baik agamanya. Jika tidak, niscaya engkau akan menjadi orang yang merugi”.
(HR. Bukhari, no. 5090 dan Muslim, no. 1446; dari Abu Hurairah)</description></item><item><title>Sabar hanya untuk hamba yang mulia</title><link>https://tirinfo.com/sabar-hanya-untuk-hamba-yang-mulia/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 09:20:10 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sabar-hanya-untuk-hamba-yang-mulia/</guid><description>Hasan al-Bashry rahimahullah berkata:
الصبر كنز من كنوز الخير، لا يعطيه الله إلا لعبد كريم عنده. &amp;ldquo;Sabar adalah salah satu dari perbendaharaan kebaikan, Allah tidak akan memberikannya kecuali kepada seorang hamba yang mulia di sisi-Nya.&amp;rdquo;
Ash-Shabr, karya Ibnu Abid Dunya, halaman 27</description></item><item><title>Secukupnya dan jangan berlebihan dalam mencintai</title><link>https://tirinfo.com/secukupnya-dan-jangan-berlebihan-dalam-mencintai/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 12:34:57 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/secukupnya-dan-jangan-berlebihan-dalam-mencintai/</guid><description>Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
أَحْبِبْ حَبِيبَكَ هَوْنًا مَا عَسَى أَنْ يَكُونَ بَغِيضَكَ يَوْمًا مَا وَأَبْغِضْ بَغِيضَكَ هَوْنًا مَا عَسَى أَنْ يَكُونَ حَبِيبَكَ يَوْمًا &amp;ldquo;Cintailah orang yang engkau cintai seperlunya, karena bisa saja suatu hari dia akan menjadi musuhmu, dan bencilah orang yang kamu benci seperlunya, karena bisa jadi suatu hari kelak dia akan menjadi orang yang engkau cintai.&amp;rdquo;
HR. Tirmidzi 1997 Maktabatul Ma&amp;rsquo;arif riyadh</description></item><item><title>Manusia yang berhak mendapat syafaat dari Allah Ta'ala</title><link>https://tirinfo.com/manusia-yang-berhak-mendapat-syafaat-dari-allah-taala/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 06:51:48 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/manusia-yang-berhak-mendapat-syafaat-dari-allah-taala/</guid><description>Ibnu Taimiyah rahimahullah berkata :
كلما كان الرجل أتم إخلاصا لله كان أحق بالشفاعة وأما من علق قلبه بأحد المخلوقين يرجوه ويخافه فهذا من أبعد الناس عن الشفاعة Semakin seorang itu sempurna keikhlasannya kepada Allah, maka ia akan lebih berhak mendapatkan syafaat. Adapun mereka yang menggantungkan hatinya pada salah seorang makhluk, berharap dan takut kepadanya, mereka ini termasuk manusia yang paling jauh dari syafaat.
Iqtidha&amp;rsquo;ush Shiratil Mustaqim li Mukhalafati Ashhabil Jahim 2/362</description></item><item><title>Mendzolimi Diri sendiri</title><link>https://tirinfo.com/mendzolimi-diri-sendiri/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 06:43:33 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mendzolimi-diri-sendiri/</guid><description>Imam Syafi&amp;rsquo;i rahimahullah berkata :
أَظْلَمُ الظَّالِمِينَ لِنَفْسِهِ مَنْ تَوَاضَعَ لمِنْ لَا يُكْرِمُهُ ورَغِبَ فِي مَوَدَّةِ مَنْ لَا يَنفَعُهُ وَقَبِلَ مَدْحَ مَنْ لَا يَعرِفُهُ &amp;ldquo;Orang yang paling mendzolimi dirinya sendiri adalah orang yang bersikap rendah hati kepada orang yang tidak menghormatinya, menyukai orang yang tidak mendatangkan manfaat untuk dirinya, dan menerima pujian dari orang yang tidak dikenalnya.&amp;rdquo;
ath-Thabaqaat al-Kubraa, karya asy-Sya&amp;rsquo;rani, jilid 1, hlm. 43</description></item><item><title>Tabiat kebanyakan manusia</title><link>https://tirinfo.com/tabiat-kebanyakan-manusia/</link><pubDate>Thu, 18 May 2023 06:38:10 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tabiat-kebanyakan-manusia/</guid><description>Ibnu Taimiyyah rahimahullah berkata:
والنفوس لهِجةٌ بمعرفة محاسنها ومعرفة مساوىء غيرها. &amp;ldquo;Jiwa-jiwa itu (tabiat dasarnya) suka mengetahui kebaikan-kebaikan dirinya dan mengetahui keburukan-keburukan orang lain.&amp;rdquo;
Jami&amp;rsquo;ul Masail, jilid 3 halaman 87</description></item><item><title>Adab Sebelum Tidur</title><link>https://tirinfo.com/adab-sebelum-tidur/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 14:20:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/adab-sebelum-tidur/</guid><description>&amp;gt; Tutup semua wadah, ucapkan &amp;lsquo;bismillah&amp;rsquo; بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمٰنِ الرَّحِيْمِ &amp;gt; Dzikir - dzikir sebelum tidur &amp;gt; Berwudhu dan berbaring pada sisi kanan إِذَا أَتَيْتَ مَضْجَعَكَ فَتَوَضَّأْ وُضُوءَكَ لِلصَّلاَةِ ، ثُمَّ اضْطَجِعْ عَلَى شِقِّكَ الأَيْمَنِ “Jika kamu mendatangi tempat tidurmu maka wudhulah seperti wudhu untuk shalat, lalu berbaringlah pada sisi kanan badanmu”
HR. al-Bukhori (no. 247)
HR. Muslim (no. 2710)
&amp;gt; Membaca Al-Mulk &amp;gt; Tasbih 33x, Tahmid 33x, Takbir 34x سُبْحَانَ اللَّه (33x) اَلْحَمْدُ لِلَّهِ (33x) اللَّهُ أَكْبَرُ (34x) “Mahasuci Allah (33x), segala puji bagi Allah (33x), dan Allah Mahabesar (34x).</description></item><item><title>Doa Kafaratul Majelis</title><link>https://tirinfo.com/doa-kafaratul-majelis/</link><pubDate>Tue, 16 May 2023 14:18:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-kafaratul-majelis/</guid><description>‎سُبْحَانَكَ اللَّهُمَّ وَبِحَمْدِكَ أَشْهَدُ أَنْ لاَ إِلَهَ إِلاَّ أَنْتَ أَسْتَغْفِرُك وَأَتُوبُ إِلَيْكَ &amp;ldquo;SUBHANAKALLAHUMMA WA BIHAMDIKA ASYHADU ALLA ILAAHA ILLA ANTA, ASTAGHFIRUKA WA ATUUBU ILAIK&amp;rdquo;
&amp;ldquo;Maha Suci Engkau Ya Allah, dengan memuji-Mu, aku bersaksi bahwa tidak ada sesembahan yang haq disembah melainkan diri-Mu, aku memohon pengampunan-Mu dan bertaubat kepada-Mu&amp;rdquo;
[ HR. Ashhaabus Sunan dan lihat Shahih At-Tirmidzi 3/153 ]</description></item><item><title>TANDA ALLAH BERPALING DARIMU</title><link>https://tirinfo.com/tanda-allah-berpaling-darimu/</link><pubDate>Mon, 15 May 2023 03:08:51 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tanda-allah-berpaling-darimu/</guid><description>Imam Junaid al-Baghdadi rahimahullah berkata :
عَلَامَةُ إِعْرَاضِ اللَّهِ عَنِ الْعَبْدِ أَنْ يُشْغِلَهُ بِمَا لَا يَعْنِيهِ &amp;ldquo;Tanda Allah berpaling dari seorang hamba adalah hamba tersebut disibukkan dengan sesuatu yang tidak berguna.&amp;rdquo;
Shafwah ash-Shafwah, jilid 2, hlm. 271</description></item><item><title>Apakah seseorang harus menjawab (panggilan) ibunya ketika shalat?</title><link>https://tirinfo.com/apakah-seseorang-harus-menjawab-panggilan-ibunya-ketika-shalat/</link><pubDate>Sat, 13 May 2023 14:56:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/apakah-seseorang-harus-menjawab-panggilan-ibunya-ketika-shalat/</guid><description>إذا شرع المصلي في صلاة فإن كانت فرضا لم يجز له أن يقطعها ليجيب أمه أو أباه، أما إذا كانت الصلاة نفلا فيجوز له قطعها لإجابة والديه، إذا دعت الحاجة إلى ذلك‏.‏ وبالله التوفيق، وصلى الله على نبينا محمد وآله وصحبه وسلم‏ Apabila seseorang telah mulai mengerjakan shalat, maka jika shalatnya wajib tidak boleh memutus shalat tersebut untuk menjawab panggilan ibu atau bapaknya. Adapun jika shalat sunnah, maka boleh membatalkan shalatnya untuk menjawab panggilan kedua orang tuanya jika memang hal itu diperlukan.</description></item><item><title>Dzikir Sore/Petang</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-sore-petang/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 13:39:28 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-sore-petang/</guid><description>BACAAN DZIKIR PETANG أَعُوْذُ بِاللَّهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ A&amp;rsquo;uudzu billaahi minasy-syaithoonir-rojiim
Aku berlindung kepada Allah dari godaan syaitan yang terkutuk.
بِسْــــــــــــــمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيْـــــمِ 1. Membaca Ayat Kursi (1x) اللّٰهُ لَاۤ اِلٰهَ اِلَّا هُوَ الْحَـيُّ الْقَيُّوْمُ ۚ لَا تَأْخُذُهٗ سِنَةٌ وَّلَا نَوْمٌ ۗ
لَهٗ مَا فِى السَّمٰوٰتِ وَمَا فِى الْاَ رْضِ ۗ
مَنْ ذَا الَّذِيْ يَشْفَعُ عِنْدَهٗۤ اِلَّا بِاِ ذْنِهٖ ۗ
يَعْلَمُ مَا بَيْنَ اَيْدِيْهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ ۚ
وَلَا يُحِيْطُوْنَ بِشَيْءٍ مِّنْ عِلْمِهٖۤ اِلَّا بِمَا شَآءَ ۚ</description></item><item><title>Dzikir Pagi</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-pagi/</link><pubDate>Fri, 12 May 2023 12:03:54 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-pagi/</guid><description>BACAAN DZIKIR PAGI أَعُوْذُ بِاللهِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ A&amp;rsquo;uudzu billaahi minasy-syaithoonir-rojiim
Artinya, “Aku berlindung kepada Alloh dari godaan setan yang terkutuk.”
بِسْــــــــــــــمِ اللهِ الرَّحْمَنِ الرَّحِيْـــــمِ 1.MEMBACA AYAT KURSI 1X اللَّهُ لاَ إِلَهَ إِلاَّ هُوَ الْحَيُّ الْقَيُّومُ، لاَ تَأْخُذُهُ سِنَةٌ وَلاَ نَوْمٌ، لَهُ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ، مَنْ ذَا الَّذِي يَشْفَعُ عِنْدَهُ إِلاَّ بِإِذْنِهِ، يَعْلَمُ مَا بَيْنَ أَيْدِيهِمْ وَمَا خَلْفَهُمْ، وَلَا يُحِيطُونَ بِشَيْءٍ مِنْ عِلْمِهِ إِلاَّ بِمَا شَاءَ، وَسِعَ كُرْسِيُّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ، وَلَا يَئُودُهُ حِفْظُهُمَا، وَهُوَالْعَلِيُّ الْعَظِيمُ “Allah tidak ada Ilah (yang berhak diibadahi) melainkan Dia Yang Hidup Kekal lagi terus menerus mengurus (makhluk-Nya); tidak mengantuk dan tidak tidur.</description></item><item><title>Tolak Ukur Keutamaan Seorang Hamba</title><link>https://tirinfo.com/tolak-ukur-keutamaan-seorang-hamba/</link><pubDate>Thu, 11 May 2023 14:04:26 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tolak-ukur-keutamaan-seorang-hamba/</guid><description>Ibnu Rajab rahimahullah berkata :
وليست الفضائلُ بكثرة، الأعمال البدنية، لكن بكونها خالصةً لله عز وجل، صوابًا عَلَى متابعة السنة، وبكثرة معارف القلوب وأعماله &amp;ldquo;Dan tidaklah keutamaan itu dinilai dengan banyaknya amalan fisik, TETAPI dinilai dengan keikhlasannya kepada Allah azza wa jalla dan ketepatannya dalam mengikuti Sunnah serta banyaknya pengetahuan kalbu dan amalan-amalannya.&amp;rdquo;
Majmu&amp;rsquo; Rasail Ibnu Rajab al-Hambali, hlm. 412</description></item><item><title>Adab menghadapi Orang Jahil</title><link>https://tirinfo.com/adab-menghadapi-orang-jahil/</link><pubDate>Tue, 28 Mar 2023 02:19:49 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/adab-menghadapi-orang-jahil/</guid><description>Imam Syafi’i berkata :
يُخَاطِبُنِي السَّفِيْهُ بِكُلِّ قُبْحٍ Orang jahil berbicara kepadaku dengan segenap kejelekan
فَأَكْرَهُ أَنْ أَكُوْنَ لَهُ مُجِيْبًا Akupun enggan untuk menjawabnya
يَزِيْدُ سَفَاهَةً فَأَزِيْدُ حُلْمًا Dia semakin bertambah kejahilan dan aku semakin bertambah kesabaran
كَعُوْدٍ زَادَهُ الْإِحْرَاقُ طِيْبًا Seperti gaharu dibakar, akan semakin menebar kewangian.
(Diwân Imam Asy-Syâfi’iy).</description></item><item><title>FIRASAT TAJAM ADA PADA HATI YANG BERSIH</title><link>https://tirinfo.com/firasat-tajam-ada-pada-hati-yang-bersih/</link><pubDate>Sun, 26 Mar 2023 09:49:19 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/firasat-tajam-ada-pada-hati-yang-bersih/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata:
«من كان سليم القلب فإن الله تعالى قد يهبه فراسة يعرف بها الإثم؛ حتى إن نفسه لا تطمئن إليه ولا ترتاح له؛ وهذه من نعمة الله على الإنسان» &amp;ldquo;Siapa yang hatinya bersih, maka sesungguhnya Allah Ta&amp;rsquo;ala seringnya akan mengaruniakan kepadanya firasat untuk mengetahui dosa. Sehingga jiwanya tidak bisa merasakan ketenangan dan kelapangan terhadap dosa tersebut. Dan ini termasuk nikmat Allah kepada seorang hamba.&amp;rdquo;</description></item><item><title>Akibat dari berbicara perkara yang tidak bermanfaat</title><link>https://tirinfo.com/akibat-dari-berbicara-perkara-yang-tidak-bermanfaat/</link><pubDate>Mon, 05 Dec 2022 15:51:31 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/akibat-dari-berbicara-perkara-yang-tidak-bermanfaat/</guid><description>Malik bin Dinar rahimahullah berkata :
إذا رأيت قساوة في قلبك ووهنا في بدنك وحرمانا في رزقك فاعلم أنك تكلمت فيما لا يعنيك
“Bila engkau merasakan kerasnya hati, lemahnya badan, dan seretnya rezeki, maka ketahuilah! Sesungguhnya itu disebabkan karena engkau telah berbicara perkara yang tidak bermanfaat bagimu.”
Faidhul Qodir 1/286</description></item><item><title>Pengaruh Basmalah Dan Hamdalah Bagi Makanan</title><link>https://tirinfo.com/pengaruh-basmalah-dan-hamdalah-bagi-makanan/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:43:39 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pengaruh-basmalah-dan-hamdalah-bagi-makanan/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
للتسمية في أول الطعام والشراب وحمدالله في آخره تأثير عجيب في نفعه واستمرائه ودفع مضرته &amp;ldquo;Membaca basmalah sebelum makan dan minum serta membaca hamdalah setelahnya memiliki pengaruh yang menakjubkan dalam hal manfaat (pada makanan &amp;amp; minuman tersebut), merasakan kelezatannya, dan mencegah mudaratnya.&amp;rdquo;
Zadul Ma&amp;rsquo;ad 2/213 dan Ath Thibbun Nabawi 1/173</description></item><item><title>Kadar Cintamu Kepada Islam, Sesuai Kadar Sholatmu</title><link>https://tirinfo.com/kadar-cintamu-kepada-islam-sesuai-kadar-shalatmu/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:41:19 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kadar-cintamu-kepada-islam-sesuai-kadar-shalatmu/</guid><description>Imam Ahmad bin Hambal rahimahullah berkata :
إنما حظهم من الإسلام على قدر حظهم من الصلاة ورغبتهم في الإسلام على قدر رغبتهم في الصلاة فاعرف نفسك يا عبد الله واحذر أن تلقى الله عز وجل ولا قدر للإسلام عندك، فإن قدر الإسلام في قلبك كقدر الصلاة في قلبك
“Bagian mereka dalam Islam sesuai dengan kadar bagian mereka dalam sholat. Kecintaan mereka terhadap Islam sesuai dengan kadar cinta mereka terhadap sholat. Koreksi dirimu, wahai hamba Allah!</description></item><item><title>Inilah Jalan Menuju Allah. (renungan Ketika Mendapat Ujian/cobaan)</title><link>https://tirinfo.com/inilah-jalan-menuju-allah/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:39:28 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/inilah-jalan-menuju-allah/</guid><description>Ibnu Qayyim Al-Jauziyah rahimahullah berkata:
الطَّرِيق طَرِيق تَعب فِيهِ آدم وناح لأَجله نوح وَرمي فِي النَّار الْخَلِيل وأضجع للذبح إِسْمَاعِيل وَبيع يُوسُف بِثمن بخس ولبث فِي السجْن بضع سِنِين وَنشر بِالْمِنْشَارِ زَكَرِيَّا وَذبح السَّيِّد الحصور يحيى وقاسى الضّر أَيُّوب وَزَاد على الْمِقْدَار بكاء دَاوُد وَسَار مَعَ الْوَحْش عِيسَى وعالج الْفقر وأنواع الْأَذَى مُحَمَّد تزهى أَنْت باللهو واللعب
&amp;ldquo;Jalan menuju Allah adalah jalan di mana Adam kelelahan, Nuh mengeluh, Ibrahim dilempar ke dalam api, Ismail direbahkan untuk disembelih, Yusuf dijual sebagai budak dengan harga yang murah hingga ia dipenjara beberapa tahun, Zakariya dibunuh dengan digergaji, Yahya disembelih, Ayyub diuji dengan sakit yang parah, Dawud menangis melebihi kadarnya, Isa berjalan dengan rasa takut yang sangat, dan Muhammad diuji dengan kefakiran dan berbagai gangguan lainnya.</description></item><item><title>3 Tanda Allah Menghendaki Kebaikan Padamu</title><link>https://tirinfo.com/3-tanda-allah-menghendaki-kebaikan-padamu/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:37:51 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/3-tanda-allah-menghendaki-kebaikan-padamu/</guid><description>Muhammad bin Ka&amp;rsquo;ab Al-Qurthubi rahimahullah berkata,
إِذَا أَرَادَ اللَّهُ بِعَبْدِهِ خَيْرًا، جَعَلَ فِيْهِ ثَلَاثَ خِصَالٍ: فَقِيْهًا فِي الدِّيْنِ وزَاهِدًا فِي الدُّنْيَا وَبَصَرًا بِعُيُوْبِهِ
“Apabila Allah Ta&amp;rsquo;ala menghendaki seorang hamba menjadi baik, maka Dia jadikan pada dirinya tiga perkara: faqih terhadap urusan agama, zuhud terhadap dunia, dan mampu melihat aib-aib dirinya.”
Shifat Ash-Shafwah: 2/132</description></item><item><title>Doa Kagum Terhadap Kekuasaan Allah</title><link>https://tirinfo.com/doa-kagum-terhadap-kekuasaan-allah/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:36:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-kagum-terhadap-kekuasaan-allah/</guid><description>رَبَّنَا مَا خَلَقْتَ هَذَا بَاطِلًا سُبْحَانَكَ فَقِنَا عَذَابَ النَّارِ
“Ya Rabb kami, tiadalah Engkau menciptakan ini semua dengan sia-sia. Maha Suci Engkau, lindungilah kami dari adzab neraka.”
(Qs. Ali imran 191)</description></item><item><title>Doa Memohon Ketakwaan Dan Sifat Qona’ah</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-ketakwaan-dan-sifat-qonaah/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:34:51 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-ketakwaan-dan-sifat-qonaah/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ الْهُدَى وَالتُّقَى وَالْعَفَافَ وَالْغِنَى
“Ya Allah, aku memohon kepada-Mu hidayah, ketaqwaan, terjaga kehormatan, dan kekayaan.”
(HR. Muslim 2721)</description></item><item><title>Makanlah Yang Halal, Niscaya Hatimu Lembut</title><link>https://tirinfo.com/makanlah-yang-halal-niscaya-hatimu-lembut/</link><pubDate>Mon, 31 Oct 2022 14:32:48 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/makanlah-yang-halal-niscaya-hatimu-lembut/</guid><description>Dikatakan kepada Imam Ahmad bin Hanbal :
رَحِمَكَ اللَّهُ يَا أَبَا عَبْدِ اللَّهِ، بِمَ تَلِينُ الْقُلُوبُ؟ فَأَبْصَرَ إِلَى أَصْحَابِهِ، فَغَمَزَهُمْ بِعَيْنِهِ، ثُمَّ أَطْرَقَ سَاعَةً، ثُمَّ رَفَعَ رَأْسَهُ فَقَالَ: «يَا بُنَيَّ بِأَكْلِ الْحَلَالِ»
&amp;ldquo;Semoga Allah merahmati Anda wahai Abu Abdillah! Dengan apa hati menjadi lembut?&amp;rdquo; Setelah merenung sejenak beliau berkata, &amp;ldquo;Dengan hanya mengkonsumsi yang halal.&amp;rdquo;
Hilyah Auliya 9/182</description></item><item><title>Doa Memohon Ampunan Untuk Orang Tua</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-ampunan-untuk-orang-tua/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:19:44 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-ampunan-untuk-orang-tua/</guid><description>رَبَّنَا اغْفِرْ لِيْ وَلِوَالِدَيَّ وَلِلْمُؤْمِنِيْنَ يَوْمَ يَقُوْمُ الْحِسَابُ
“Ya Rabb kami, berilah ampun kepadaku dan kedua orang tuaku serta seluruh orang-orang mukmin pada hari terjadinya hisab (hari kiamat)” (Qs. Ibrahim 41)</description></item><item><title>Seperti Engkau Mengobati Lukamu</title><link>https://tirinfo.com/seperti-engkau-mengobati-lukamu/</link><pubDate>Sun, 30 Oct 2022 15:08:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/seperti-engkau-mengobati-lukamu/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
فكن فيه‍ا (الدنيا) كالمداوي جراحه يحتمى قليلا مخافة ما يكره طويلا ويصبر على شدة الدواء مخافة طول البلاء
“Jadilah di dunia ini seperti orang yang mengobati lukanya, berbaring sebentar karena khawatir yang membahayakan selamanya dan sabar dengan pahitnya obat karena takut sakit berkepanjangan.”
Ighotsatul Lahafan 1/37</description></item><item><title>Doa Penawar Hati Yang Duka</title><link>https://tirinfo.com/doa-penawar-hati-yang-duka/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2022 14:08:52 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-penawar-hati-yang-duka/</guid><description>اَللَّهُمَّ إِنِّيْ عَبْدُكَ، ابْنُ عَبْدِكَ، ابْنُ أَمَتِكَ، نَاصِيَتِيْ بِيَدِكَ، مَاضٍ فِيَّ حُكْمُكَ، عَدْلٌ فِيَّ قَضَاؤُكَ، أَسْأَلُكَ بِكُلِّ اسْمٍ هُوَ لَكَ، سَمَّيْتَ بِهِ نَفْسَكَ، أَوْ أَنْزَلْتَهُ فِيْ كِتَابِكَ، أَوْ عَلَّمْتَهُ أَحَدًا مِنْ خَلْقِكَ، أَوِ اسْتَأْثَرْتَ بِهِ فِيْ عِلْمِ الْغَيْبِ عِنْدَكَ، أَنْ تَجْعَلَ الْقُرْآنَ رَبِيْعَ قَلْبِيْ، وَنُوْرَ صَدْرِيْ، وَجَلاَءَ حُزْنِيْ، وَذَهَابَ هَمِّيْ “Ya Allah! Sesungguhnya aku adalah hamba-Mu, anak dari hamba laki-laki-Mu dan anak dari hamba perempuan-Mu. Ubun-ubunku di tangan-Mu, keputusan-Mu telah terlaksana padaku, qadha-Mu adil bagiku.</description></item><item><title>Doa Ketika Mengalami Kesempitan Dan Kesusahan</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesempitan-dan-kesusahan/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:15:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesempitan-dan-kesusahan/</guid><description>Apabila Nabi shallallahu alaihi wa sallam tertimpa kesusahan, beliau berdoa :
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ الْعَظِيمُ الْحَلِيمُ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ السَّمَوَاتِ وَرَبُّ الْأَرْضِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ
“Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah Yang Mahaagung lagi Mahasantun. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali Allah semata, Rabb ‘Arsy yang agung. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah semata, Rabb langit-langit dan bumi serta Rabb ‘Arsy yang mulia.</description></item><item><title>Doa Memohon Agar Dijadikan Hamba Yang Shaleh</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-dijadikan-hamba-yang-shaleh/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:13:24 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-dijadikan-hamba-yang-shaleh/</guid><description>رَبِّ هَبْ لِي حُكْمًا وَأَلْحِقْنِي بِالصَّالِحِينَ وَاجْعَلْ لِي لِسَانَ صِدْقٍ فِي الْآخِرِينَ وَاجْعَلْنِي مِنْ وَرَثَةِ جَنَّةِ النَّعِيمِ
“Ya Tuhanku, berikanlah kepadaku hikmah dan masukkanlah aku ke dalam golongan orang-orang yang saleh. dan jadikanlah aku buah tutur yang baik bagi orang-orang (yang datang) kemudian. dan jadikanlah aku termasuk orang-orang yang mempusakai surga yang penuh kenikmatan”
(Qs. Asy Syu’ara 83-85)</description></item><item><title>Kesabaran Dan Keyakinan</title><link>https://tirinfo.com/kesabaran-dan-keyakinan/</link><pubDate>Sat, 15 Oct 2022 16:11:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kesabaran-dan-keyakinan/</guid><description>Zuhair bin Nu&amp;rsquo;aim rahimahullah berkata :
إِنَّ هَذَا الْأَمْرَ لَا يَتِمُّ إِلَّا بِشَيْئَيْنِ: الصَّبْرُ وَالْيَقِيْنُ، فَإِنْ كَانَ الْيَقِيْنُ وَلَمْ يَكُنْ مَعَهُ صَبْرٌ لَمْ يَتِمَّ، وَإِنْ كَانَ الصَّبْرُ وَلَمْ يَكُنْ مَعَهُ يَقِيْنٌ لَمْ يَتِمَّ
“Sesungguhnya urusan Agama ini tidak akan sempurna melainkan dengan dua hal: Kesabaran Dan Keyakinan. Jika hanya ada satu keyakinan tanpa ada kesabaran bersamanya maka agama ini tidak akan sempurna. Dan jika hanya ada kesabaran tanpa ada keyakinan bersamanya maka agama ini juga tidak akan sempurna”</description></item><item><title>Hal Yang Paling Allah Benci Dan Cintai</title><link>https://tirinfo.com/hal-yang-paling-allah-benci-dan-cintai/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 09:27:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hal-yang-paling-allah-benci-dan-cintai/</guid><description>Ibnu Taimiyyah rahimahullah berkata :
وَلَا شَيْء أحب إلي الله من التَّوْحِيد وَلَا شَيْء أبغض إليه من الشّرك
“Tidak ada sesuatu yang paling Allah cintai melebihi tauhid dan tidak ada sesuatu yang paling Allah benci melebihi syirik.”
al-Istiqomah 2/58</description></item><item><title>Doa Ketika Memasuki Masjid</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-memasuki-masjid/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 09:25:33 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-memasuki-masjid/</guid><description>أَعُوْذُ بِاللَّهِ الْعَظِيْمِ، وَبِوَجْهِهِ الْكَرِيْمِ، وَسُلْطَانِهِ الْقَدِيْمِ، مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ، بِسْمِ اللَّهِ وَالصَّلَاةُ وَالسَّلَامُ عَلَى رَسُوْلِ اللَّهِ، اَللَّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ ذُنُوْبِيْ، وَافْتَحْ لِيْ أَبْوَابَ رَحْمَتِكَ
“Aku berlindung kepada Allah yang Maha Agung, dengan wajah-Nya yang Mulia, dan dengan kekuasaannya yang Qadim, dari setan yang terkutuk. Dengan menyebut nama Allah. Semoga shalawat dan salam tercurahkan untuk rasulullah. Ya Allah ampunilah dosa-dosaku dan bukakanlah pintu rahmat-Mu untukku.”
(HR. Muslim no. 713, Abu Dawud no.</description></item><item><title>Amalan Terbaik Seorang Hamba</title><link>https://tirinfo.com/amalan-terbaik-seorang-hamba/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2022 06:24:20 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-terbaik-seorang-hamba/</guid><description>Fudhoil bin Iyadh rahimahullah berkata
خَيْرُ الْعَمَلِ أَخْفَاهُ، أَمْنَعُهُ مِنَ الشَّيْطَانِ وَأَبْعَدُهُ مِنَ الرِّيَاءِ
“Amalan yang paling baik adalah yang paling tersembunyi (tidak diketahui orang lain). Amalan ini lebih terjaga dari setan dan lebih jauh dari riya’.”
Ikhlas dan Niat karya Ibnu Abid Dunya no. 30</description></item><item><title>Sebuah Perkataan yang Sangat Agung</title><link>https://tirinfo.com/sebuah-perkataan-yang-sangat-agung/</link><pubDate>Sun, 09 Oct 2022 11:41:00 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sebuah-perkataan-yang-sangat-agung/</guid><description>Perkataan ini adalah kaidah Ahlussunnah wal jamaah yang sangat agung. kaidah ini disebutkan oleh Al-Hafidzh Ibnu Katsir Asy-Syafii dalam kitab tafsir beliau :
وأما أهل السنة والجماعة فيقولون قي كل فعل وقول لم يثبت عن الصحابة رضي الله عنهم هو بدعة لأنه لو كان خيرا لسبقونا إليه لأنهم لم يتركوا خصلة من خصال الخير إلا وقد بادروا إليها
“Adapun Ahlussunnah wal Jamaah mereka berkata bahwa, setiap ucapan dan perbuatan yang tidak tsabit dari para shahabat maka itu adalah bid’ah.</description></item><item><title>Keutamaan Syuhada Uhud</title><link>https://tirinfo.com/keutamaan-syuhada-uhud/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 15:35:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/keutamaan-syuhada-uhud/</guid><description>Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam bercerita tentang Syuhada Uhud kepada para sahabatnya. Beliau berkata
لَمَّا أُصِيبَ إِخْوَانُكُمْ بِأُحُدٍ جَعَلَ اللَّهُ أَرْوَاحَهُمْ فِي جَوْفِ طَيْرٍ خُضْرٍ، تَرِدُ أَنْهَارَ الْجَنَّةِ، تَأْكُلُ مِنْ ثِمَارِهَا، وَتَأْوِي إِلَى قَنَادِيلَ مِنْ ذَهَبٍ مُعَلَّقَةٍ فِي ظِلِّ الْعَرْشِ، فَلَمَّا وَجَدُوا طِيبَ مَأْكَلِهِمْ، وَمَشْرَبِهِمْ، وَمَقِيلِهِمْ، قَالُوا: مَنْ يُبَلِّغُ إِخْوَانَنَا عَنَّا، أَنَّا أَحْيَاءٌ فِي الْجَنَّةِ نُرْزَقُ لِئَلَّا يَزْهَدُوا فِي الْجِهَادِ، وَلَا يَنْكُلُوا عِنْدَ الْحَرْبِ، فَقَالَ اللَّهُ سُبْحَانَهُ: أَنَا أُبَلِّغُهُمْ عَنْكُمْ "، قَالَ: فَأَنْزَلَ اللَّهُ: {وَلَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ قُتِلُوا فِي سَبِيلِ اللَّهِ} [آل عمران: 169] إِلَى آخِرِ الْآيَةِ
“Ketika saudara kalian wafat di perang Uhud, Allah menjadikan ruh mereka di dalam jasad burung hijau.</description></item><item><title>Doa Ketika Engkau Menghadapi Orang Dzolim</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-engkau-menghadapi-orang-dzolim/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:13:04 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-engkau-menghadapi-orang-dzolim/</guid><description>اَللَّهُمَّ اكْفِنِيْهِمْ بِمَا شِئْتَ
“Ya Allah, cukupkanlah aku dari kejahatan mereka dengan cara yang Engkau kehendaki.”
HR. Muslim no. 3005
Doa ini dibaca oleh pemuda ashabul ukhdud ketika hendak disiksa</description></item><item><title>Penyakit Yang Sangat Membahayakan</title><link>https://tirinfo.com/penyakit-yang-sangat-membahayakan/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:11:39 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/penyakit-yang-sangat-membahayakan/</guid><description>Zuhair al-Baby al-Abid rahimahullah berkata :
إن كنتَ سلمت من المعاصي فإنك في عافية، وإلا فلا داء أدوى من الذنوب.
&amp;ldquo;Jika engkau bisa terbebas dari kemaksiatan, maka sesungguhnya engkau berada dalam keselamatan. Kalau tidak, maka tidak ada penyakit yang lebih membahayakan dibandingkan dosa.&amp;rdquo;
At-Taubah, karya Ibnu Abid Dunya, hlm. 50</description></item><item><title>Dua Tanda Kebaikan</title><link>https://tirinfo.com/dua-tanda-kebaikan/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:09:09 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dua-tanda-kebaikan/</guid><description>Yunus bin Ubaid rahimahulllah berkata,
خصلتان إذا صلحتا من العبد صلح ما سواهما: صلاته ولسانه
&amp;ldquo;Dua hal dari seorang hamba yang apabila keduanya baik, baik pula hal-hal lainnya: shalatnya dan lisannya.&amp;rdquo;
Siyar A&amp;rsquo;lamin Nubala 6/293</description></item><item><title>Doa Memohon Agar Selamat Dari Musibah Mengerikan Yang Kita Lihat</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-selamat-dari-musibah-mengerikan-yang-kita-lihat/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:05:49 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-selamat-dari-musibah-mengerikan-yang-kita-lihat/</guid><description>Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
&amp;ldquo;Barang siapa yang melihat orang lain yang tertimpa musibah kemudian mengucapkan :
اَلْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِى عَافَانِى مِمَّا ابْتَلاَكَ بِهِ وَفَضَّلَنِى عَلَى كَثِيرٍ مِمَّنْ خَلَقَ تَفْضِيلاً &amp;ldquo;Segala puji bagi Allah yang telah menyelamatkan aku dari musibah yang menimpamu dan benar-benar memuliakanku dari makhluk lainnya.&amp;rdquo;
(HR. Tirmidzi 3431; Ibnu Majah 3892)</description></item><item><title>Awal Persinggahan Dari Akhirat</title><link>https://tirinfo.com/awal-persinggahan-dari-akhirat/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 12:03:39 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/awal-persinggahan-dari-akhirat/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda :
إِنَّ الْقَبْرَ أَوَّلُ مَنَازِلِ الْآخِرَةِ فَإِنْ نَجَا مِنْهُ فَمَا بَعْدَهُ أَيْسَرُ مِنْهُ وَإِنْ لَمْ يَنْجُ مِنْهُ فَمَا بَعْدَهُ أَشَدُّ مِنْهُ &amp;ldquo;Sesungguhnya kuburan adalah awal persinggahan akhirat, jika selamat darinya maka yang setelahnya akan lebih mudah darinya, dan jika tidak selamat maka yang setelahnya lebih berat darinya.&amp;rdquo;
Ibnu Majah no 4267, At Tirmidzi no 2308, Ahmad dalam Musnad-nya no 454, Ibnu Majah no 4267, At Tirmidzi no 2308, Ahmad dalam Musnad-nya no 454</description></item><item><title>Hal Yang Menyedihkan Tapi Jarang Disadari</title><link>https://tirinfo.com/hal-yang-menyedihkan-tapi-jarang-disadari/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:58:54 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hal-yang-menyedihkan-tapi-jarang-disadari/</guid><description>Hasan al-Bashri rahimahullah mengatakan :
من علامة إعراض الله تعالى عن العبد أن يجعل شغله فيمالا يعنيه
“Diantara tanda berpalingnya Allah dari seorang hamba, Allah menjadikan hamba itu sibuk dengan perkara yang tidak bermanfaat bagi dirinya.” (at-Tamhid, Ibnu Abdilbarr, 9/200)
At-Tamhid, 9/200 karya Ibnu Abdil Bar</description></item><item><title>Ketika Nabi Mendaki Gunung Uhud</title><link>https://tirinfo.com/ketika-nabi-mendaki-gunung-uhud/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:55:43 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketika-nabi-mendaki-gunung-uhud/</guid><description>Anas bin Malik radhiyallahu ‘anhu pernah bercerita
أَنَّ النَّبِيَّ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ صَعِدَ أُحُدًا، وَأَبُو بَكْرٍ، وَعُمَرُ، وَعُثْمَانُ فَرَجَفَ بِهِمْ، فَقَالَ: اثْبُتْ أُحُدُ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ نَبِيٌّ، وَصِدِّيقٌ، وَشَهِيدَانِ
“Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam pernah mendaki gunung Uhud bersama Abu Bakr, Umar, dan Utsman. Saat itu gunung Uhud bergoncang, maka Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam bersabda, “Diamlah wahai Uhud! Sungguh! Sekarang ini di atasmu ada seorang nabi, seorang siddiq, dan dua orang yang akan mati syahid.</description></item><item><title>Doa Memohon Penjagaan Dari Keburukan Tabiat Diri</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-penjagaan-dari-keburukan-tabiat-diri/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 11:10:07 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-penjagaan-dari-keburukan-tabiat-diri/</guid><description>اَللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنْ شَرِّ سَمْعِيْ، وَمِنْ شَرِّ بَصَرِيْ، وَمِنْ شَرِّ لِسَانِيْ، وَمِنْ شَرِّ قَلْبِيْ، وَمِنْ شَرِّ مَنِيِّيْ
“Ya Allah aku berlindung kepada-Mu dari keburukan pendengaranku, dari keburukan penglihatanku, dari keburukan lisanku, dari keburukan hatiku, dan dari keburukan kemaluanku.”
(HR. Abu Dawud no. 1551, an-Nasai no. 5444, at-Tirmidzi no. 3492. al-Albani rahimahullah berkata, “shahih”. Lihat Shahihul Jami’ no. 1292 dan 4399)</description></item><item><title>Apakah Benda Mati Bertasbih?</title><link>https://tirinfo.com/apakah-benda-mati-bertasbih/</link><pubDate>Sat, 08 Oct 2022 10:11:12 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/apakah-benda-mati-bertasbih/</guid><description>Allah Tabaroka wa Ta&amp;rsquo;ala berfirman :
تُسَبِّحُ لَهُ السَّمَاوَاتُ السَّبْعُ وَالْأَرْضُ وَمَنْ فِيهِنَّ ۚ وَإِنْ مِنْ شَيْءٍ إِلَّا يُسَبِّحُ بِحَمْدِهِ وَلَٰكِنْ لَا تَفْقَهُونَ تَسْبِيحَهُمْ ۗ إِنَّهُ كَانَ حَلِيمًا غَفُورًا
“Langit yang tujuh, bumi dan semua yang ada di dalamnya bertasbih kepada Allah. Dan tak ada suatupun melainkan bertasbih dengan memuji-Nya, tetapi kamu sekalian tidak mengerti tasbih mereka. Sesungguhnya Dia adalah Maha Penyantun lagi Maha Pengampun.&amp;quot; (Al-Isro&amp;rsquo;: 44)
Ini adalah dalil dari Al-Qur&amp;rsquo;an yang menunjukkan bahwasanya semua hewan, tumbuhan, pepohonan, bahkan pun benda mati seluruhnya bertasbih kepada Allah.</description></item><item><title>Diantara Ciri-ciri Orang Yang Paling Jauh Dari Islam</title><link>https://tirinfo.com/diantara-ciri-ciri-orang-yang-paling-jauh-dari-islam/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:35:09 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-ciri-ciri-orang-yang-paling-jauh-dari-islam/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata:
تجد أبعد الناس عن الإيمان والإسلام هم الذين اغتروا بمظاهر الكفار وتشبهوا بهم.
“Engkau akan menjumpai orang yang paling jauh dari iman dan Islam adalah orang-orang yang tertipu dengan penampilan orang-orang kafir dan suka menyerupai mereka.”
Syarh Iqtidha’ Shirathil Mustaqim, halaman. 218</description></item><item><title>Berhentilah Sejenak, Dan Renungkan Kondisimu Saat Ini</title><link>https://tirinfo.com/berhentilah-sejenak-dan-renungkan-kondisimu-saat-ini/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:32:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/berhentilah-sejenak-dan-renungkan-kondisimu-saat-ini/</guid><description>Allah ta&amp;rsquo;ala berfirman:
وَٱتَّقُواْ يَوۡمٗا تُرۡجَعُونَ فِيهِ إِلَى ٱللَّهِۖ ثُمَّ تُوَفَّىٰ كُلُّ نَفۡسٖ مَّا كَسَبَتۡ وَهُمۡ لَا يُظۡلَمُونَ
&amp;ldquo;Dan takutlah pada hari (ketika) kamu semua dikembalikan kepada Allah. Kemudian setiap orang diberi balasan yang sempurna sesuai dengan apa yang telah dilakukannya, dan mereka tidak didzalimi (dirugikan).&amp;rdquo; (Q.S. Al-Baqarah: 281)
Abul Faraj Ibnul Jauzi rahimahullah mengatakan :
انْظُر حالك الَّذِي أَنْت عَلَيْهِ إِن كَانَ يصلح للْمَوْت والقبر فتمادى عَلَيْهِ وَإِن كَانَ لَا يَصح لهذين فتب إِلَى الله تَعَالَى مِنْهَا وأرجع إِلَى مَا يصلح
&amp;ldquo;Coba perhatikan keadaan dirimu saat ini!</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Fitnah Wanita</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-fitnah-wanita/</link><pubDate>Thu, 29 Sep 2022 14:29:15 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-fitnah-wanita/</guid><description>وَاِ لَّا تَصْرِفْ عَنِّيْ كَيْدَهُنَّ اَصْبُ اِلَيْهِنَّ وَاَ كُنْ مِّنَ الْجٰهِلِيْنَ
&amp;ldquo;Jika aku tidak Engkau hindarkan dari tipu daya mereka, niscaya aku akan cenderung untuk (memenuhi keinginan mereka) dan tentu aku termasuk orang yang bodoh.&amp;rdquo; (Qs. Yusuf 33)</description></item><item><title>Perbuatanmu Cermin Isi Hatimu</title><link>https://tirinfo.com/perbuatanmu-cermin-isi-hatimu/</link><pubDate>Sat, 24 Sep 2022 14:16:11 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbuatanmu-cermin-isi-hatimu/</guid><description>Abu Ishaq Ibrahim bin Musa asy-Syathibi rahimahullah berkata :
الأعمالُ الظاهرةُ في الشرع دليلٌ على ما في الباطن، فإذا كان الظاهرُ منخرماً أو مستقيماً، حكم على الباطن بذلك.
&amp;ldquo;Menurut syariat, amal-amal lahiriah merupakan bukti atas apa yang ada di dalam batin. Jadi, jika lahiriah menyimpang atau lurus, hal itu menjadi tolok ukur penilaian terhadap batin.&amp;rdquo;
Al-Muwafaqat, jilid 1 hlm. 233</description></item><item><title>Hakikatnya Semua Ini Adalah Ujian</title><link>https://tirinfo.com/hakikatnya-semua-ini-adalah-ujian/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 14:16:36 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hakikatnya-semua-ini-adalah-ujian/</guid><description>Hasan al-Bashri rahimahullah berkata,
ابن آدم، ما أعطاك الله تعالى الدنيا إلا اختبارًا، ولا زواها مذ خلقها عن عباده المؤمنين إلا اختبارًا
Wahai anak Adam, tidaklah Allah memberimu dunia kecuali sebagai ujian. Allah tidak pula menahannya dari hamba-hamba-Nya yang beriman kecuali juga sebagai ujian.
Adab al-Hasan al-Bashri wa Zuhduhu wa Mawaizhuhu hal. 69</description></item><item><title>Koreksi Sholat Kita</title><link>https://tirinfo.com/koreksi-sholat-kita/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 12:11:39 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/koreksi-sholat-kita/</guid><description>Rasulullah shalallahu alaihi wassalam bersabda :
إنَّ الرجلَ ليُصلِّي ستِّينَ سنةً و ما تُقبَلُ له صلاةٌ ، لعله يتمُّ الركوعَ ، ولا يتمُّ السُّجودَ ، ويتمُّ السجودَ ولا يتمُّ الركوعَ .
&amp;ldquo;Sesungguhnya benar- benar ada seseorang yang telah mengerjakan sholat selama enam puluh tahun namun tidak ada yang diterima sholatnya, mungkin dia telah menyempurnakan ruku&amp;rsquo; akan tetapi TIDAK menyempunakan sujud atau sebaliknya dia telah menyempurnakan sujud akan tetapi TIDAK menyempurnakan ruku&amp;rsquo;.</description></item><item><title>Efek Buruk Maksiat Dan Lupa Berdzikir</title><link>https://tirinfo.com/efek-buruk-maksiat-dan-lupa-berdzikir/</link><pubDate>Thu, 22 Sep 2022 09:34:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/efek-buruk-maksiat-dan-lupa-berdzikir/</guid><description>Ibnul Qoyyim rahimahullah berkata:
قلّة التَّوْفِيق وَفَسَاد الرَّأْي وخفاء الْحق وَفَسَاد الْقلب وخمول الذّكر وإضاعة الْوَقْت ونفرة الْخلق والوحشة بَين العَبْد وَبَين ربّه وَمنع إِجَابَة الدُّعَاء وقسوة الْقلب ومحق الْبركَة فِي الرزق والعمر وحرمان الْعلم ولباس الذل وإهانة الْعَدو وضيق الصَّدْر والابتلاء بقرناء السوء الَّذين يفسدون الْقلب ويضيعون الْوَقْت وَطول الْهم وَالْغَم وضنك الْمَعيشَة وكسف البال تتولّد من الْمعْصِيَة والغفلة عَن ذكر الله
“Sedikitnya taufik, buruknya pikiran, kebenaran tampak samar, rusaknya hati, malas berzikir, menyia-nyiakan waktu, dijauhi orang-orang, merasa kesepian jauh dari Allah, doa tidak dikabulkan, kerasnya hati, hilangnya keberkahan pada rezeki dan usia, terhalangi dari mendapatkan ilmu, direndahkan orang, dihinakan musuh, kesempitan dada, teman-teman tidak baik yang membuat hati rusak dan waktu tersia-siakan, rasa sedih dan galau yang berkepanjangan, kehidupan yang sempit, dan pikiran kacau.</description></item><item><title>Inilah Akibat Baik Dari Sabar Dan Ridho Ketika Diuji</title><link>https://tirinfo.com/inilah-akibat-baik-dari-sabar-dan-ridho-ketika-diuji/</link><pubDate>Wed, 21 Sep 2022 12:28:02 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/inilah-akibat-baik-dari-sabar-dan-ridho-ketika-diuji/</guid><description>Allah Tabaraka wa Ta&amp;rsquo;ala berfirman :
مَآ أَصَابَ مِن مُّصِيبَةٍ إِلَّا بِإِذۡنِ ٱللَّهِۗ وَمَن يُؤۡمِنۢ بِٱللَّهِ يَهۡدِ قَلۡبَهُۥۚ وَٱللَّهُ بِكُلِّ شَيۡءٍ عَلِيمٞ
“Tidak ada sesuatu musibah yang menimpa (seseorang), kecuali dengan izin Allah dan barang siapa beriman kepada Allah, niscaya Allah akan memberi petunjuk kepada hatinya. Dan Allah Maha Mengetahui segala sesuatu.” (Qs. At-Taghabun: 11)
Ibnu Katsir rahimahullah menafsirkan ayat diatas :
ﻭﻣﻦ ﺃﺻﺎﺑﺘﻪ ﻣﺼﻴﺒﺔ ﻓﻌﻠﻢ ﺃﻧﻬﺎ ﺑﻘﻀﺎء اﻟﻠﻪ ﻭﻗﺪﺭﻩ، ﻓﺼﺒﺮ ﻭاﺣﺘﺴﺐ ﻭاﺳﺘﺴﻠﻢ ﻟﻘﻀﺎء اﻟﻠﻪ، ﻫﺪﻯ اﻟﻠﻪ ﻗﻠﺒﻪ، ﻭﻋﻮﺿﻪ ﻋﻤﺎ ﻓﺎﺗﻪ ﻣﻦ اﻟﺪﻧﻴﺎ ﻫﺪﻯ ﻓﻲ ﻗﻠﺒﻪ، ﻭﻳﻘﻴﻨﺎ ﺻﺎﺩﻗﺎ، ﻭﻗﺪ ﻳﺨﻠﻒ ﻋﻠﻴﻪ ﻣﺎ ﻛﺎﻥ ﺃﺧﺬ ﻣﻨﻪ، ﺃﻭ ﺧﻴﺮا ﻣﻨﻪ
“Siapa yang tertimpa musibah, kemudian ia meyakini bahwa itu berasal dari ketentuan dan takdir Allah; lantas ia bersabar, berihtisab (mengharap pahala dari Allah), dan menyerahkan semuanya kepada takdir Allah, niscaya Allah akan memberi kalbunya hidayah.</description></item><item><title>Membiasakan Anak Beribadah</title><link>https://tirinfo.com/membiasakan-anak-beribadah/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 14:07:39 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/membiasakan-anak-beribadah/</guid><description>Ibnu Taimiyyah rahimahullah berkata :
الأطفال الصغار يُثابون على ما يفعلونه من الحسنات وإن كان القلمُ مرفوعاً عنهم في السيئات
Anak kecil akan diberi pahala atas amal kebaikan yang mereka kerjakan meskipun pena diangkat dari mereka jika mereka mengamalkan keburukan (tidak dicatat sebagai dosa, -pent).
وكانوا يُصوِّمون الصغار يوم عاشوراء وغيرَه
Dahulu, para salaf membiasakan anak-anak untuk berpuasa hari Asyura dan hari selainnya.
فالصبي يثاب على صلاته وصومه وحجه وغير ذلك من أعماله، ويُفضّل بذلك على من لم يعمل كعمله
Anak kecil akan diberi pahala atas shalat, puasa, haji, dan amal lainnya yang mereka lakukan.</description></item><item><title>Berlindung Dari Kesedihan</title><link>https://tirinfo.com/berlindung-dari-kesedihan/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 14:05:26 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/berlindung-dari-kesedihan/</guid><description>Ibnul Qoyyim rohimahullah berkata:
" والمقصود أن النبي ﷺ جعل الحزن مما يستعاذ منه ، وذلك لأن الحزن يضعف القلب ، ويوهن العزم ، ويضر الإرادة ، و لا شيء أحب إلى الشيطان من حزن المؤمن، قال تعالى { إنما النجوى من الشيطان ليحزن الذين آمنوا .. }".
&amp;ldquo;Nabi Shollallaahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam berlindung dari kesedihan karena kesedihan melemahkan hati, melemahkan semangat, dan membahayakan keinginan.. dan tidak ada sesuatu yang paling disukai oleh setan dari membuat sedih seorang mukmin.</description></item><item><title>Ciri Ciri Orang Bodoh</title><link>https://tirinfo.com/ciri-ciri-orang-bodoh/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 14:03:09 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ciri-ciri-orang-bodoh/</guid><description>Abud Darda radhiyallahu &amp;lsquo;anhu berkata:
علامة الجاهل ثلاثة: العجب، كثرة المنطق فيما لا يعنيه، وأن ينهي عن شيء ويأتيه.
Ciri-ciri orang bodoh (jahil) ada tiga; Ujub (merasa bangga terhadap diri sendiri), banyak berbicara yang tidak bermanfaat, melarang sesuatu tapi dia melakukannya.
Uyun Al-Akhbar 2/47</description></item><item><title>Larangan Mencela Masa</title><link>https://tirinfo.com/larangan-mencela-masa/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 14:01:46 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/larangan-mencela-masa/</guid><description>Nabi shallallahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam bersabda:
قَالَ اللَّهُ عَزَّ وَجَلَّ يُؤْذِينِى ابْنُ آدَمَ يَقُولُ يَا خَيْبَةَ الدَّهْرِ. فَلاَ يَقُولَنَّ أَحَدُكُمْ يَا خَيْبَةَ الدَّهْرِ. فَإِنِّى أَنَا الدَّهْرُ أُقَلِّبُ لَيْلَهُ وَنَهَارَهُ فَإِذَا شِئْتُ قَبَضْتُهُمَا
“Allah berfirman: ‘Anak Adam telah menyakiti-Ku.’ Mereka berkata, ‘Duhai sialnya masa.’ Janganlah mengatakan: ‘Duhai sialnya masa.’ Sebab Akulah Pencipta masa, Akulah yang membolak-balikkan siang dan malam. Sekiranya Aku berkehendak, niscaya Aku akan menggenggam keduanya (yakni menahan siang dan malam).</description></item><item><title>Akibat Menanggung Beban Dosa</title><link>https://tirinfo.com/akibat-menanggung-beban-dosa/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 14:00:21 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/akibat-menanggung-beban-dosa/</guid><description>Imam Ibnul Qoyyim rohimahullah berkata:
وإذا ثقل الظهر بالأوزار منع القلب من السير إلى الله، والجوارح من النهوض في طاعته، وكيف يقطع مسافة السفر مثقل بالحمل على ظهره؟! وكيف ينهض إلى الله قلب قد أثقلته الأوزار؟! فلو وضعت عنه أوزاره لنهض وطار شوقا إلى ربه، ولانقلب عسره يسرا.
&amp;ldquo;Punggung yang berat dengan menanggung dosa, menghalangi perjalanan hati menuju Allah, dan membebani badan untuk menaati-Nya. Orang yang membawa beban yang amat berat bagaimana mungkin dapat menyelesaikan perjalanannya?</description></item><item><title>Ridho Yang Membinasakan</title><link>https://tirinfo.com/ridho-yang-membinasakan/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:58:58 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ridho-yang-membinasakan/</guid><description>Imam Ibnu Qudamah al-Maqdisy rohimahullah berkata,
واعلم أن أكثر الناس إنما هلكوا لخوف مذمة الناس وحب مدحهم، فصارت حركاتهم كلها على ما يوافق رضى الناس، رجاء المدح وخوفاً من الذم، وذلك من المهلكات فوجبت معالجته.
&amp;ldquo;Ketahuilah bahwa kebanyakan Manusia hanyalah binasa karena takut terhadap celaan orang lain dan senang pujian mereka, sehingga gerak-gerik mereka semuanya menyesuaikan ridho manusia karena mengharapkan pujian dan takut celaan, dan hal itu termasuk hal-hal yang membinasakan, sehingga wajib menghilangkannya.</description></item><item><title>Bacaan Istrigfar</title><link>https://tirinfo.com/bacaan-istrigfar/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:52:07 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/bacaan-istrigfar/</guid><description>Bacaan istigfar tertinggi &amp;ldquo;NAMANYA &amp;ldquo;&amp;ldquo;SAYYIDUL ISTIGHFAR&amp;rdquo;&amp;rdquo;. BIASA DIBACA SAAT DZIKIR PAGI &amp;amp; PETANG. YUK DIHAFALKAN
اَللَّهُمَّ أَنْتَ رَبِّيْ لاَ إِلَـهَ إِلاَّ أَنْتَ
(Allahumma anta robbi laa ilaha illa anta)
&amp;ldquo;Ya Allah! Engkau adalah Rabbku, tidak ada Rabb yang berhak disembah kecuali Engkau.&amp;rdquo;
خَلَقْتَنِيْ وَأَنَا عَبْدُكَ
(kholaqtani wa ana ‘abduka)
&amp;ldquo;Engkaulah yang menciptakanku. Aku adalah hamba-Mu&amp;rdquo;
وَأَنَا عَلَى عَهْدِكَ وَوَعْدِكَ مَا اسْتَطَعْتُ
(wa ana ‘ala ‘ahdika wa wa’dika mastatho’tu)
&amp;ldquo;Aku akan setia pada perjanjianku dengan-Mu semampuku&amp;rdquo;</description></item><item><title>Diantara Cara Memilih Teman</title><link>https://tirinfo.com/diantara-cara-memilih-teman/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:45:55 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-cara-memilih-teman/</guid><description>Ibnu Hibban al-Busti rahimahullah mengatakan :
من علامات الحمق التي يجب للعاقل نفقدها ممن خفي عليه أمره: سرعة الجواب، وترك التثبت، والإفراط في الضحك، وكثرة الالتفات، والوقيعة في الأخيار، والإختلاط بالأشرار.‌‌
&amp;ldquo;Beberapa tanda kedunguan yang wajib bagi orang yang cerdas untuk memeriksanya terlebih dahulu pada diri orang lain yang statusnya masih samar baginya:
Cepat menjawab. Tidak mengklarifikasi (suatu permasalahan). Tertawa berlebihan. Sering menoleh (mengumbar pendangan, pent) Menjatuhkan nama orang-orang yang baik.</description></item><item><title>Kebenaran Hakiki Itu Berdasarkan Dalil</title><link>https://tirinfo.com/kebenaran-hakiki-itu-berdasarkan-dalil/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:42:50 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kebenaran-hakiki-itu-berdasarkan-dalil/</guid><description>Syaikh Shalih al-Fauzan hafizhahullah berkata :
الحق لا يُعرف بالعقول أو يُعرف بالعادات أو التقاليد أو الأفكار وإنما يعرف بالوحي.
&amp;ldquo;Kebenaran tidak diketahui berdasarkan akal, adat, taklid, atau pemikiran. Kebenaran hanyalah diketahui berdasarkan wahyu.&amp;rdquo;
Syarh hadits &amp;ldquo;Inna Kunna fi Jahiliyyah wa Syarrin&amp;rdquo; hlm. 15</description></item><item><title>Manusia Terburuk</title><link>https://tirinfo.com/manusia-terburuk/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 13:40:00 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/manusia-terburuk/</guid><description>Rasulullah Shallallahu alaihi wa sallam bersabda :
وإن الشرار عباد الله من هذه الأمة المشاؤون بالنميمة المفرقون بين الأحبة
&amp;ldquo;Dan sungguh sejelek-jelek hamba Allah dari umat ini adalah mereka yang berjalan kesana-kemari melakukan namimah (mengadu domba) mereka yang memecah belah antara orang-orang yang saling menyayangi&amp;rdquo;
Ash Shohiihah 2849</description></item><item><title>Dzikir Setelah Sholat Fardhu Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/dzikir-setelah-sholat-fardhu-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Wed, 23 Feb 2022 11:26:59 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dzikir-setelah-sholat-fardhu-sesuai-sunnah/</guid><description>BACAAN DZIKIR SETELAH SHOLAT FARDHU SESUAI SUNNAH ROSULULLAH YANG SHAHIH
أَسْـتَغْفِرُاللهَ
اَللَّهُمَّ أَنْتَ السَّلَامُ وَ مِنْكَ السَّـلَامُ تَبَارَكْتَ يَاذَاالْجَلَالِ وَ الْإِكْرَامِ
“Aku memohon ampun kepada Alloh (3x). Ya Alloh, Engkau pemberi keselamatan, dan dari-Mu keselamatan. Mahasuci Engkau, wahai Robb Pemilik keagungan dan kemuliaan” (1x)
(HR. Muslim, Ahmad, Abu Daud, an-Nasai, Ibnu Khuzaemah, ad-Darimi, dan Ibnu Majah)
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهُ ,لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ وَهُوَ عَلَى
كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ .</description></item><item><title>Doa Agar Diterima Amal Ibadah</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-diterima-amal-ibadah/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 13:58:58 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-diterima-amal-ibadah/</guid><description>رَبَّنَا تَقَبَّلْ مِنَّآ ۖ إِنَّكَ أَنتَ ٱلسَّمِيعُ ٱلْعَلِيمُ
“Ya Tuhan kami, terimalah daripada kami (amalan kami), sesungguhnya Engkaulah Yang Maha Mendengar lagi Maha Mengetahui.”
(QS. Al-Baqarah: 127)</description></item><item><title>Tidak Boleh Iri Kecuali Pada Dua Orang</title><link>https://tirinfo.com/tidak-boleh-iri-kecuali-pada-dua-orang/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 12:52:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tidak-boleh-iri-kecuali-pada-dua-orang/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda
لاَ حَسَدَ إِلاَّ فِى اثْنَتَيْنِ رَجُلٌ آتَاهُ اللَّهُ مَالاً فَسُلِّطَ عَلَى هَلَكَتِهِ فِى الْحَقِّ ، وَرَجُلٌ آتَاهُ اللَّهُ الْحِكْمَةَ ، فَهْوَ يَقْضِى بِهَا وَيُعَلِّمُهَا
“Tidak boleh hasad (ghibtoh) kecuali pada dua orang, yaitu orang yang Allah anugerahkan padanya harta lalu ia infakkan pada jalan kebaikan dan orang yang Allah beri karunia ilmu (Al Qur’an dan As Sunnah), ia menunaikan dan mengajarkannya.”
HR. Bukhari no. 73 dan Muslim no.</description></item><item><title>Apabila Sholat Dianggap Remeh</title><link>https://tirinfo.com/apabila-sholat-dianggap-remeh/</link><pubDate>Sat, 19 Feb 2022 12:48:38 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/apabila-sholat-dianggap-remeh/</guid><description>Hasan al-Bashri rahimahullah berkata
يا ابن آدم، وماذا يعز عليك من دينك، إذا هانت عليك صلاتك
&amp;ldquo;Duhai manusia (anak adam)! Ibadah apa lagi yang engkau hargai dalam agamamu, apabila shalat saja sudah engkau anggap remeh.&amp;rdquo;
Mausu&amp;rsquo;ah Ibnu Abi ad-Dunya, jilid 1, hlm. 341</description></item><item><title>Bahaya Berteman Dengan Orang Yang Berakhlak Buruk</title><link>https://tirinfo.com/bahaya-berteman-dengan-orang-yang-berakhlak-buruk/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 15:52:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/bahaya-berteman-dengan-orang-yang-berakhlak-buruk/</guid><description>Ibnu Qayyim al-Jauziyyah rahimahullah berkata :
فمخالطة صاحب هذا القلب سقم، ومعاشرته سم، ومجالسته هلاك.
&amp;ldquo;Bergaul dengan orang yang hatinya berpenyakit dapat menimbulkan penyakit (hati), hidup bersamanya (akan membuat) keracunan (tertulari kejelekan), dan duduk-duduk bersamanya adalah suatu kebinasaan.&amp;rdquo;
Ighashatul Lahfan, hlm. 9</description></item><item><title>Perbedaan Orang Berakal Dengan Orang Dungu Saat Marah</title><link>https://tirinfo.com/perbedaan-orang-berakal-dengan-orang-dungu-saat-marah/</link><pubDate>Thu, 17 Feb 2022 15:50:40 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbedaan-orang-berakal-dengan-orang-dungu-saat-marah/</guid><description>Ibnu Abdil Barr rahimahullah berkata :
الأحمق يغضب من الحق، والعاقل يغضب من الباطل.
&amp;ldquo;Orang yang dungu (bodoh) marah terhadap kebenaran (karena tidak tahu hakikat kebenaran,pen) , sedangkan orang yang berakal marah terhadap kebathilan.&amp;rdquo;
Bahjatul Majalis, halaman 584</description></item><item><title>Sikap Penuntut Ilmu</title><link>https://tirinfo.com/sikap-penuntut-ilmu/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 13:04:13 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sikap-penuntut-ilmu/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata:
‏وكم من عامي جاهل تجد عنده من الخشوع لله ومراقبة الله وحسن السيرة والسلوك والعبادة؛ وأكثر بكثير مما عند طالب العلم!
&amp;ldquo;Betapa banyak orang awam yang bodoh engkau jumpai pada dirinya terdapat kekhusyukan, merasa diawasi oleh Allah, perilaku, akhlak, dan ibadah yang jauh lebih banyak dibandingkan pada seorang penuntut ilmu.&amp;rdquo;
Asy-Syarhul Mumti&amp;rsquo;, jilid 7 hlm. 166</description></item><item><title>Orang Yang Diberi Taufik Untuk Berdoa</title><link>https://tirinfo.com/orang-yang-diberi-taufik-untuk-berdoa/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 13:01:47 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/orang-yang-diberi-taufik-untuk-berdoa/</guid><description>Syaikh Abdurrahman bin Nashir as-Sa&amp;rsquo;dy rahimahullah berkata:
من وُفِّـقَ لكثرة الدُعــاء، فليُبشـر بقُربِ الإجـــابة.
&amp;ldquo;Siapa yang diberi taufiq untuk banyak berdo&amp;rsquo;a, maka hendaklah dia bergembira dengan dekatnya pengabulannya.&amp;rdquo;
Al-Fawakih asy-Syahiyyah, hlm. 36</description></item><item><title>Doa Memohon Agar Tidak Menjadi Sasaran Fitnah Orang Orang Dzalim</title><link>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-tidak-menjadi-sasaran-fitnah-orang-orang-dzalim/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:59:13 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-memohon-agar-tidak-menjadi-sasaran-fitnah-orang-orang-dzalim/</guid><description>رَبَّنَا لاَ تَجْعَلْنَا فِتْنَةً لِّلْقَوْمِ الظَّالِمِينَ وَنَجِّنَا بِرَحْمَتِكَ مِنَ الْقَوْمِ الْكَافِرِين
“Ya Rabb kami, janganlah Engkau jadikan kami sasaran fitnah bagi kaum yang dzalim. Dan selamatkanlah kami dengan rahmat Engkau dari (tipu daya) orang-orang yang kafir.”
(Qs. Yunus: 85-86).</description></item><item><title>Pahala Besar Dibalik Musibah</title><link>https://tirinfo.com/pahala-besar-dibalik-musibah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:56:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pahala-besar-dibalik-musibah/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata :
مَنِ انْتَظَرَ الْفَرْجَ أُثِيبَ عَلَى ذَلِكَ الْأُنْتِظَارِ ·لِأَنَّ انْتِظَارَ الْفَرْجِ حَسَنٌ ظَنٍّ بِاَللَّهِ، وَحُسْنُ الظَّنِّ بِاَللَّهِ عَمَلٌ صَالِحٌ يُثَابُ عَلَيْهَا لِإِنْسَانٍ
“Barang siapa menunggu (dengan penuh kesabaran) jalan keluar dari musibah dan kesempitan, dia akan diberi pahala atasnya. Sebab, menunggu jalan keluar dari musibah dan kesempitan, merupakan bentuk husnuzan (berbaik sangka) kepada Allah. Sementara itu, husnuzan kepada Allah merupakan amal saleh yang pelakunya akan diberi balasan pahala.</description></item><item><title>Tidak Takut Akan Kefakiran</title><link>https://tirinfo.com/tidak-takut-akan-kefakiran/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:54:41 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tidak-takut-akan-kefakiran/</guid><description>Berkata Al Imam Hatim Al Ashom rahimahullaah :
لا تخافن الفقر، إن الله خوفك بالنارِ ولم يخوّفك بالفقر
&amp;ldquo;Jangankah engkau takut dengan kefaqiran, sesungguhnya Allah menakut-nakutimu dengan neraka dan tidak menakut-nakutimu dengan kefaqiran&amp;rdquo;.
Al Fawaid wal Akhbar 152</description></item><item><title>Rencana Allah</title><link>https://tirinfo.com/rencana-allah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:52:55 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/rencana-allah/</guid><description>Sebagian Ulama berkata :
إذا رأيت الله عز وجل يُوحشك من خلقه فاعلم أنه يُريد أن يؤنسك به
&amp;ldquo;Jika engkau melihat Allah &amp;lsquo;Azza wa jalla membuatmu gelisah dengan makhlukNya maka ketahuilah Dia ingin membuatmu tenteram denganNya.&amp;rdquo;
Al Uzlah wal Infirod, Ibnu Abi Dunya 96</description></item><item><title>Benteng Perlindungan Bagi Setiap Keluarga</title><link>https://tirinfo.com/benteng-perlindungan-bagi-setiap-keluarga/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:50:33 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/benteng-perlindungan-bagi-setiap-keluarga/</guid><description>Syaikh Abdul Aziz bin Baz rahimahullah berkata :
ﻓﻜﻠﻤﺎ ﻛﺎﻥ ﺃﻫﻞ ﺍﻟﺒﻴﺖ ﺃﻛﺜﺮ ﻗﺮﺍﺀﺓ ﻟﻠﻘﺮﺁﻥ، ﻭﺃﻛﺜﺮ ﻣﺬﺍﻛﺮﺓ ﻟﻸﺣﺎﺩﻳﺚ، ﻭﺃﻛﺜﺮ ﺫﻛﺮﺍً ﻟﻠﻪ ﻭﺗﺴﺒﻴﺤﺎً ﻭﺗﻬﻠﻴﻼً، ﻛﺎﻥ ﺃﺳﻠﻢ ﻣﻦ ﺍﻟﺸﻴﺎﻃﻴﻦ ﻭﺃﺑﻌﺪ ﻣﻨﻬﺎ .ﻭﻛﻠﻤﺎ ﻛﺎﻥ ﺍﻟﺒﻴﺖ ﻣﻤﻠﻮﺀًﺍ ﺑﺎﻟﻐﻔﻠﺔ، ﻭﺃﺳﺒﺎﺑﻬﺎ ﻣﻦ ﺍﻷﻏﺎﻧﻲ ﻭﺍﻟﻤﻼﻫﻲ ﻭﺍﻟﻘﻴﻞ ﻭﺍﻟﻘﺎﻝ ، ﻛﺎﻥ ﺃﻗﺮﺏ ﺇﻟﻰ ﻭﺟﻮﺩ ﺍﻟﺸﻴﺎﻃﻴﻦ ﺍﻟﻤﺸﺠﻌﺔ ﻋﻠﻰ ﺍﻟﺒﺎﻃﻞ .
Jika sebuah keluarga semakin memperbanyak membaca Al-Qur&amp;rsquo;an, mempelajari hadits Nabi, dan berzikir kepada Allah dengan tasbih dan tahlil; mereka akan semakin selamat dan jauh dari gangguan setan.</description></item><item><title>Hati Yang Yakin Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/hati-yang-yakin-kepada-allah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:48:40 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hati-yang-yakin-kepada-allah/</guid><description>Dulu, ‘Atha Al Khurasani (Seorang Tabi&amp;rsquo;in ahli fiqih dari Hijaz) tidak akan beranjak dari majelisnya hingga mengucapkan :
اللَّهُمَّ هَبْ لَنَا يَقِينًا مِنْكَ حَتَّى تُهَوِّنَ عَلَيْنَا مَصَائِبَ الدُّنْيَا، وَحَتَّى نَعْلَمَ أَنَّهُ لَا يُصِيبُنَا إِلَّا مَا كَتَبْتَ عَلَيْنَا، وَلَا يُصِيبُنَا مِنَ الرِّزْقِ إِلَّا مَا قَسَمْتَ لَنَا
“Ya Allah, berilah kami rasa yakin terhadap diriMu sehingga mampu menjadikan kami menganggap ringan musibah dunia yang ada, sehingga kami meyakini bahwa tidak ada yang menimpa kami kecuali apa yang telah Engkau tetapkan kepada kami, dan meyakini bahwa rezeki yang kami peroleh adalah apa yang telah Engkau bagi kepada kami.</description></item><item><title>Perbedaan Orang Mukmin Dan Orang Munafik Terhadap Amal Mereka</title><link>https://tirinfo.com/perbedaan-orang-mukmin-dan-orang-munafik-terhadap-amal-mereka/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:46:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbedaan-orang-mukmin-dan-orang-munafik-terhadap-amal-mereka/</guid><description>Hasan al-Bashri rahimahullah berkata :
إن المؤ من أحسن الظن فأحسن العمل
“Seorang yang beriman akan selalu berprasangka baik kepada Allah, sehingga ia akan memperbagus amalannya.
وإن المنافق أساء الظن فأساء العمل
Adapun orang munafik, dia terus berprasangka buruk kepada Allah, sehingga amalannya pun jelek.”
Az-Zuhud, karya Imam Ahmad, hlm. 231 dan 232</description></item><item><title>Yang Membuat Syaithon Pergi Dari Rumah</title><link>https://tirinfo.com/yang-membuat-syaithon-pergi-dari-rumah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:44:26 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/yang-membuat-syaithon-pergi-dari-rumah/</guid><description>Nabi shallallahu alaihi wasallam bersabda:
لَا تَجْعَلُوا بُيُوتَكُمْ مَقَابِرَ؛ إِنَّ الشَّيْطَانَ يَنْفِرُ مِنَ الْبَيْتِ الَّذِي تُقْرَأُ فِيهِ سُورَةُ الْبَقَرَةِ
&amp;ldquo;Jangan jadikan rumah kalian seperti kuburan. Setan akan lari dari rumah yang dibacakan surat Al-Baqarah di dalamnya.&amp;rdquo;
HR. Muslim no. 780</description></item><item><title>Diantara Akhlaq Para Nabi</title><link>https://tirinfo.com/diantara-akhlaq-para-nabi/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:42:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-akhlaq-para-nabi/</guid><description>Ibnu Batthol Al Maliky rahimahullah berkata :
انَّ لقاء النَّاس بالتَّبسُّم وطلاقة الوجه من أخلاق النُّبوة وهو مناف للتكبُّر، وجالب للمودَّة
&amp;ldquo;Sesungguhnya bertemu seseorang dengan tersenyum dan wajah yang berseri-seri termasuk akhlaqnya para nabi. Akhlak yang mulia ini bisa menghilangkan kesombongan dan mendatangkan rasa cinta.
Syarh Shahih al-Bukhori 5/193</description></item><item><title>5 Perkara Sebelum 5 Perkara</title><link>https://tirinfo.com/5-perkara-sebelum-5-perkara/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:40:46 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/5-perkara-sebelum-5-perkara/</guid><description>Rasulullah shallallahu alaihi wa sallam bersabda :
اغْتَنِمْ خَمْسًا قَبْلَ خَمْسٍ: شَبَابَكَ قَبْلَ هَرَمِكَ، وَصِحَّتَكَ قَبْلَ سَقَمِكَ، وَغِنَاءَكَ قَبْلَ فَقْرِكَ، وَفَرَاغَكَ قَبْلَ شُغْلِكَ، وَحَيَاتَكَ قَبْلَ مَوْتِكَ
Manfaatkanlah lima perkara sebelum datang lima perkara:
Masa mudamu sebelum datang masa tuamu, Masa sehatmu sebelum datang masa sakitmu, Masa kayamu sebelum masa fakirmu, Waktu luangmu sebelum datang waktu sibukmu, dan Masa hidupmu sebelum kematianmu. Shahih At-Targhib nomor 3355</description></item><item><title>Doa Yang Mengumpulkan Seluruh Kebaikan Dunia Dan Akhirat</title><link>https://tirinfo.com/doa-yang-mengumpulkan-seluruh-kebaikan-dunia-dan-akhirat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:38:51 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-yang-mengumpulkan-seluruh-kebaikan-dunia-dan-akhirat/</guid><description>اللَّهُمَّ اغْفِرْ لِي، وَارْحَمْنِي، وَعَافِنِي، وَارْزُقْنِي
&amp;ldquo;Ya Allah, ampunilah hamba, rahmatilah hamba, berilah hamba keselamatan dari segala keburukan, dan berilah hamba rezeki.&amp;rdquo;
Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
&amp;ldquo;Sungguh empat kalimat doa tersebut telah menghimpun seluruh kebaikan dunia dan akhiratmu.&amp;rdquo;
(HR. Muslim no. 2697)</description></item><item><title>Pembicaraan Hanya Untuk 4 Hal</title><link>https://tirinfo.com/pembicaraan-hanya-untuk-4-hal/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:36:18 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pembicaraan-hanya-untuk-4-hal/</guid><description>Muhammad bin Ajlan Rahimahullah berkata :
انما الكلام اربعت : ان تذ كر الله ، وتقرأ القرآن ، وتسئل عن علم فتخبر به ، أو تگلم فيما يعنيك من امر الدنيا
&amp;ldquo;Sesungguhnya berbicara itu hanya untuk empat hal, yaitu :
Engkau mengingat Allah Engkau membaca Al-Qur&amp;rsquo;an Engkau ditanya tentang satu ilmu kemudian engkau jawab dan Engkau berbicara tentang perkara yang bermanfaat dari urusan dunia.&amp;rdquo; Jami&amp;rsquo; Al-Ulum wa Al-Hikam, 134</description></item><item><title>Jika Engkau Mengingat Kematian</title><link>https://tirinfo.com/jika-engkau-mengingat-kematian/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:34:21 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jika-engkau-mengingat-kematian/</guid><description>Abu Darda&amp;rsquo; radhiyallahu anhu &amp;lsquo;anhu berkata :
ما أكثر عبد ذكر الموت، إلا قل فرحه وقل حسده
&amp;ldquo;Tidaklah seorang hamba sering mengingat kematian kecuali dia akan jarang bersuka ria dan jarang mendengki.&amp;rdquo;
Mausu&amp;rsquo;ah Ibnu Abid Dunya 5/514</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Kesesatan</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kesesatan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:31:41 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kesesatan/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَعُوذُ بِكَ أَنْ أَضِلَّ أَوْ أَزِلَّ أَوْ أَظْلِمَ أَوْ أُظْلَمَ أَوْ أَجْهَلَ أَوْ يُجْهَلَ عَلَيَّ
&amp;ldquo;Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari ketersesatan atau ketergelinciran, atau dari berbuat kedzaliman maupun di dzalimi atau berbuat kebodohan maupun di bodohi.&amp;rdquo;
(HR. Ibnu Majah 3884 Maktabatu Al Ma&amp;rsquo;arif Riyadh)</description></item><item><title>Diantara Keutamaan Tidak Membalas Dendam</title><link>https://tirinfo.com/diantara-keutamaan-tidak-membalas-dendam/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:29:23 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-keutamaan-tidak-membalas-dendam/</guid><description>Ibnu Qayyim al-Jauziyyah rahimahullah berkata:
وإن العبدَ لَيَشتد فرحهُ يومَ القيامة بما له قِبل الناس عندهم مِن الحقوق في المال والنفس والعِرضِ، فالعاقلُ يَعُدُّ هذا ذخْرا ليوم الفقر والفاقة، ولا يُبْطِلُه بالانتقام الذي لا يُجْدِي عليه شيئا
&amp;ldquo;Sesungguhnya seorang hamba benar-benar sangat besar kegembiraannya pada hari kiamat nanti dengan hak-haknya yang dikembalikan dari orang lain berupa harta, nyawa, dan kehormatan, maka orang yang berakal akan menganggap hal ini sebagai simpanan untuk hari yang sangat membutuhkan, dan dia tidak akan menggugurkan hak-haknya tersebut dengan cara membalas dendam yang hal itu tidak ada gunanya sama sekali.</description></item><item><title>Doa Agar Mudah Mencintai Fakir Miskin</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-mudah-mencintai-fakir-miskin/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:26:24 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-mudah-mencintai-fakir-miskin/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّي أَسْأَلُكَ فِعْلَ الْخَيْرَاتِ وَتَرْكَ الْمُنْكَرَاتِ وَحُبَّ الْمَسَاكِينِ وَأَنْ تَغْفِرَ لِي وَتَرْحَمَنِي وَإِذَا أَرَدْتَ فِتْنَةَ قَوْمٍ فَتَوَفَّنِي غَيْرَ مَفْتُونٍ أَسْأَلُكَ حُبَّكَ وَحُبَّ مَنْ يُحِبُّكَ وَحُبَّ عَمَلٍ يُقَرِّبُ إِلَى حُبِّكَ
&amp;ldquo;Ya Allah, sesungguhnya aku meminta kepada-Mu untuk bisa berbuat baik, meninggalkan kemungkaran, mencintai orang-orang miskin. Ampunilah aku dan rahmatilah aku. Apabila Engkau menghendaki fitnah atas suatu kaum maka wafatkan aku kepada-Mu dalam keadaan tidak terkena fitnah. Aku mengharap cinta-Mu, cinta orang yang mencintai-Mu, dan cinta pada amalan yang mendekatkanku pada cinta-Mu.</description></item><item><title>Hukuman Hati Lebih Parah Dibanding Hukuman Dzahir</title><link>https://tirinfo.com/hukuman-hati-lebih-parah-dibanding-hukuman-dzahir/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:24:37 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hukuman-hati-lebih-parah-dibanding-hukuman-dzahir/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata :
كثير من الناس يظنون أن العقوبة إنما تكون في الأمور الظاهرة كاالأبدان والأموال والأولاد، والحقيقة أن العقوبة بمرض القلوب وفسادها اشد وأعظم من العقوبة بمثل تلك الأمور
“Banyak orang mengira bahwa hukuman (pada seseorang itu) hanya pada hal-hal yang dzahir/tampak, seperti pada badan, harta, atau anak-anaknya. Padahal hukuman yang berupa penyakit dan kerusakan yang menimpa hati mereka, itu jauh lebih parah dan lebih berat dari pada hukuman yang terjadi pada hal-hal yang dzahir tersebut.</description></item><item><title>Jika Ingin Sholatmu Khusyuk</title><link>https://tirinfo.com/jika-ingin-sholatmu-khusyuk/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:22:43 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jika-ingin-sholatmu-khusyuk/</guid><description>Bakr bin Abdillah al-Muzany rahimahullah berkata:
إذا أردت أن تنغعك صلاتك فقل: لعلي ﻻ أصلي غيرها.
&amp;ldquo;Jika engkau ingin shalatmu bermanfaat bagimu, maka katakanlah: mungkin aku tidak akan mengerjakan shalat lagi selain ini (mati setelah itu).&amp;rdquo;
Qashrul Amal, karya Ibnu Abid Dunya, no. 104</description></item><item><title>Waktu Terbaik Untuk Bertaubat</title><link>https://tirinfo.com/waktu-terbaik-untuk-bertaubat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:07:01 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/waktu-terbaik-untuk-bertaubat/</guid><description>Allah Ta&amp;rsquo;ala berfirman :
إِنَّمَا التَّوْبَةُ عَلَى اللَّهِ لِلَّذِينَ يَعْمَلُونَ السُّوءَ بِجَهَالَةٍ ثُمَّ يَتُوبُونَ مِنْ قَرِيبٍ فَأُولَٰئِكَ يَتُوبُ اللَّهُ عَلَيْهِمْ ۗ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا
&amp;ldquo;Sesungguhnya taubat di sisi Allah hanyalah taubat bagi orang-orang yang mengerjakan kejahatan lantaran kejahilan, yang kemudian mereka bertaubat dengan segera, maka mereka itulah yang diterima Allah taubatnya; dan Allah Maha Mengetahui lagi Maha Bijaksana.&amp;rdquo; (Qs. An Nisa 17)
Ibnu Rajab Al Hanbali rahimahullah berkata menafsirkan ayat diatas :</description></item><item><title>Terkadang Ada Kesembuhan Tanpa Obat</title><link>https://tirinfo.com/terkadang-ada-kesembuhan-tanpa-obat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:05:36 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/terkadang-ada-kesembuhan-tanpa-obat/</guid><description>Ibnu Taimiyyah rahimahullah berkata,
كثير من المرضى أو أكثر المرضى يشفون بلا تداوٍ : بدعوة مستجابة، أو رقية نافعة، أو قوة للقلب وحسن توكل
Banyak orang sakit atau mayoritas orang sakit bisa sembuh tanpa berobat, tetapi dengan:
Doa yang mustajab (dikabulkan) Atau ruqyah yang bermanfaat Atau kuatnya hati dan baiknya tawakal. Majmu&amp;rsquo; Al-Fatawa 21/563</description></item><item><title>Doa Agar Amal Sholeh Diterima</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-amal-sholeh-diterima/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:03:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-amal-sholeh-diterima/</guid><description>رَبَّنَا تَقَبَّلْ مِنَّا اِنَّكَ اَنْتَ السَّمِيْعُ الْعَلِيْمُ
&amp;ldquo;Ya Rabb kami, terimalah amal kami, sesungguhnya Engkaulah yang Maha mendengar lagi Maha Mengetahui.&amp;rdquo; (Qs. Al-Baqarah: 127)</description></item><item><title>Dunia Adalah Ujian</title><link>https://tirinfo.com/dunia-adalah-ujian/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 12:01:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dunia-adalah-ujian/</guid><description>Hasan al-Bashri rahimahullah berkata,
ابن آدم، ما أعطاك الله تعالى الدنيا إلا اختبارًا، ولا زواها مذ خلقها عن عباده المؤمنين إلا اختبارًا
Wahai anak Adam, tidaklah Allah memberimu dunia kecuali sebagai ujian. Allah tidak pula menahannya dari hamba-hamba-Nya yang beriman kecuali juga sebagai ujian.
Adab al-Hasan al-Bashri wa Zuhduhu wa Mawaizhuhu hal. 69</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Kekufuran Kefasikan Dan Kemunafikan</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kekufuran-kefasikan-dan-kemunafikan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:59:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-kekufuran-kefasikan-dan-kemunafikan/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْفَقْرِ وَالْكُفْرِ وَالْفُسُوْقِ وَالشِّقَاقِ وَالنِّفَاقِ وَالسُّمْعَةِ وَالرِّيَاءِ
“Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari kefakiran, kekufuran, kefasikan, kedurhakaan, kemunafikan, sum’ah, dan riya’.”
(HR. Al-Hakim 1944)</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Keburukan Amal Kita</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-keburukan-amal-kita/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:56:15 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-keburukan-amal-kita/</guid><description>اَللَّهُمَّ أَنْتَ رَبِّيْ لاَ إِلَهَ إِلَّا أَنْتَ، خَلَقْتَنِيْ وَأَنَا عَبْدُكَ، وَأَنَا عَلَى عَهْدِكَ وَوَعْدِكَ مَا اسْتَطَعْتُ، أَعُوْذُ بِكَ مِنْ شَرِّ مَا صَنَعْتُ، أَبُوْءُ لَكَ بِنِعْمَتِكَ عَلَيَّ، وَأَبُوْءُ بِذَنْبِيْ فَاغْفِرْ لِيْ، فَإِنَّهُ لاَ يَغْفِرُ الذُّنُوْبَ إِلَّا أَنْتَ “Ya Allah, Engkau adalah Penciptaku dan yang mengurusiku. Tidak ada Tuhan yang berhak disembah selain Engkau. Engkaulah yang telah menciptakanku dan aku adalah hamba-Mu. Aku memiliki perjanjian dengan-Mu dan aku melaksanakannya semaksimal yang aku mampui.</description></item><item><title>Merenungi Nikmat Yang Allah</title><link>https://tirinfo.com/merenungi-nikmat-yang-allah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:53:57 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/merenungi-nikmat-yang-allah/</guid><description>Syaikh Abdurrahman bin Nashir As-Sa&amp;rsquo;di rahimahullah berkata
وكلـَّما طَـال تأمـل العبـد في نعَـم الله الظاهـرة والباطِـنة، الدينـية والدنيـوية، رأى ربـه قَد أعـْطاهُ خيراً كثـيراً، ودفَـع عنه شُـروراً مُـتعددة، ولا شَك أن هَـذا يدفـع الهمـُوم والغمُـوم، ويوجِـب الفَـرح والسُّـرور .
Semakin lama seorang hamba merenungi nikmat-nikmat Allah yang lahir maupun batin, yang terkait agama maupun dunia; dia akan menyadari bahwa Rabbnya telah memberinya banyak kebaikan dan menjauhkannya dari beragam kejelekan. Tidak diragukan lagi, hal ini akan menghilangkan kesedihan dan kegelisahan; serta akan mendatangkan kebahagiaan dan kegembiraan.</description></item><item><title>Hukum Menikahi Wanita Yang Tidak Sholat</title><link>https://tirinfo.com/hukum-menikahi-wanita-yang-tidak-sholat/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:50:04 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hukum-menikahi-wanita-yang-tidak-sholat/</guid><description>Syaikh Ibnu Utsaimin rahimahullah berkata :
الأنثى إذا كانت لا تصلي فلا يحل لمسلم أن يتزوجه‍ا
&amp;ldquo;Seorang wanita apabila ia tidak sholat, maka tidaklah halal seorang muslim menikahinya&amp;rdquo;
Syarah Riadhush Sholihin 3/419</description></item><item><title>Adab Setelah Makan</title><link>https://tirinfo.com/adab-setelah-makan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:47:51 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/adab-setelah-makan/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
أن يمشي بعد العشاء خطوات ولو مائة خطوة ولا ينام عقبه فإنه مضر جدا.
&amp;ldquo;Hendaknya seseorang berjalan beberapa langkah setelah makan malam, walaupun hanya seratus langkah dan jangan langsung tidur setelahnya (habis makan tidur). Sebab, hal itu sangat memudharatkan (bagi kesehatan).&amp;rdquo;
Zaad al-Ma’ad, 4/205</description></item><item><title>Jika Engkau Mencela Saudaramu Yang Terjatuh Pada Dosa</title><link>https://tirinfo.com/jika-engkau-mencela-saudaramu-yang-terjatuh-pada-dosa/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:32:03 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jika-engkau-mencela-saudaramu-yang-terjatuh-pada-dosa/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
إن تعييرك لأخيك بذنبه أعظم إثما من ذنبه . وأشد من معصيته
&amp;ldquo;Sesungguhnya celaanmu kepada saudaramu dikarenakan ia berbuat dosa itu lebih besar dosanya dari dosa yang ia kerjakan dan lebih dahsyat dari maksiat yang ia kerjakan&amp;rdquo;
Madaarijus Salikin 1/177</description></item><item><title>Antara Tauhid Dan Perdukunan</title><link>https://tirinfo.com/antara-tauhid-dan-perdukunan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:29:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/antara-tauhid-dan-perdukunan/</guid><description>Ibnu Taimiyah rahimahullah berkata :
والكه‍انة كانت ظاه‍رة كثيرة بأرض العرب، فلما ظه‍ر التوحيد ه‍ربت الشياطين، وبطلت أو قلت. ثم إنما تظه‍ر في مواضع التي يخفي فيه‍ا أثر التوحيد
&amp;ldquo;Perdukunan, dahulu ia nampak terlihat dan sangat banyak di tanah arab, kemudian tatkala tauhid nampak (tersebar), para syaithon pun berlarian dan hilang atau sedikit
Kemudian sungguh ia (perdukunan, ramalan) akan nampak muncul menyebar pada tempat-tempat yang pengaruh tauhid tersembunyi padanya&amp;rdquo;
an-nubuwwat 2/1019</description></item><item><title>Doa Untuk Mengusir Syaithon</title><link>https://tirinfo.com/doa-untuk-mengusir-syaithon/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:25:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-untuk-mengusir-syaithon/</guid><description>أَعُوْذُ بِاللهِ السَّمِيْعِ الْعَلِيْمِ مِنَ الشَّيْطَانِ الرَّجِيْمِ مِنْ ه‍َمْزِهِ وَنَفْخِهِ وَنَفْثِهِ
“Aku berlindung kepada Allah, Rabb Yang Maha Mendengar lagi Maha Mengetahui, dari gangguan syaithon yang terkutuk, serta dari kegilaannya, kesombongannya, dan syairnya yang tercela”
(HR. Abu Dawud 775, at-Tirmizi 242 dan yang lainnya)</description></item><item><title>Menjaga Amal Dengan Tidak Menyebut Nyebutnya Kepada Manusia</title><link>https://tirinfo.com/menjaga-amal-dengan-tidak-menyebut-nyebutnya-kepada-manusia/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:23:13 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/menjaga-amal-dengan-tidak-menyebut-nyebutnya-kepada-manusia/</guid><description>Ibnul Qoyyim rohimahullah, berkata:
فإن الله إذا أراد بعبد خيراً سلبه رؤية أعماله الحسنة من قلبه والإخبار بها من لسانه ، وشغله برؤية ذنبه ، فلا يزال نصب عينيه حتى يدخل الجنة فإن ما تقبل من الأعمال رفع من القلب رؤيته ومن اللسان ذكره .
&amp;ldquo;Sesungguhnya Allah apabila menginginkan kebaikan kepada seorang hamba, dijadikan hatinya tak mengingat amal amal kebaikannya, dan dijadikan lisannya tak ingin mengabarkan amalnya kepada manusia. Allah jadikan ia sibuk mengingat dosa dosanya.</description></item><item><title>Perbedaan Utama Antara Orang Mukmin Dan Munafik</title><link>https://tirinfo.com/perbedaan-utama-antara-orang-mukmin-dan-munafik/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:20:44 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbedaan-utama-antara-orang-mukmin-dan-munafik/</guid><description>Ibnu Taimiyyah rahimahullah berkata:
الصفة الفارقة بين المؤمن والمنافق هو الصِّدقُ.
&amp;ldquo;Sifat yang membedakan antara seorang mukmin dan munafik adalah kejujuran.&amp;rdquo;
Majmu&amp;rsquo;ul Fatawa, jilid 20 halaman 75</description></item><item><title>Mengeraskan Basmalah Sebelum Makan</title><link>https://tirinfo.com/mengeraskan-basmalah-sebelum-makan/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:18:41 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mengeraskan-basmalah-sebelum-makan/</guid><description>Ibnu Muflih rahimahullah berkata:
"وينبغي أن يجهر بها أي التسمية في الطعام لينبه غيره عليها"
&amp;ldquo;Sebaiknya seseorang mengeraskan basmalah sebelum makan untuk mengingatkan yang lain.&amp;rdquo;
Al-Adab Asy-Syar&amp;rsquo;iyyah, 3/179</description></item><item><title>Wasiat Rasulullah Kepada Abu Hurairah</title><link>https://tirinfo.com/wasiat-rasulullah-kepada-abu-hurairah/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:16:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/wasiat-rasulullah-kepada-abu-hurairah/</guid><description>Wasiat Rasulullah ﷺ kepada Abu Hurairah Radhiyallahu ‘anhu
عَنْ أَبِي هُرَيْرَةَ – رَضِيَ اللهُ عَنْهُ – ، قَالَ : أَوْصَانِي خَلِيلِي – صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ – بِصِيَامِ ثَلاَثَةِ أيَّامٍ مِنْ كُلِّ شَهْرٍ ، وَرَكْعَتَي الضُّحَى ، وَأَنْ أُوتِرَ قَبْلَ أَنْ أَرْقُدَ . مُتَّفَقٌ عَلَيْهِ.
Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu berkata, “Kekasihku—Rasulullah Shallallahu ‘Alaihi Wasallam—mewasiatkan kepadaku untuk puasa tiga hari setiap bulan, mengerjakan shalat dhuha dua rakaat, dan melakukan shalat witir sebelum tidur.</description></item><item><title>Diantara Akhlaq Para Istri Orang Sholeh Terdahulu</title><link>https://tirinfo.com/diantara-akhlaq-para-istri-orang-sholeh-terdahulu/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:13:23 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-akhlaq-para-istri-orang-sholeh-terdahulu/</guid><description>Berkata istrinya Said Bin Al Musayyab :
ما كان نعلم أزواجنا إلا كما تعلموا أمراءكم؛ أصلحك الله، عافاك الله
&amp;ldquo;Tidaklah kami para istri berbicara berbica kepada suami, melainkan layaknya kalian berbicara kepada pemimpin - pemimpin kalian Semoga Allah memperbaiki kalian dan memaafkan kalian&amp;rdquo;
Al-Hilyah 5/198</description></item><item><title>Jika Engkau Dimusuhi Orang Lain Ucapkanlah Ini</title><link>https://tirinfo.com/jika-engkau-dimusuhi-orang-lain-ucapkanlah-ini/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:11:10 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jika-engkau-dimusuhi-orang-lain-ucapkanlah-ini/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata :
‏إذا رأيتَ من الناس عدوانا عليك فقل:"حسبي الله ونعم الوكيل" يكفك الله عز وجل شرَّهم وهمَّهم.
&amp;ldquo;Jika engkau melihat permusuhan dari manusia terhadapmu, katakanlah, HASBIYALLAHU WA NI&amp;rsquo;MAL WAKIL (cukuplah Allah bagiku, dan Dia lah sebaik-baiknya Dzat yang diserahi urusan). Niscaya Allah akan mencukupimu dari kejahatan dan keinginan buruk mereka.&amp;rdquo;
Syarh Riyadhush Shalihin, jilid 1 hlm. 557</description></item><item><title>Doa Berlindung Dicabutnya Nikmat Lahir Batin</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dicabutnya-nikmat-lahir-batin/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 11:06:49 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dicabutnya-nikmat-lahir-batin/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنْ زَوَالِ نِعْمَتِكَ وَتَحَوُّلِ عَافِيَتِكَ وَفُجَاءَةِ نِقْمَتِكَ وَجَمِيْعِ سَخَطِكَ
“Ya Allah, sesungguhnya aku berlindung kepada-Mu dari hilangnya kenikmatan yang telah Engkau berikan, dari berubahnya kesehatan yang telah Engkau anugerahkan, dari siksa-Mu yang datang secara tiba-tiba, dan dari segala kemurkaan-Mu.”
(HR. Muslim 2739)</description></item><item><title>Doa Berlindung Dari Tujuh Perkara</title><link>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-tujuh-perkara/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:27:11 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-berlindung-dari-tujuh-perkara/</guid><description>اللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْعَجْزِ وَالْكَسَلِ وَالْجُبْنِ وَالْهَرَمِ وَالْبُخْلِ وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ عَذَابِ الْقَبْرِ وَمِنْ فِتْنَةِ الْمَحْيَا وَالْمَمَاتِ
“Ya Allah, aku berlindung kepada-Mu dari kelemahan, rasa malas, sifat pengecut, pikun, dan sifat kikir (bakhil) Dan aku juga berlindung kepada-Mu dari siksa kubur serta bencana kehidupan dan kematian.”
(HR. Muslim 4879, Syarh shahih muslim 2706)</description></item><item><title>Nasehat Emas Umar Bin Khattab Tentang Kehati Hatian</title><link>https://tirinfo.com/nasehat-emas-umar-bin-khattab-tentang-kehati-hatian/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:23:45 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/nasehat-emas-umar-bin-khattab-tentang-kehati-hatian/</guid><description>Wadi’ah al-Anshari mengatakan bahwa dia mendengar Umar bin al-Khaththab radhiallahu ‘anhu menasihati seseorang
لاَ تَكَلَّمْ فِيمَا لاَ يَعْنِيكَ، وَاعْرِفْ عَدُوَّكَ، وَاحْذَرْ صَدِيقَكَ إِلاَّ الْأَمِينَ، وَلاَ أَمِينَ إِلاَّ مَنْ يَخْشَى اللهَ، وَ تَمْشِي مَعَ الْفَاجِرِ فَيُعَلِّمَكَ مِنْ فُجُورِهِ، وَ تُطَلِّعْهُ عَلَى سِرِّكَ، وَلاَ تُشَاوِرْ فِي أَمْرِكَ إِلاَّ الَّذِينَ يَخْشَوْنَ اللهَ عَزَّ وَجَلَّ
“Janganlah engkau berbicara dalam urusan yang tidak engkau perlukan. Kenali musuhmu. Waspadalah dari temanmu, kecuali yang tepercaya. Tidak ada orang tepercaya, kecuali orang yang takut kepada Allah subhanahu wa ta’ala.</description></item><item><title>Nasehat Emas Uwais Al Qorni</title><link>https://tirinfo.com/nasehat-emas-uwais-al-qorni/</link><pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:21:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/nasehat-emas-uwais-al-qorni/</guid><description>Harim bin Hayyan pernah berkata kepada Uwais Al-Qorni rahimahullah , “Nasehatilah aku”. Beliau menjawab :
تَوَسَّدِ الْمَوْتَ إِذَا نِمْتَ، وَاجْعَلْهُ نَصْبَ عَيْنَيْكَ، وَإِذَا قُمْتَ فَادْعُ اللّٰهَ أَنْ يُصْلِحَ لَكَ قَلْبَكَ وَنِيَّتَكَ، فَلَنْ تُعَالِجَ شَيْئَا أَشَدُّ عَلَيْكَ مِنْهُمَا، بَيْنَا قَلْبُكَ مَعَكَ وَنِيَّتُكَ إِذَا هُوَ مُدْبِرٌ، وَبَيْنَا هُوَ مُدْبِرٌ إِذَا ه‍ُوَ مُقْبِلٌ، وَلَا تَنْظُرْ فِيْ صِغَرِ الْخَطِيْئَةِ، وَلَكِنِ انْْظُرْ إِلَى عَظَمَةِ مَنْ عَصَيْتَ
“Jadikanlah kematian sebagai bantalmu saat kamu tidur, dan jadikan ia di pelupuk matamu.</description></item><item><title>Membaca Shalawat Ketika Berdoa</title><link>https://tirinfo.com/membaca-shalawat-ketika-berdoa/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 09:21:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/membaca-shalawat-ketika-berdoa/</guid><description>Ibnu Taimiyah rahimahullah berkata :
الصلاة على النبي صلى الله عليه و سلم قبل الدعاء وفي وسطه وفي آخره من أقوى الأسباب التي يرجى بها إجابة سائر الدعاء
&amp;ldquo;Membaca shalawat atas Nabi shallallahu alaihi wa sallam sebelum berdoa, di tengah doa, dan di akhir doa, termasuk sebab terkuat yang diharapkan dengannya akan terkabul seluruh doa.&amp;rdquo;
Iqtidha&amp;rsquo; ash-Shirath, jilid 2, hlm. 249
Shalawat yang diajarkan oleh Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam ialah :</description></item><item><title>Penyebab Jin Dan Manusia Bisa Berbuat Jahat Kepadamu</title><link>https://tirinfo.com/penyebab-jin-dan-manusia-bisa-berbuat-jahat-kepadamu/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 14:09:54 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/penyebab-jin-dan-manusia-bisa-berbuat-jahat-kepadamu/</guid><description>Diantar Penyebab (musuh) jin dan manusia bisa berbuat jahat kepadamu
Ibnul Qayyim al-Jauziyyah rahimahullah berkata:
تالله ما عدا عليك العدو إلا بعد أن تولى عنك الولي، فلا تظن أن الشيطان غلب؛ ولكن الحافظَ أعرض!
&amp;ldquo;Demi Allah, tidaklah musuh berbuat jahat terhadapmu kecuali setelah Sang Pelindung (Allah) meninggalkanmu, jadi jangan menyangka bahwa setan yang menang, tetapi karena Sang Pelindung berpaling.&amp;rdquo;
Al-Fawaid, jilid 1 halaman 68</description></item><item><title>Menyendiri Dalam Beribadah Lebih Mendekatkan Kepada Keikhlasan</title><link>https://tirinfo.com/menyendiri-dalam-beribadah-lebih-mendekatkan-kepada-keikhlasan/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 14:00:27 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/menyendiri-dalam-beribadah-lebih-mendekatkan-kepada-keikhlasan/</guid><description>Dzun Nuun al-Misry rahimahullah mengatakan :
وَ مَن أحَبّ الخلوة فقَد تعلّق بِعمُود الإِخلاَص واستَمسَكَ برُكنٍ كبِير مِن أركَانِ الصِّدق"
&amp;ldquo;Barang siapa yang suka menyendiri (dalam beribadah), maka sungguh ia telah terikat dengan sebuah tiang keikhlasan dan berpegang dengan rukun yang besar dari rukun-rukun kejujuran.&amp;rdquo;
Shifatus Shofwah Liiibnil Jauzi 2/1102</description></item><item><title>Kehinaan Di Masa Tua Akibat Lalai Di Masa Muda</title><link>https://tirinfo.com/kehinaan-di-masa-tua-akibat-lalai-di-masa-muda/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:57:43 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kehinaan-di-masa-tua-akibat-lalai-di-masa-muda/</guid><description>Al-Imam Ibnul Jauzy rahimahullah berkata:
وقد يهان الشيخ في كبره حتى ترحمه القلوب، ولا يدري أن ذلك لأهماله حق الله تعالى في شبابه، فمتى رأيت معاقبا، فاعلم أنه لذنوب.
&amp;ldquo;Terkadang orang yang tua renta dihinakan di masa tuanya hingga hati orang lain pun merasa iba dan kasian, dan dia tidak sadar bahwa hal itu disebabkan karena dia dulu sering menelantarkan hak Allah Ta&amp;rsquo;ala di masa mudanya dahulu. jadi kapan saja engkau melihat seseorang dihukum maka ketahuilah bahwa itu disebabkan oleh dosa-dosa mereka sendiri&amp;rdquo;</description></item><item><title>Ingatlah Siapa Hakikat Sesungguhnya Dirimu</title><link>https://tirinfo.com/ingatlah-siapa-hakikat-sesungguhnya-dirimu/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:50:23 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ingatlah-siapa-hakikat-sesungguhnya-dirimu/</guid><description>Ibnul Jauzi rahimahullah berkata :
وإن أردت أن تنظر إلى نفسك فخذ كفا من تراب فإنك منه خلقت وفيه تعود ومنه تخرج
&amp;ldquo;Bila engkau ingin melihat siapakah sejatinya dirimu maka ambilah segenggam tanah. Karena sesungguhnya engkau tercipta darinya, kelak akan kembali kepadanya dan darinya engkau akan dikeluarkan.&amp;rdquo;
At-Tadzkiroh 169
Luqman Al-Hakim pernah berkata kepada putranya,
يا بنيّ، مَن رَحِمَ يُرْحَم، ومَن يصمِت يسلَم، ومَن يفعلِ الخير يَغْنَم، ومَن يَفْعَلِ الشَّرَّ يأثم، ومَن لَم يملك لسانه يندم
&amp;ldquo;Wahai putraku, barang siapa yang menyayangi, maka ia akan disayangi.</description></item><item><title>Allah Akan Mengharamkan Neraka Bagi Yang Menjaga Sholat Sunnah Rowatib</title><link>https://tirinfo.com/allah-akan-mengharamkan-neraka-bagi-yang-menjaga-sholat-sunnah-rowatib/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:45:13 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/allah-akan-mengharamkan-neraka-bagi-yang-menjaga-sholat-sunnah-rowatib/</guid><description>Allah Akan Mengharamkan Neraka Bagi Yang Menjaga Sholat Sunnah Rowatib, Empat raka’at sebelum Zhuhur dan empat raka’at sesudah zhuhur. Hal ini sebagaimana terdapat dalam hadits Ummu Habibah.
Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَنْ حَافَظَ عَلَى أَرْبَعِ رَكَعَاتٍ قَبْلَ الظُّهْرِ وَأَرْبَعٍ بَعْدَهَا حَرُمَ عَلَى النَّارِ
“Barangsiapa merutinkan sholat sunnah empat raka’at sebelum Zhuhur dan empat raka’at sesudah Zhuhur, maka akan diharamkan baginya neraka.”
HR.Abu Daud no. 1269, An Nasa-i no. 1816, dan At Tirmidzi no.</description></item><item><title>Doa Mohon Ampunan Dalam Segala Hal</title><link>https://tirinfo.com/doa-mohon-ampunan-dalam-segala-hal/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:42:38 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-mohon-ampunan-dalam-segala-hal/</guid><description>اَللّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ خَطِيْئَتِيْ وَجَهْلِيْ وَإِسْرَافِيْ فِيْ أَمْرِيْ وَمَا أَنْتَ أَعْلَمُ بِهِ مِنِّيْ اَللّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ جَدِّيْ وَهَزْلِيْ وَخَطَئِيْ وَعَمْدِيْ وَكُلُّ ذَلِكَ عِنْدِيْ اَللّهُمَّ اغْفِرْ لِيْ مَا قَدَّمْتُ وَمَا أَخَّرْتُ وَمَا أَسْرَرْتُ وَمَا أَعْلَنْتُ وَمَا أَنْتَ أَعْلَمُ بِهِ مِنِّيْ أَنْتَ الْمُقَدِّمُ وَأَنْتَ الْمُؤَخِّرُ وَأَنْتَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ
“Ya Allah, ampunilah kesalahanku, kebodohanku, keberlebih-lebihan dalam perkaraku, dan apa yang Engkau lebih mengetahui daripadaku. Ya Allah, ampunilah diriku dalam kesungguhanku, kelalaianku, kesalahanku dan kesengajaanku yang semua itu adalah berasal dari sisiku.</description></item><item><title>Doa Agar Setiap Urusan Berakhir Baik</title><link>https://tirinfo.com/doa-agar-setiap-urusan-berakhir-baik/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:40:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-agar-setiap-urusan-berakhir-baik/</guid><description>اَللَّهُمَّ أَحْسِنْ عَاقِبَتَنَا فِي الْأُمُوْرِ كُلِّهَا وأَجِرْنَا مِنْ خِزْيِ الدُّنْيَا وَعَذَابِ الْآخِرَةِ
ALLAAHUMMA AHSIN AAQIBATANAA FIL UMUURI KULLIHA WA AJIRNAA MIN KHIZYID DUNYAA WA ADZAABIL AAKHIROH
“Ya Allah, jadikan segala urusan kami berakhir dengan baik. Dan lindungi kami dari bencana dunia dan azab Akhirat.”
(HR. Ahmad 4/181)</description></item><item><title>Bersungguh Sungguh Dalam Mengejar Dunia Namun Lalai Dengan Akhirat</title><link>https://tirinfo.com/bersungguh-sungguh-dalam-mengejar-dunia-namun-lalai-dengan-akhirat/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:37:55 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/bersungguh-sungguh-dalam-mengejar-dunia-namun-lalai-dengan-akhirat/</guid><description>Berkata Yahya bin Mu’adz rahimahullah :
&amp;ldquo;Wahai manusia&amp;hellip;
Engkau mencari dunia dalam keadaan engkau bersungguh-sungguh untuk mendapatkannya dan engkau mencari akhirat dalam keadaan seperti orang yang tidak membutuhkannya (malas-malasan).
Padahal dunia sudah mencukupimu walaupun engkau tidak mencarinya. Sedangkan akhirat hanya didapatkan dengan usaha yang sungguh-sungguh dalam mencarinya. Maka pahamilah keadaanmu&amp;rdquo;
Ad-Dunya Zhillun Zail, hal.31</description></item><item><title>Kalimat Yang Jadi Simpanan Di Surga</title><link>https://tirinfo.com/kalimat-yang-jadi-simpanan-di-surga/</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 13:33:48 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kalimat-yang-jadi-simpanan-di-surga/</guid><description>وَعَنْ أَبِي مُوْسَى – رَضِيَ اللهُ عَنْهُ – قَالَ : قَالَ لِي رَسُوْلُ اللهِ – صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ – : (( أَلاَ أدُلُّكَ عَلَى كَنْزٍ مِنْ كُنُوزِ الجَنَّةِ ؟ )) فَقُلْتُ : بَلَى يَا رَسُوْلَ اللهِ قَالَ : (( لاَ حَوْلَ وَلاَ قُوَّةَ إِلاَّ بِاللهِ )) مُتَّفَقٌ عَلَيْهِ
Dari Abu Musa radhiyallahu ‘anhu, ia berkata, Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam menunjukkan kepadaku, “Maukah aku tunjukkan kepadamu salah satu dari simpanan surga?</description></item><item><title>Musik Menghancurkan Kerajaan Islam Spanyol</title><link>https://tirinfo.com/musik-menghancurkan-kerajaan-islam-spanyol/</link><pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:19:22 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/musik-menghancurkan-kerajaan-islam-spanyol/</guid><description>Sebab kehancuran sebuah negeri, para pengamat dan sejarawan hanya berbicara pada permasalah pemimpin yang lemah, ekonomi yang morat-marit, bencana alam dan lainnya.. Padahal ada penyebab yang utama yang menimbulkan penyebab-penyebab di atas, yaitu dosa-dosa yang dilakukan oleh penduduk negeri tersebut. Masyarakatnya adalah orang-orang yang berbuat kemaksiatan, bukan berdakwah dan melakukan perbaikan, mereka malah melupakan agama Allah.
Allah Ta’ala berfirman,
وَمَا كَانَ رَبُّكَ لِيُهْلِكَ الْقُرَىٰ بِظُلْمٍ وَأَهْلُهَا مُصْلِحُونَ
“Dan Tuhanmu sekali-kali tidak akan membinasakan negeri-negeri secara zalim, sedang penduduknya orang-orang yang berbuat kebaikan.</description></item><item><title>Semuanya Dicatat Maka Ucapkanlah Yang Bermanfaat</title><link>https://tirinfo.com/semuanya-dicatat-maka-ucapkanlah-yang-bermanfaat/</link><pubDate>Sat, 20 Nov 2021 15:44:52 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/semuanya-dicatat-maka-ucapkanlah-yang-bermanfaat/</guid><description>مَا يَلْفِظُ مِنْ قَوْلٍ اِلَّا لَدَيْهِ رَقِيْبٌ عَتِيْدٌ
Tidak ada suatu kata yang diucapkannya melainkan ada di sisinya malaikat pengawas yang selalu siap (mencatat). (Qs. Qaaf 18)
Thawus bin Kaisan rahimahullah berkata, ketika menjelaskan ayat di atas
ما من شىء يتكلم به ابن آدم، إلا أحص عليه، حتى أنينه في مرضه
“Tidak ada satu ucapan pun yang diucapkan oleh anak Adam, kecuali pasti akan dicatat, bahkan rintihannya ketika ia sedang sakit.</description></item><item><title>Cara Meneladani Nabi Muhammad</title><link>https://tirinfo.com/cara-meneladani-nabi-muhammad/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 14:22:49 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/cara-meneladani-nabi-muhammad/</guid><description>Asy-Syaikh Abdul Aziz bin Baz رَحِمَهُ اللهُ berkata:
ولا سبيل إلى اتباعه ﷺ على الكمال إلا بدراسة سنته والعناية بها، مع العناية بكتاب الله عز وجل. &amp;ldquo;Tidak mungkin bisa mengikuti beliau shallallahu alaihi was sallam secara sempurna, kecuali dengan mempelajari sunnah beliau dan memiliki perhatian yang besar terhadapnya, di samping juga memiliki perhatian yang besar terhadap kitab Allah Azza wa Jalla.&amp;rdquo;
📚 Majmu&amp;rsquo;ul Fatawa, jilid 7 hlm. 210</description></item><item><title>Bahaya Taswif Menunda Nunda</title><link>https://tirinfo.com/bahaya-taswif-menunda-nunda/</link><pubDate>Tue, 16 Nov 2021 09:32:49 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/bahaya-taswif-menunda-nunda/</guid><description>Allah ta&amp;rsquo;ala mengingatkan,
حتى إذا جاء أحدهم الموت قال رب ارجعون لعلى أعمل صالحا فيما تركت كلا إنها كلمة هو قائلها و من ورائهم برزخ إلى يوم يبعثون
&amp;ldquo;Hingga apabila datang kematian kepada salah seorang dari mereka, dia berkata, “Wahai Tuhanku kembalikanlah aku (ke dunia) agar aku bisa beramal sholih terhadap apa yang telah aku tinggalkan. Sekali kali tidak. Sesungguhnya itu hanyalah ucapan yang dilontarkan oleh mulutnya saja. Dan di hadapan mereka ada dinding sampai hari mereka dibangkitkan.</description></item><item><title>Allah Mencintai Hambanya Yang Bertaubat</title><link>https://tirinfo.com/allah-mencintai-hambanya-yang-bertaubat/</link><pubDate>Sun, 14 Nov 2021 14:09:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/allah-mencintai-hambanya-yang-bertaubat/</guid><description>Ibnu Taimiyah rahimahullah menyatakan,
«الذُّنُوبُ تُنقِصُ الإيمَانَ، فَإذَا تَابَ العَبدُ أحَبَّهُ اللَّهُ، وقَد تَرتَفِعُ دَرَجَتهُ بالتَّوبَةِ».
&amp;ldquo;Dosa-dosa akan mengurangi keimanan. Sehingga apabila seorang hamba bertaubat, Allah pun akan mencintainya. Bahkan terkadang derajatnya akan naik dengan taubat.&amp;rdquo;
Amrodhul Qulub wa Syifauha 85.</description></item><item><title>Nama Surat Dalam Al Qur'an</title><link>https://tirinfo.com/nama-surat-dalam-al-quran/</link><pubDate>Sun, 07 Nov 2021 06:39:14 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/nama-surat-dalam-al-quran/</guid><description>1 Al-fatihah (Pembukaan) الفاتحة
2 Al-baqarah (Sapi Betina) البقرة
3 Ali &amp;lsquo;imran (Keluarga Imran) آل عمران
4 An-nisa (Wanita) النساء
5 Al-ma&amp;rsquo;idah (Jamuan/hidangan Makanan) المائدة
6 Al-an&amp;rsquo;am (Binatang Ternak) الأنعام
7 Al-a&amp;rsquo;raf (Tempat-tempat Tinggi) الأعراف
8 Al-anfal (Rampasan Perang) الأنفال
9 At-tawbah (Pengampunan) التوبة
10 Yunus يونس
11 Hud هود
12 Yusuf يوسف
13 Ar-ra&amp;rsquo;d (Guruh/petir) الرعد
14 Ibrahim ابراهيم
15 Al-hijr (Bukit) الحجر
16 An-nahl (Lebah Madu) النحل
17 Al-isra (Perjalanan Malam) الإسراء</description></item><item><title>Hukum Memajang Foto Makhluk Bernyawa Di Dinding</title><link>https://tirinfo.com/hukum-memajang-foto-makhluk-bernyawa-di-dinding/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 13:50:19 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hukum-memajang-foto-makhluk-bernyawa-di-dinding/</guid><description>Memajang foto makhluk hidup atau makhluk bernyawa (manusia dan hewan) di dinding terlarang hukumnya berdasarkan dalil yang sangat banyak sekali, diantaranya sabda Nabi shalallahu ‘alaihi wa sallam:
إِنَّ الْمَلاَئِكَةَ لاَ تَدْخُلُ بَيْتًا فِيهِ صُورَةٌ
&amp;ldquo;Sesungguhnya para malaikat tidak akan masuk ke dalam rumah yang terdapat gambar di dalamnya&amp;rdquo;. [HR. Bukhari 3224 dan Muslim 2106]
Dalam riwayat yang lain beliau bersabda:
إِنَّ مِنْ أَشَدِّ النَّاسِ عَذَابًا يَوْمَ الْقِيَامَةِ الَّذِينَ يُشَبِّهُونَ بِخَلْقِ اللَّهِ
&amp;ldquo;Sesungguhnya manusia yang paling berat siksaannya pada hari kiamat adalah mereka yang menyerupakan makhluk Allah&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Ketika Terkena Musibah Akan Tampak Hakikat Asli Seseorang</title><link>https://tirinfo.com/ketika-terkena-musibah-akan-tampak-hakikat-asli-seseorang/</link><pubDate>Sat, 06 Nov 2021 12:37:54 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketika-terkena-musibah-akan-tampak-hakikat-asli-seseorang/</guid><description>Hasan Al-Bashri rahimahullah mengatakan :
إِنَّكَ لَتَعْرِفُ النَّاسَ مَا كَانُوا فِي عَافِيَةٍ فَإِذَا نَزَلَ بَلَاءٌ صَارَ النَّاسُ إِلَى حَقَائِقِهِمْ صَارَ الْمُؤْمِنُ إِلَى إِيمَانِهِ وَالْمُنَافِقُ إِلَى نِفَاقِهِ
“Sungguh, engkau mengetahui kebaikan orang-orang ketika mereka dalam keadaan selamat. Ketika terjadi bencana, orang akan tampak sifat-sifat aslinya. Orang yang beriman akan tampak keimanannya, sedangkan orang munafik akan tampak pula kemunafikannya.”
Az-Zuhd karya Imam Ahmad, 1/233, no. 1660</description></item><item><title>Nasehat Bagi Yang Jarang Tersenyum Dan Suka Cemberut</title><link>https://tirinfo.com/nasehat-bagi-yang-jarang-tersenyum-dan-suka-cemberut/</link><pubDate>Wed, 06 Oct 2021 13:32:03 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/nasehat-bagi-yang-jarang-tersenyum-dan-suka-cemberut/</guid><description>Adz-Dzahabi rahimahullah mengatakan,
أعـلى المـقامات مـن كـان بكّـاءً بـالليل بـسّاماً بالنـهار ، ينبغـﮯ لمـن كـان عـبوساً مـنقبضاً أن يتبـسّم، ويحـسّن خلُقــہ &amp;ldquo;Kedudukan yang tertinggi adalah seseorang yang pada malam harinya banyak menangis (mengingat Allah) dan siangnya banyak tersenyum (bermuka ceria kepada sesama). Hendaknya seseorang yang banyak cemberut dan murung, agar tersenyum dan memperbaiki akhlaknya.&amp;rdquo;
Siyar A&amp;rsquo;lamin Nubala&amp;rsquo; 10/141</description></item><item><title>Menjaga Ucapan Terhadap Sesama Muslim</title><link>https://tirinfo.com/menjaga-ucapan-terhadap-sesama-muslim/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 14:19:03 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/menjaga-ucapan-terhadap-sesama-muslim/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al-Utsaimin rahimahullah berkata:
لا تحتقر أخاك المسلم: لا في خِلْقته ولا في ثيابه ولا في كلامه ولا في خُلقه ولا غير ذلك.
&amp;ldquo;Jangan menghina saudaramu sesama muslim; jangan pada fisiknya, pakaiannya, caranya berbicara, akhlaknya, dan yang lainnya.&amp;rdquo;
Syarh Riyadhush Shalihin, jilid 6 hlm. 260</description></item><item><title>Menjaga Diri Dari Api Neraka</title><link>https://tirinfo.com/menjaga-diri-dari-api-neraka/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 13:10:23 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/menjaga-diri-dari-api-neraka/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
فَاتَّقُوا النَّارَ وَلَوْ بِشِقِّ تَمْرَةٍ فَمَنْ لَمْ يَجِدْ فَبِكَلِمَةٍ طَيِّبَةٍ
“Jagalah diri kalian dari neraka meskipun hanya dengan sedekah setengah biji kurma. Barangsiapa yang tak mendapatkannya, maka ucapkanlah perkataan yang baik.”
(HR. Bukhari no. 1413, 3595 dan Muslim no. 1016)</description></item><item><title>Berprasangka Baik Terhadap Sesama Mukmin</title><link>https://tirinfo.com/berprasangka-baik-terhadap-sesama-mukmin/</link><pubDate>Tue, 28 Sep 2021 13:21:03 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/berprasangka-baik-terhadap-sesama-mukmin/</guid><description>Allah Ta’ala berfirman,
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا اجْتَنِبُوا كَثِيرًا مِّنَ الظَّنِّ إِنَّ بَعْضَ الظَّنِّ إِثْمٌ ۖ وَلَا تَجَسَّسُوا
“Hai orang-orang yang beriman, jauhilah kebanyakan berprasangka, karena sesungguhnya sebagian tindakan berprasangka adalah dosa dan janganlah kamu mencari-cari kesalahan orang lain” (Al-Hujurat : 12)
Amirul Mukminin Umar bin Khaththab radhiyallahu ‘anhu berkata,
(( ولا تظنَّنَّ بكلمة خرجت من أخيك المؤمن إلاَّ خيراً، وأنت تجد لها في الخير مَحملاً ))
“Janganlah engkau berprasangka terhadap perkataan yang keluar dari saudaramu yang mukmin kecuali dengan persangkaan yang baik.</description></item><item><title>Doa Ketika Mengalami Kesusahan</title><link>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesusahan/</link><pubDate>Mon, 27 Sep 2021 12:53:02 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-ketika-mengalami-kesusahan/</guid><description>Apabila Nabi shallallahu alaihi wa sallam tertimpa kesusahan, beliau berdoa :
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ الْعَظِيمُ الْحَلِيمُ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ الْعَرْشِ الْعَظِيمِ، لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ رَبُّ السَّمَوَاتِ وَرَبُّ الْأَرْضِ وَرَبُّ الْعَرْشِ الْكَرِيمِ
“Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah Yang Mahaagung lagi Mahasantun. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali Allah semata, Rabb ‘Arsy yang agung. Tidak ada ilah (sembahan) yang haq (benar) kecuali hanya Allah semata, Rabb langit-langit dan bumi serta Rabb ‘Arsy yang mulia.</description></item><item><title>Orang Yang Ikhlas</title><link>https://tirinfo.com/orang-yang-ikhlas/</link><pubDate>Wed, 22 Sep 2021 13:37:48 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/orang-yang-ikhlas/</guid><description>Ibnul Qoyim rohimahullah mengatakan:
المخلص من يكتم حسناته كما يكتم سيئاته.
&amp;ldquo;Orang ikhlas adalah siapa saja yang menyembunyikan kebaikan kebaikannya, sebagaimana ia menyembunyikan segala keburukannya&amp;rdquo;.
Dinukil dari Jawahir Al-Mukhtar hal 25</description></item><item><title>Agar Diampuni Dosa Dosa Kita Sebelum Tidur</title><link>https://tirinfo.com/agar-diampuni-dosa-dosa-kita-sebelum-tidur/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 15:04:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/agar-diampuni-dosa-dosa-kita-sebelum-tidur/</guid><description>Nabi shalallahu alaihi wasallam bersabda :
“Barangsiapa yang membaca ketika ia menuju tempat tidurnya :
لاَ إِلَهَ إِلاَّ اللهُ وَحْدَهُ لاَ شَرِيْكَ لَهَ، لَهُ الْمُلْكُ وَلَهُ الْحَمْدُ، وَهُوَ عَلَى كُلِّ شَيْءٍ قَدِيْرٌ، لاَ حَوْلَ وَلاَ قُوَّةَ إِلاَّ بِاللهِ، سُبْحَانَ اللهِ وَالْحَمْدُ للهِ وَلاَ إِلَهَ إلاَّ اللهُ وَاللهُ أَكْبَرُ
“Tidak ada Illah yang berhak disembah selain Allah, tidak ada sekutu bagi-Nya. Milik-Nya lah segala kerajaan dan pujian. Dia Maha Kuasa atas segala sesuatu.</description></item><item><title>Memohon Surga Firdaus Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/memohon-surga-firdaus-kepada-allah/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 15:02:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/memohon-surga-firdaus-kepada-allah/</guid><description>Rasulullah shallallaahu ‘alaihi wa sallam bersabda,⁣⁣
⁣⁣
فَإِذَا سَأَلْتُمُ اللَّهَ فَاسْأَلُوهُ الْفِرْدَوْسَ، فَإِنَّهُ أَوْسَطُ الْجَنَّةِ، وَأَعْلَى الْجَنَّةِ
“Apabila kalian memohon kepada Allah, maka mohonlah surga Firdaus, karena ia adalah surga yang terletak paling tengah dan paling tinggi”⁣⁣
[HR al-Bukhari: 2790]⁣⁣</description></item><item><title>Iman Kepada Takdir Mendatangkan Manisnya Iman</title><link>https://tirinfo.com/iman-kepada-takdir-mendatangkan-manisnya-iman/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:59:28 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/iman-kepada-takdir-mendatangkan-manisnya-iman/</guid><description>Ubaadah bin Shaamit radhiyallahu anhu berkata :
يا بني إنك لن تجد طعم الايمان حتى تعلم ان ما اصابك لم يكن ليخطئك وما اخطاك لم يكن ليصيبك.
&amp;ldquo;Wahai anakku, sesungguhnya engkau tidak akan merasakan manisnya iman sampai engkau mengetahui kalau segala apa yang Allah tetapkan akan menimpamu itu, tidak akan meleset darimu. Dan segala apa yang Allah takdirkan meleset darimu itu, tidak akan menimpamu.&amp;rdquo;
(HR. Abu Dawud dan Tirmidzi)</description></item><item><title>Amal Sholeh Yang Tersembunyi</title><link>https://tirinfo.com/amal-sholeh-yang-tersembunyi/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:57:03 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amal-sholeh-yang-tersembunyi/</guid><description>Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda :⁣⁣⁣
⁣⁣⁣
مَنِ اسْتَطَاعَ مِنْكُمْ أَنْ يَكُوْنَ لَهُ خَبْءٌ مِنْ عَمَلٍ صَالِحٍ فَلْيَفْعَلْ⁣⁣⁣
“Barang siapa diantara kalian yang mampu untuk memiliki amal sholeh yang tersembunyikan maka lakukanlah !”
(Dishahihkan oleh Al-Albani dalam As-Shahihah no 2313)⁣⁣⁣</description></item><item><title>Doa Meminta Perlindungan Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-kepada-allah/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:54:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-meminta-perlindungan-kepada-allah/</guid><description>Doa Berlindung dari Sifat Malas, Pikun, Dosa, Hutang, Fitnah Dan Azab Kubur, Fitnah Dan Azab Neraka, Fitnah Kekayaan Dan Kemiskinan Dan Fitnah Dajjal.
اَللَّهُمَّ إِنِّيْ أَعُوْذُ بِكَ مِنَ الْكَسَلِ وَالْهَرَمِ، وَالْمَأْثَمِ وَالْمَغْرَمِ، وَمِنْ فِتْنَةِ الْقَبْرِ وَعَذَابِ الْقَبْرِ، وَمِنْ فِتْنَةِ النَّارِ وَعَذَابِ النَّارِ، وَمِنْ شَرِّ فِتْنَةِ الْغِنَى، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ فِتْنَةِ الْفَقْرِ، وَأَعُوْذُ بِكَ مِنْ فِتْنَةِ الْمَسِيْحِ الدَّجَّالِ
Allaahumma innii a&amp;rsquo;uudzu bika minal kasali wal haromi, wal ma&amp;rsquo;tsami wal maghromi, wa min fitnatil qobri wa &amp;lsquo;adzaabil qobri, wa min fitnatin-naari wa &amp;lsquo;adzaabin-naari, wa min syarri fitnatil ghinaa, wa a&amp;rsquo;uudzu bika min fitnatil faqri, wa a&amp;rsquo;uudzu bika min fitnatil masiihid-dajjaal.</description></item><item><title>Hati Yang Bersih Tidak Akan Jemu Membaca Al Qur'an</title><link>https://tirinfo.com/hati-yang-bersih-tidak-akan-jemu-membaca-al-quran/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:41:50 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hati-yang-bersih-tidak-akan-jemu-membaca-al-quran/</guid><description>Utsman bin Affan radhiyallahu anhu berkata,
لَوْ طَهَرَتْ قُلُوْبُنَا، مَا شَبِعَتْ مِنْ كَلَامْ اللّٰهِ
“Sekiranya hati kita ini bersih, tidaklah ia akan jemu membaca Al-Qur&amp;rsquo;an (kalamullah)”
Ighasat Al-Lahfan min Mashayid Asy-Syayathin: 1/64</description></item><item><title>Jangan Merasa Berputus Asa Dari Rahmat Allah</title><link>https://tirinfo.com/jangan-merasa-berputus-asa-dari-rahmat-allah/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:39:16 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jangan-merasa-berputus-asa-dari-rahmat-allah/</guid><description>Ibnul Jauzi rahimahullah berkata :
ﻓﺈﻳﺎﻙ ﺇﻳﺎﻙ ﺃﻥ ﺗﺴﺘﻄﻴﻞ ﺯﻣﺎﻥ ﺍﻟﺒﻼﺀ ، ﻭﺗﻀﺠﺮ ﻣﻦ ﻛﺜﺮﺓ ﺍﻟﺪﻋﺎﺀ ؛ ﻓﺈﻧﻚ ﻣﺒﺘﻠﻰ ﺑﺎﻟﺒﻼﺀ ، ﻣﺘﻌﺒﺪ ﺑﺎﻟﺼﺒﺮ ﻭﺍﻟﺪﻋﺎﺀ ، ﻭﻻ ﺗﻴﺄﺱ ﻣﻦ ﺭﻭﺡ ﺍﻟﻠﻪ ، ﻭﺇﻥ ﻃﺎﻝ ﺍﻟﺒﻼﺀ
Maka waspadalah engkau dari sikap menganggap panjang masa ujian yang menimpa dan mengeluh karena telah banyak berdoa. Karena engkau sedang diuji dengan cobaan, beribadah dengan kesabaran dan doa. Maka janganlah merasa berputus asa dari rahmat Allah, meskipun cobaan itu terasa panjang.</description></item><item><title>Di antara Keutamaan Istighfar</title><link>https://tirinfo.com/di-antara-keutamaan-istighfar/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:35:31 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/di-antara-keutamaan-istighfar/</guid><description>Ibnu Katsir rahimahullah berkata:
من اتصف بصفة الاستغفار، يسر الله عليه رزقه، وسهل عليه أمره، وحفظ عليه شأنه وقوته.
&amp;ldquo;Barangsiapa memiliki sifat sering beristighfar, maka Allah akan menggampangkan rezekinya, memudahkan urusannya, dan menjaga keadaan dan kekuatannya.&amp;rdquo;
Tafsir Surat Huud ayat ke-52</description></item><item><title>Teman Yang Baik</title><link>https://tirinfo.com/teman-yang-baik/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:20:09 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/teman-yang-baik/</guid><description>Imam Syafi&amp;rsquo;i rahimahullah berkata :
إذا كان لك صديق يعينك على الطاعة فشد يديك به، فإن اتخاذ الصديق صعب ومفارقته سهل.
&amp;ldquo;Apabila engkau memiliki teman yang membantumu dalam melakukan ketaatan maka peganglah dia erat-erat dengan kedua tanganmu. Karena sungguh mencari teman itu sangatlah sulit. Namun berpisah dengannya sangatlah mudah.&amp;rdquo;
Hilyatul Aulia 4/101</description></item><item><title>Kagum Dengan Amalnya</title><link>https://tirinfo.com/kagum-dengan-amalnya/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:17:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kagum-dengan-amalnya/</guid><description>Al Imam Masruq rahimahullah berkata:
كَفَى بِالْمَرْءِ عِلْمًا أَنْ يَخْشَى اللَّهَ , وَكَفَى بِالْمَرْءِ جَهْلًا أَنْ يُعْجَبَ بِعَمَلِهِ.
&amp;ldquo;Cukup bagi seseorang sebagai ilmu saat dia takut kepada Allah dan cukup bagi seseorang sebagai kejahilan saat dia kagum dengan amalnya.&amp;rdquo;
[Thabaqat Ibni Sa&amp;rsquo;d 6/80]</description></item><item><title>Basmalah Sebelum Makan Dan Minum Serta Membaca Hamdalah Setelahnya</title><link>https://tirinfo.com/basmalah-sebelum-makan-dan-minum-serta-membaca-hamdalah-setelahnya/</link><pubDate>Tue, 21 Sep 2021 14:13:02 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/basmalah-sebelum-makan-dan-minum-serta-membaca-hamdalah-setelahnya/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
للتسمية في أول الطعام والشراب وحمدالله في آخره تأثير عجيب في نفعه واستمرائه ودفع مضرته &amp;ldquo;Membaca basmalah sebelum makan dan minum serta membaca hamdalah setelahnya memiliki pengaruh yang menakjubkan dalam hal manfaat (pada makanan &amp;amp; minuman tersebut), merasakan kelezatannya, dan mencegah mudaratnya.&amp;rdquo;
Zadul Ma&amp;rsquo;ad 2/213 dan Ath Thibbun Nabawi 1/173</description></item><item><title>Besarnya Dosa Riba</title><link>https://tirinfo.com/besarnya-dosa-riba/</link><pubDate>Mon, 13 Sep 2021 13:21:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/besarnya-dosa-riba/</guid><description>Al-Imam Malik rahimahullah berkata,
إنى تصفحت كتاب الله وسنة نبيه فلم أر شيئا أشر من الربا، لأن الله أذن فيه بالحرب
Sungguh, aku telah membolak-balik (mempelajari) Kitabullah dan Sunnah Nabi-Nya. Aku tidak melihat suatu dosa yang lebih jelek daripada riba. Sebab, Allah telah mengumumkan peperangan terhadapnya.
[Sumber: Tafsir al-Qurthubi, jilid 4, hlm. 405]</description></item><item><title>Sabar Diatas Sunnah Nabi</title><link>https://tirinfo.com/sabar-diatas-sunnah-nabi/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:13:01 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sabar-diatas-sunnah-nabi/</guid><description>Imam Al-Bukhari rahimahullah berkata,
أفضلُ المُسلِمِينَ رجلٌ أحْيَا سُنَّةً مِن سُنَنِ الرَّسُولِ - ﷺ - قَد أُمِيتَت،
فاصْبِرُوا يَا أصحابَ السُّنَنِ رَحِمَكُمُ اللهُ فإِنَّكُم أقلُّ النَّاسِ Muslim yang paling utama adalah seseorang yang menghidupkan Sunnah (ajaran) Nabi yang telah mati. Oleh sebab itu, bersabarlah wahai para pengikut Sunnah (ajaran) Nabi, semoga Allah merahmati kalian. Sebab, kalian adalah golongan minoritas.
(Al-Jami&amp;rsquo; Li Akhlaq Ar-Rawi Wa Adab As-Sami&amp;rsquo; 1/112)</description></item><item><title>Dua Perkara Sumber Segala Fitnah</title><link>https://tirinfo.com/dua-perkara-sumber-segala-fitnah/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 15:00:21 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dua-perkara-sumber-segala-fitnah/</guid><description>Al-Imam Ibnul Qayyim rahimahullah berkata,
وأصل كل فتنة إنما هو من تقديم الرأي على الشرع، والهوى على العقل
&amp;ldquo;Sumber segala fitnah (keburukan) adalah:
(1) mendahulukan akal pikiran daripada syariat,
(2) mendahulukan hawa nafsu daripada akal sehat.
فالأول:أصل فتنة الشبهة، والثاني: أصل فتنة الشهوة.
Adapun yang pertama adalah sumber fitnah syubhat (kerancuan berpikir dalam agama) dan yang kedua adalah sumber fitnah syahwat.
ففتنة الشبهات تدفع باليقين، وفتنة الشهوات تدفع بالصبر، ولذلك جعل سبحانه إمامة الدين منوطة بهذين الأمرين،
Fitnah syubhat bisa ditepis dengan keyakinan (ilmu), sedangkan fitnah syahwat bisa ditepis dengan kesabaran.</description></item><item><title>Ukuran Berlebihan Dalam Menggunakan Harta</title><link>https://tirinfo.com/ukuran-berlebihan-dalam-menggunakan-harta/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 13:04:40 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ukuran-berlebihan-dalam-menggunakan-harta/</guid><description>Mujahid bin Jabr rahimahullah berkata,
‏لو أنفقت مثل أبي قبيس ذهبا في طاعة الله لم يكن إسرافا، ولو أنفقت صاعا في معصية الله كان إسرافا.
&amp;ldquo;Seandainya engkau membelanjakan emas seberat Abu Qubais (sebuah gunung di Makkah) dalam ketaatan kepada Allah, hal itu bukan berlebihan. Namun, seandainya engkau membelanjakan satu sha&amp;rsquo; (sekitar 3 kg) untuk maksiat kepada Allah, hal itu merupakan perbuatan berlebihan.&amp;rdquo;
Tafsir ath-Thabary, jilid 17 hlm. 498</description></item><item><title>Agar Tetap Diteguhkan Hati Dalam Islam</title><link>https://tirinfo.com/agar-tetap-diteguhkan-hati-dalam-islam/</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 10:42:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/agar-tetap-diteguhkan-hati-dalam-islam/</guid><description>Ummu Salamah radhiyallahu ‘anha mengatakan bahwa doa yang paling sering dibaca oleh Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam adalah doa,
« يَا مُقَلِّبَ الْقُلُوبِ ثَبِّتْ قَلْبِى عَلَى دِينِكَ »
“Yaa muqollibal qulub tsabbit qolbi ‘ala diinik”
artinya ‘Wahai Zat yang membolak-balikkan hati teguhkanlah hatiku di atas agama-Mu’
(HR. Tirmidzi, Ahmad, Hakim, dishahihkan oleh Adz Dzahabi, lihat pula Shohihul Jami’)</description></item><item><title>Perbedaan Kita Dan Para Sahabat Dalam Melihat Dosa</title><link>https://tirinfo.com/perbedaan-kita-dan-para-sahabat-dalam-melihat-dosa/</link><pubDate>Fri, 10 Sep 2021 14:32:46 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbedaan-kita-dan-para-sahabat-dalam-melihat-dosa/</guid><description>Anas bin Malik radhiyallahu anhu berkata :
إِنَّكُمْ لَتَعْمَلُونَ أَعْمَالاً هِىَ أَدَقُّ فِى أَعْيُنِكُمْ مِنَ الشَّعَرِ ، إِنْ كُنَّا نَعُدُّهَا عَلَى عَهْدِ النَّبِىِّ – صلى الله عليه وسلم – الْمُوبِقَاتِ
“Sesungguhnya kalian mengerjakan amalan (dosa) di hadapan mata kalian tipis seperti rambut, namun kami (para sahabat) yang hidup di masa Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam menganggap dosa semacam itu seperti dosa besar.”.
HR. Bukhori 6492</description></item><item><title>Hanya Sekedar Bakat Tidaklah Bermanfaat</title><link>https://tirinfo.com/hanya-sekedar-bakat-tidaklah-bermanfaat/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 14:09:40 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hanya-sekedar-bakat-tidaklah-bermanfaat/</guid><description>Asy-Syafi&amp;rsquo;i rahimahullah berkata,
مَنْ تَعَلَّمَ القُرْآنَ عَضُمَتْ قِيْمَتُهُ، وَمَنْ تَكَلَّمَ فِي الفِقْهِ نَمَا قَدَرُهُ، وَمَنْ كَتَبَ الحَدِيْثَ قَوِيَتْ حُجَّتُهُ، وَمَنْ نَظَرَ فِي اللُّغَةِ رَقَّ طَبْعُهُ، وَمَنْ نَظَرَ فِي الحِسَابِ جَزَلَ رَأْيُهُ، وَمَنْ لَمْ يَصُنْ نَفْسُهُ لَمْ يَنْفَعْهُ عِتَمُهُ
“Barangsiapa yang mempelajari Al-Qur&amp;rsquo;an mulialah kedudukannya, barangsiapa berkata dengan ilmu fiqih tergugahlah semangatnya, barangsiapa tekun menulis hadits kuatlah hujjahnya, barangsiapa mendalami bahasa Arab menjadi lembutlah perangainya, barangsiapa mempelajari ilmu berhitung sistematis pikirannya, dan siapapun orang yang tidak berusaha membangkitkan dirinya untuk belajar maka tidak bermanfaat bakatnya”</description></item><item><title>Sunnahnya Waktu Waktu Mengangkat Tangan</title><link>https://tirinfo.com/sunnahnya-waktu-waktu-mengangkat-tangan/</link><pubDate>Thu, 09 Sep 2021 13:59:56 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sunnahnya-waktu-waktu-mengangkat-tangan/</guid><description>Waktu-waktu mengangkat tangan di dalam sholat biasa dilakukan oleh Rasulullah shallallahu &amp;lsquo;alaihi wa sallam di beberapa tempat
Dari ‘Abdullah bin ‘Umar radhiyallahu &amp;lsquo;anhu, ia berkata
أَنَّ رَسُولَ اللَّهِ صَلَّى اللهُ عَلَيْهِ وَسَلَّمَ كَانَ يَرْفَعُ يَدَيْهِ حَذْوَ مَنْكِبَيْهِ إِذَا افْتَتَحَ الصَّلَاةَ وَإِذَا كَبَّرَ لِلرُّكُوعِ وَإِذَا رَفَعَ رَأْسَهُ مِنْ الرُّكُوعِ رَفَعَهُمَا كَذَلِكَ أَيْضًا وَقَالَ سَمِعَ اللَّهُ لِمَنْ حَمِدَهُ رَبَّنَا وَلَكَ الْحَمْدُ وَكَانَ لَا يَفْعَلُ ذَلِكَ فِي السُّجُودِ
Sesungguhnya RASULULLAH SHALLALLAHU ‘alaihi wa sallam BIASA MENGANGKAT KEDUA TANGANNYA DALAM sholat sejajar dengan kedua pundaknya APABILA MEMULAI sholat, setelah BERTAKBIR UNTUK RUKU`, dan apabila MENGANGKAT KEPALANYA DARI RUKU’ beliau juga mengangkat kedua tangannya</description></item><item><title>Manisnya Pahala Bisa Melupakan Pahitnya Musibah</title><link>https://tirinfo.com/manisnya-pahala-bisa-melupakan-pahitnya-musibah/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:58:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/manisnya-pahala-bisa-melupakan-pahitnya-musibah/</guid><description>Dan disebutkan bahwasanya Raabi&amp;rsquo;ah Al-&amp;lsquo;Adawiyyah pernah mengalami musibah di jarinya sampai tidak bisa digerakkan sedikitpun. Lalu dikatakan kepadanya tentang itu. Lalu dia menjawab :
إن حلاوة أجرها أنستني مرارة صبرها
&amp;ldquo;Sesungguhnya manisnya pahala membuat aku melupakan pahitnya kesabaran.&amp;rdquo;
( Syarhul Mumti&amp;rsquo; 5/396 )</description></item><item><title>Jangan Letakkan Dunia Di Dalam Hatimu</title><link>https://tirinfo.com/jangan-letakkan-dunia-di-dalam-hatimu/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:48:46 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jangan-letakkan-dunia-di-dalam-hatimu/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih Al-Utsaimin rahimahullah
‏خذ من ⁧ الدنيا ⁩ ما يحل لك،ولا تنس نصيبك منها ولكن اجعلها في يدك ولا تجعلها في قلبك وهذا هو المهم.
Ambillah dari dunia apa yang halal bagimu, dan janganlah engkau melupakan bagianmu darinya.
Akan tetapi letakkanlah dunia di tanganmu dan janganlah engkau meletakkannya di dalam hatimu, dan inilah yang penting.
Syarh Riyadh Ash-Shalihin 3/369</description></item><item><title>Utamakan Akhirat Maka Dunia Akan Mengikuti</title><link>https://tirinfo.com/utamakan-akhirat-maka-dunia-akan-mengikuti/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 13:47:06 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/utamakan-akhirat-maka-dunia-akan-mengikuti/</guid><description>Abu Bakr ath-Thurthusyi rahimahullah berkata:⁣
⁣
إذا عرض لك أمر الدنيا وأمر الآخرة، فبادر بأمر الآخرة، يحصل لك أمر الدنيا والآخرة⁣.
&amp;ldquo;Jika dihadapkan kepadamu urusan dunia dan urusan akhirat, bersegeralah mendahulukan urusan akhirat, niscaya engkau akan mendapatkan dunia dan akhirat.&amp;ldquo;⁣
⁣
[Sumber: Siyar A&amp;rsquo;lamin Nubala&amp;rsquo;, jili 19, hlm. 491]⁣</description></item><item><title>Larangan Mengacungkan Senjata Kepada Kaum Muslimin</title><link>https://tirinfo.com/larangan-mengacungkan-senjata-kepada-kaum-muslimin/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 12:03:42 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/larangan-mengacungkan-senjata-kepada-kaum-muslimin/</guid><description>Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu, Rasulullah ﷺ bersabda,
مَنْ حَمَلَ عَلَيْنَا السِّلَاحَ فَلَيْسَ مِنَّا
MAN HAMALA ‘ALAINAS-SILAAH FALAISA MINNAA
Barangsiapa mengacungkan senjata (mengancam) kepada kami (kaum Muslimin), maka ia bukan termasuk golongan kami.&amp;quot;
(HR. Bukhari &amp;amp; Muslim)
Faidah hadits
Imam An-Nawawi rahimahullah mengatakan:
&amp;ldquo;Maknanya menurut para ulama adalah ia bukan termasuk orang yang mendapatkan petunjuk dengan petunjuk kami, serta (bukan termasuk orang yang) mengikuti ilmu, amal, dan baiknya jalan kami&amp;rdquo; (Syarh Shahih Muslim, 1/109).</description></item><item><title>Bersegera Dalam Melakukan Amal Shalih</title><link>https://tirinfo.com/bersegera-dalam-melakukan-amal-shalih/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:55:54 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/bersegera-dalam-melakukan-amal-shalih/</guid><description>Sufyan ibn Sa&amp;rsquo;id ats-Tsaury rahimahullah berkata:
‏إذا هممت بصدقة أو ببر أو بعمل صالح، فعجل مضيه من ساعته، من قبل أن يحول بينك وبينه الشيطان.
&amp;ldquo;Jika engkau hendak bershadaqah, atau melakukan kebaikan, atau beramal shalih; maka bersegeralah laksanakan di saat itu juga; sebelum syaitan menjadi penghalang antara dirimu dan dia.&amp;rdquo;
[Sumber: Hilyatul-Auliyaa&amp;rsquo;, jilid 7, hlm. 62]</description></item><item><title>Orang Yang Menghamburkan Harta</title><link>https://tirinfo.com/orang-yang-menghamburkan-harta/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:27:19 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/orang-yang-menghamburkan-harta/</guid><description>Mujahid ibn Jabr rahimahullah berkata:
لو أنفق إنسان ماله كلّه في الحقّ لم يكن مبذّرا، ولو أنفق مدّا في غير حقّ كان مبذّرا.
&amp;ldquo;Seandainya seseorang membelanjakan hartanya semuanya di (jalan) kebenaran (maka) tidaklah termasuk orang yang menghamburkan harta, dan seandainya ia membelanjakan hartanya&amp;ndash;(walaupun) sebanyak dua genggam (satu mud)&amp;ndash;pada selain (jalan) kebenaran (maka) ia (termasuk) orang yang menghamburkan harta.&amp;rdquo;
[Sumber: Tafsir Ibnu Katsir, jilid 3, hlm. 39]</description></item><item><title>Pilihan Berat Tetapi Lebih Selamat Di Akhirat</title><link>https://tirinfo.com/pilihan-berat-tetapi-lebih-selamat-di-akhirat/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:23:47 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pilihan-berat-tetapi-lebih-selamat-di-akhirat/</guid><description>Yahya bin Ma&amp;rsquo;in rahimahullah berkata :
لأن يكونوا خُصمائي أهل البدع , يـوم القيـامة ، خـير مـن أن يكـون, خَـصـمي رســول الله- صلى ا لله عليه وسلم-، بتَـركي الذبَّ عَـن سُـنّته
&amp;ldquo;Seandainya mereka semua (ahli bid&amp;rsquo;ah) menjadi lawan perselisihanku pada hari kiamat nanti, maka itu lebih baik bagiku, daripada lawanku adalah Rasulullah -shalallahu alaihi wasallam- disebabkan karena aku tidak mau membela sunnahnya.&amp;rdquo;
Al-Ilmu asy-Syamikh 388</description></item><item><title>Saat Terlalu Cinta Dengan Dunia</title><link>https://tirinfo.com/saat-terlalu-cinta-dengan-dunia/</link><pubDate>Wed, 08 Sep 2021 10:20:56 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/saat-terlalu-cinta-dengan-dunia/</guid><description>Asy-Syaikh Ubaid bin Abdillah al-Jabiri hafizhahullah mengatakan :
ليعلم كل مسلم ومسلمة أن الدنيا إذا تملكت القلب أفسدت على المرء دينه، فتجعله يقطع ما أمر الله به أن يوصل، ويبخل بما أوجب الله عليه من حقه وحق عباده، أما إذا كانت في يده ولم تدخل قلبه؛ فإنّها بإذن الله تذلل وتسخر لما يحبه الله عز وجل “Setiap muslim dan muslimah harus menyadari bahwa ketika dunia menguasai hati seseorang, niscaya ia akan merusak agama orang tersebut, hingga akhirnya ia memutus (hubungan) yang diperintahkan Allah agar disambung; ia bakhil untuk mengeluarkan hak Allah dan hak hamba-hamba-Nya yang telah Dia wajibkan.</description></item><item><title>Membersihkan Hati Lebih Utama Dari Pada Memperbanyak Ibadah Zahir</title><link>https://tirinfo.com/membersihkan-hati-lebih-utama-dari-pada-memperbanyak-ibadah-zahir/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:36:30 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/membersihkan-hati-lebih-utama-dari-pada-memperbanyak-ibadah-zahir/</guid><description>Imam Ibnu Rajab rahimahullah pernah berpesan :
وكذلك الإشتغال بتطهير القلوب أفضل من الإستكثار من الصوم والصلاة مع غش القلوب
&amp;ldquo;Dan demikianlah menyibukkan diri dengan membersihkan hati itu lebih utama daripada memperbanyak (ibadah zahir) puasa &amp;amp; sholat jika dibarengi hati yang menipu&amp;rdquo;
(Lathaiful Ma&amp;rsquo;aarif, hal. 427)</description></item><item><title>Doa Adalah Senjatanya Seorang Mukmin</title><link>https://tirinfo.com/doa-adalah-senjatanya-seorang-mukmin/</link><pubDate>Tue, 07 Sep 2021 12:21:28 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-adalah-senjatanya-seorang-mukmin/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
والدّعاء من أنفع الأدوية، وهو عدو البلاء، يدافعه ويعالجه، ويمنع نزوله، ويرفعه أو يخففه إذا نزل، وهو سلاح المؤمن
&amp;ldquo;Apakah anda merasa lemah, padahal anda mempunyai do&amp;rsquo;a. Do&amp;rsquo;a adalah obat yang paling bermanfaat dan merupakan lawannya musibah. Do&amp;rsquo;a tersebut akan menangkal, menyembuhkan dan juga akan mencegah turunnya musibah. Apabila musibah telah menimpa seseorang, maka doa bisa menghilangkan dan meringankannya. Ingat, do&amp;rsquo;a adalah senjatanya seorang mukmin.&amp;rdquo;</description></item><item><title>Salah Satu Sifat Wanita Yang Sulit Masuk Syurga Adalah Enggan Taat Pada Suami</title><link>https://tirinfo.com/salah-satu-sifat-wanita-yang-sulit-masuk-syurga-adalah-enggan-taat-pada-suami/</link><pubDate>Mon, 06 Sep 2021 13:09:16 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/salah-satu-sifat-wanita-yang-sulit-masuk-syurga-adalah-enggan-taat-pada-suami/</guid><description>Al-Hushain bin Mihshan menceritakan bahwa bibinya pernah datang ke tempat Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam karena satu keperluan. Seselesainya dari keperluan tersebut, Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bertanya kepadanya,
أَذَاتُ زَوْجٍ أَنْتِ؟ قَالَتْ: نَعَمْ. قَالَ: كَيْفَ أَنْتِ لَهُ؟ قَالَتْ: مَا آلُوْهُ إِلاَّ مَا عَجَزْتُ عَنْهُ. قَالَ: فَانْظُرِيْ أينَ أَنْتِ مِنْهُ، فَإنَّمَا هُوَ جَنَّتُكِ وَنَارُكِ
“Apakah engkau sudah bersuami?” Bibi Al-Hushain menjawab, “Sudah.” “Bagaimana (sikap) engkau terhadap suamimu?”, tanya Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam lagi.</description></item><item><title>Membuang Sampah Di Jalan Merupakan Suatu Dosa</title><link>https://tirinfo.com/membuang-sampah-di-jalan-merupakan-suatu-dosa/</link><pubDate>Sun, 05 Sep 2021 14:47:17 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/membuang-sampah-di-jalan-merupakan-suatu-dosa/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Sholih Al Utsaimin rahimahullah berkata :
وإذا كانت إماطة الأذى عن الطريق صدقة
فإن إلقاء الأذى في الطريق سيئة
&amp;ldquo;Jika menyingkirkan gangguan dari jalan termasuk shodaqoh maka sesungguhnya membuang sampah/hal yang mengganggu dijalan merupakan suatu keburukkan/dosa&amp;rdquo;
Syarhu Riyadhis Sholihin 3/37</description></item><item><title>Tanda Tanda Kemunafikan</title><link>https://tirinfo.com/tanda-tanda-kemunafikan/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:13:17 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tanda-tanda-kemunafikan/</guid><description>Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu, Rasulullah ﷺ bersabda
آيَةُ الْمُنَافِقِ ثَلَاث إِذَا حَدَّثَ كَذَبَ، وَ إِذَا وَعَدَ أَخْلَفَ، وَ إِذَا اؤْتُمِنَ خَانَ
“Tanda orang munafik itu tiga, apabila ia berucap berdusta, jika membuat janji mengingkari, dan jika dipercayai mengkhianati”
(HR Al-Bukhari, Kitab Iman, Bab Tanda-tanda Orang Munafik, no. 33 dan Muslim, Kitab Iman, Bab Penjelasan Sifat-Sifat Orang Munafik, no. 59).
Tambahan dalam riwayat lain tentang sifat kemunafikan,
وِ إِنْ صَامَ وَ صَلَّى وَ زَعَمَ أَنُّه مُسْلِمٍ
“Dan walaupun ia mengerjakan puasa dan sholat, dan menyangka bahwa dirinya seorang muslim”</description></item><item><title>4 Hal Yang Bisa Mendatangkan Rezeki</title><link>https://tirinfo.com/4-hal-yang-bisa-mendatangkan-rezeki/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 11:03:35 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/4-hal-yang-bisa-mendatangkan-rezeki/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
وأربعة تجلب الرزق: قيام الليل ,وكثرة الإستغفار بالأسحار , وتعاهد الصدقة , والذكر أول النهار وآخره.
Ada 4 hal yang bisa mendatangkan rejeki :.
Qiyamullail (sholat malam)
Memperbanyak istighfar di waktu sahur.
Membiasakan sedekah.
Berdzikir di awal pagi dan sore hari.
(Zaadul Maad 4/378)</description></item><item><title>Cukupkanlah Dirimu Dengan Allah</title><link>https://tirinfo.com/cukupkanlah-dirimu-dengan-allah/</link><pubDate>Thu, 02 Sep 2021 10:58:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/cukupkanlah-dirimu-dengan-allah/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
إذا استغنى الناس بالدنيا؛ فاستغن أنت بالله وإذا فرحوا بالدنيا فافرح أنت بالله وإذا أنِسوا بأحبابهم فاجعل أُنسك بالله وإذا تعرّفوا بملوكهم وكبرائهم وتقربوا إليهم لينالوا بهم العزةٓ والرفعةٓ فتعرّف أنت إلى الله، وتودد إليه تنل بذلك غاية العزة والرفعة
Saat manusia merasa puas/cukup dengan dunia, maka cukupkanlah dirimu dengan Allah..
Saat manusia merasa gembira dengan dunia, bergembiralah engkau dengan Allah..
Saat manusia merasa tenang dengan orang-orang terkasihnya, jadikanlah rasa tenangmu dengan Allah.</description></item><item><title>Renungilah Jauh Kedepan</title><link>https://tirinfo.com/renungilah-jauh-kedepan/</link><pubDate>Sat, 28 Aug 2021 15:26:57 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/renungilah-jauh-kedepan/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih al Utsaimin rahimahullah berkata :
ه‍ِيَ أَيَّامٌ يَسِيْرَةٌ ثُمَّ ارْتِحَالٌ وَيَنْقَضِي زَمَنُ العَمَلِ إِلَى زَمَنِ الْجَزَاءِ وَلَكِن اصْبِرْ وَصَابِرْ حَتَّى تَنَالَ مَا يَنَالُهُ الصَّبِرُوْنَ
&amp;ldquo;Dunia ini hanya beberapa hari saja kemudian bertolak pergi. Waktu beramal kan selesai tinggal pembalasan. Namun sabarlah dan terus bersabar agar engkau memperoleh apa yang telah diraih orang-orang yang sabar.&amp;rdquo;
Syarh al Kafiyah as Syafiyah 4/459</description></item><item><title>Diantara Sebab Kebinasaan Sebuah Umat</title><link>https://tirinfo.com/diantara-sebab-kebinasaan-sebuah-umat/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 13:37:25 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-sebab-kebinasaan-sebuah-umat/</guid><description>Abu Darda&amp;rsquo; radhiyallahu anhu berkata:
لا تهلك أمة حتى يتبعوا أهواءهم ويتركوا ما جاءتهم به أنبياؤهم من البينات والهدى.
&amp;ldquo;Sebuah umat tidak akan binasa hingga mereka mengekor hawa nafsu mereka dan meninggalkan keterangan dan petunjuk yang dibawa oleh para nabi mereka.&amp;rdquo;
Majmu&amp;rsquo; Fatawa, jilid 15 hlm. 63</description></item><item><title>Musibah Akan Semakin Ringan</title><link>https://tirinfo.com/musibah-akan-semakin-ringan/</link><pubDate>Thu, 19 Aug 2021 21:42:02 +0700</pubDate><guid>https://tirinfo.com/musibah-akan-semakin-ringan/</guid><description>‏ﺇﻥ ﺍﻟﻠﻪ ﻟﻢ ﻳﺨﻠﻖ ﺷﻴﺌﺎ ﻗﻂ ﺇﻻ ﺻﻐﻴﺮﺍ ﺛﻢ ﻳﻜﺒﺮ، ﺇﻻ ﺍﻟﻤﺼﻴﺒﺔ ﻓﺈﻧﻪ ﺧﻠﻘﻬﺎ ﻛﺒﻴﺮﺓ ﺛﻢ ﺗﺼﻐﺮ.
&amp;ldquo;Sesungguhnya Allah tidak menciptakan sesuatu pun kecuali dalam keadaan kecil kemudian membesar. Kecuali ketika menciptakan musibah, Dia menciptakannya dalam keadaan besar kemudian mengecil.&amp;rdquo;
Bahjatul Majalis, hlm. 350
Jadi bersabarlah ketika Musibah itu datang.</description></item><item><title>Puasa Asyura Menghapuskan Dosa Setahun Yang Lalu</title><link>https://tirinfo.com/puasa-asyura-menghapuskan-dosa-setahun-yang-lalu/</link><pubDate>Wed, 18 Aug 2021 14:48:59 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/puasa-asyura-menghapuskan-dosa-setahun-yang-lalu/</guid><description>Dari Abu Qotadah Al Anshoriy, berkata,
وَسُئِلَ عَنْ صَوْمِ يَوْمِ عَرَفَةَ فَقَالَ « يُكَفِّرُ السَّنَةَ الْمَاضِيَةَ وَالْبَاقِيَةَ ». قَالَ وَسُئِلَ عَنْ صَوْمِ يَوْمِ عَاشُورَاءَ فَقَالَ « يُكَفِّرُ السَّنَةَ الْمَاضِيَةَ
“Nabi shallallahu ’alaihi wa sallam ditanya mengenai keutamaan puasa Arafah? Beliau menjawab, ”Puasa Arafah akan menghapus dosa setahun yang lalu dan setahun yang akan datang.” Beliau juga ditanya mengenai keistimewaan puasa ’Asyura? Beliau menjawab, ”Puasa ’Asyura akan menghapus dosa setahun yang lalu.</description></item><item><title>Allah Memberi Petunjuk Kebenaran Hanya Kepada Orang Yang Dia Sukai</title><link>https://tirinfo.com/allah-memberi-petunjuk-kebenaran-hanya-kepada-orang-yang-dia-sukai/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 21:12:25 +0700</pubDate><guid>https://tirinfo.com/allah-memberi-petunjuk-kebenaran-hanya-kepada-orang-yang-dia-sukai/</guid><description>Ibnu Taimiyah rahimahullah berkata,
" ﻓﻼ ﺗﻌﺠﺐ ﻣﻦ ﻛﺜﺮﺓ ﺃﺩﻟﺔ ﺍﻟﺤﻖ ﻭﺧﻔﺎﺀ ﺫﻟﻚ ﻋﻠﻰ ﻛﺜﻴﺮﻳﻦ ،
ﻓﺈﻥ ﺩﻻﺋﻞ ﺍﻟﺤﻖ ﻛﺜﻴﺮﺓ ﻭﺍﻟﻠﻪ ﻳﻬﺪﻱ ﻣﻦ ﻳﺸﺎﺀ ﺇﻟﻰ ﺻﺮﺍﻁ ﻣﺴﺘﻘﻴﻢ ".
&amp;ldquo;Janganlah engkau kaget dengan banyaknya dalil tentang kebenaran namun tersembunyi bagi banyak kalangan, karena sesungguhnya dalil-dalil tentang kebenaran itu amatlah banyak namun Allah memberi petunjuk ke jalan yang lurus hanya kepada orang yang Dia sukai.&amp;rdquo;
( Dar ut Ta&amp;rsquo;arudh:7/85 )</description></item><item><title>Kunci Datangnya Pertolongan Allah</title><link>https://tirinfo.com/kunci-datangnya-pertolongan-allah/</link><pubDate>Mon, 16 Aug 2021 13:39:16 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kunci-datangnya-pertolongan-allah/</guid><description>Syaikh Muqbil bin Hady rahimahullah berkata:
إذا اتقيت الله سبحانه وتعالى، وحرصت على نفع إخوانك المسلمين، فإن الله سبحانه وتعالى لن يضيعك.
&amp;ldquo;Jika engkau bertaqwa kepada Allah Subhanahu wa Ta&amp;rsquo;ala dan semangat berupaya memberikan manfaat bagi saudara-saudaramu kaum muslimin, maka sesungguhnya Allah Subhanahu wa Ta&amp;rsquo;ala tidak akan menyia-nyiakanmu.&amp;rdquo;
Al-Mushara’ah, hlm. 80</description></item><item><title>Telat sholat Subuh Disebabkan Ketiduran</title><link>https://tirinfo.com/telat-sholat-subuh-disebabkan-ketiduran/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 13:56:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/telat-sholat-subuh-disebabkan-ketiduran/</guid><description>Dari Anas bin Malik, Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
إِذَا رَقَدَ أَحَدُكُمْ عَنِ الصَّلاَةِ أَوْ غَفَلَ عَنْهَا فَلْيُصَلِّهَا إِذَا ذَكَرَهَا فَإِنَّ اللَّهَ يَقُولُ أَقِمِ الصَّلاَةَ لِذِكْرِى
“Jika salah seorang di antara kalian tertidur atau lalai dari sholat, maka hendaklah ia sholat ketika ia ingat. Karena Allah berfirman (yang artinya), “Kerjakanlah sholat ketika ingat.”
[HR. Bukhari no. 597 dan Muslim no. 684]
Dalam riwayat lain disebutkan,
مَنْ نَسِىَ صَلاَةً فَلْيُصَلِّ إِذَا ذَكَرَهَا ، لاَ كَفَّارَةَ لَهَا إِلاَّ ذَلِكَ
“Barangsiapa yang lupa sholat, hendaklah ia sholat ketika ia ingat.</description></item><item><title>Kuatnya Sifat Malu Tergantung Kondisi Hidup Hatinya</title><link>https://tirinfo.com/kuatnya-sifat-malu-tergantung-kondisi-hidup-hatinya/</link><pubDate>Sat, 14 Aug 2021 05:57:25 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kuatnya-sifat-malu-tergantung-kondisi-hidup-hatinya/</guid><description>Ibnul Qoyyim rahimahullah menjelaskan :
وَعَلَى حَسَبِ حَيَاةِ الْقَلْبِ يَكُونُ فِيهِ قُوَّةُ خُلُقِ الْحَيَاءِ. وَقِلَّةُ الْحَيَاءِ مِنْ مَوْتِ الْقَلْبِ وَالرُّوحِ. فَكُلَّمَا كَانَ الْقَلْبُأَحْيَى كَانَ الْحَيَاءُ أَتَمَّ.
&amp;ldquo;Sedikitnya sifat malu disebabkan oleh kematian hati dan ruh, sehingga semakin hidup hati maka sifat malupun semakin sempurna.”
(Madarij as-Salikin 2/249)</description></item><item><title>Perbuatan Dosa Itu Ibarat Seseorang Meminum Racun</title><link>https://tirinfo.com/perbuatan-dosa-itu-ibarat-seseorang-meminum-racun/</link><pubDate>Fri, 13 Aug 2021 10:41:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbuatan-dosa-itu-ibarat-seseorang-meminum-racun/</guid><description>Ibnul Qayyim rahimahullah berkata :
الذنب بمنزلة شرب السم، والتوبة ترياقه ودواؤه، والطاعة هي الصحة والعافية &amp;ldquo;Perbuatan dosa itu ibarat seseorang yang meminum racun. Maka taubat yang akan menawarkan dan mengobati racun tersebut. Dan ketaatan kepada Allah yang akan menyebabkan dia sehat wal afiat.&amp;rdquo;
Madarijus Salikin 1/222</description></item><item><title>Dosa Adalah Penyakit Yang Paling Berbahaya</title><link>https://tirinfo.com/dosa-adalah-penyakit-yang-paling-berbahaya/</link><pubDate>Wed, 11 Aug 2021 04:48:46 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dosa-adalah-penyakit-yang-paling-berbahaya/</guid><description>Zuhair al-Baby al-Abid rahimahullah berkata,
إن كنتَ سلمت من المعاصي فإنك في عافية، وإلا فلا داء أدوى من الذنوب.
&amp;ldquo;Jika engkau bisa terbebas dari kemaksiatan, maka sesungguhnya engkau berada dalam keselamatan. Kalau tidak, maka tidak ada penyakit yang lebih membahayakan dibandingkan dosa.&amp;rdquo;
[Sumber: at-Taubah, karya Ibnu Abid Dunya, hlm. 50]</description></item><item><title>2 Perkara Yang Bisa Merusak Agama Seseorang</title><link>https://tirinfo.com/2-perkara-yang-bisa-merusak-agama-seseorang/</link><pubDate>Mon, 09 Aug 2021 13:22:43 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/2-perkara-yang-bisa-merusak-agama-seseorang/</guid><description>Terlalu berambisi terhadap harta dan Jabatan bisa merusak agama Seseorang
ما ذئبان جائعان أُرسِلا في غنَمٍ، بأفسَدَ لها من حِرص المرء على المالِ والشرف لدينه
&amp;ldquo;Tidaklah kerusakan yang ditimbulkan dua srigala yang lapar terhadap kawanan domba itu lebih dahsyat dibandingkan kerusakan agama seseorang disebabkan oleh ambisinya terhadap harta dan jabatan.&amp;rdquo; (Hr. Tirmizi,Ibnu Hibban, Ahmad).</description></item><item><title>Ciri Hati Yang Sakit</title><link>https://tirinfo.com/ciri-hati-yang-sakit/</link><pubDate>Sun, 08 Aug 2021 14:10:04 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ciri-hati-yang-sakit/</guid><description>Syaikh Abdurrahman as-Sa&amp;rsquo;dy rahimahullah berkata:
فمتى رأيت القلب ميالا إلى المعاصي سريع الانقياد لها فهو مريض.
&amp;ldquo;Kapan engkau melihat hati cenderung kepada perbuatan maksiat (Dosa) dan cepat tunduk kepadanya (kepada maksiat tersebut), maka itu hati yang sakit.&amp;rdquo;
Taisirul Lathifil Mannan, halaman. 234</description></item><item><title>Dampak Maksiat Terhadap Suatu Negeri</title><link>https://tirinfo.com/dampak-maksiat-terhadap-suatu-negeri/</link><pubDate>Sat, 07 Aug 2021 14:00:08 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dampak-maksiat-terhadap-suatu-negeri/</guid><description>Syaikh Muhammad bin Shalih Al-Utsaimin rahimahullah berkata :
والله إن المعاصي لتؤثر في أمن البلاد وتؤثر في رخائها واقتصادها وتؤثر في قلوب الشعب .
&amp;ldquo;Demi Allah, sungguh maksiat-maksiat itu akan berpengaruh buruk terhadap keamanan suatu negeri, berpengaruh terhadap kemakmurannya, perekonomiannya, berpengaruh buruk terhadap hati masyarakatnya.&amp;rdquo;
Atsar Al-Ma&amp;rsquo;aashi hal 12</description></item><item><title>Jangan Takut Miskin</title><link>https://tirinfo.com/jangan-takut-miskin/</link><pubDate>Fri, 06 Aug 2021 11:17:23 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jangan-takut-miskin/</guid><description>Hatim Al-A&amp;rsquo;shom rahimahullah menuturkan :
" لا تــخــافن الفـقــر فإن الله
خوفك بالنار ولم يخوفك بالفقر"
&amp;ldquo;Jangan pernah khawatir (takut) akan kemiskinan, sebab Allah menakutimu dengan neraka, dan tidak menakutimu dengan kemiskinan.&amp;rdquo;
(Al-Fawaid wal Akhbar, hal 152)</description></item><item><title>Doa Yang Baik Tidak Akan Tertolak</title><link>https://tirinfo.com/doa-yang-baik-tidak-akan-tertolak/</link><pubDate>Thu, 05 Aug 2021 13:29:18 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-yang-baik-tidak-akan-tertolak/</guid><description>Al-Hafizh Ibnu Hajar rahimahullahu ta’ala mengatakan:
أن دعوة المؤمن لا ترد وأنها إما أن تعجل له الإجابة وإما أن تدفع عنه من السوء مثلها وإما أن يدخر له في الآخرة خير مما سأل.
“Bahwa doanya orang beriman tidak akan tertolak. Namun terkadang doanya segera terkabul, terkadang dengan terhindarnya dia dari keburukan, atau terkadang Allah ‘Azza wa Jalla menunda terkabulnya doa hingga hari kiamat, agar ia diberi dengan sesuatu yang lebih baik dari apa yang telah ia minta.</description></item><item><title>Dasyatnya Doa' Sembunyi Sembunyi</title><link>https://tirinfo.com/dasyatnya-doa-sembunyi-sembunyi/</link><pubDate>Sun, 01 Aug 2021 13:43:34 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/dasyatnya-doa-sembunyi-sembunyi/</guid><description>Dari Shofwan bin ‘Abdillah bin Shofwan –istrinya adalah Ad Darda’ binti Abid Darda’-, beliau mengatakan,
قدمت عليهم الشام، فوجدت أم الدرداء في البيت، ولم أجد أبا الدرداء. قالت: أتريد الحج العام ؟ قلت : نعم. قالت: فادع الله لنا بخير؛ فإن النبي صلى الله عليه وسلم كان يقول
“Aku tiba di negeri Syam. Kemudian saya bertemu dengan Ummud Darda’ (ibu mertua Shofwan, pen) di rumah. Namun, saya tidak bertemu dengan Abud Darda’ (bapak mertua Shofwan, pen).</description></item><item><title>Anjuran Mencatat Ilmu</title><link>https://tirinfo.com/anjuran-mencatat-ilmu/</link><pubDate>Thu, 29 Jul 2021 10:42:24 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/anjuran-mencatat-ilmu/</guid><description>Rasulullah shallallaahu ‘alaihi wa sallam,
قَيِّدُوا الْعِلْمَ بِالْكِتَابِ
“Ikatlah ilmu dengan dengan menulisnya”
[ Silsilah Ash-Shahiihah no. 2026 ]
Bahkan beliau memerintahkan sebagian sahabatnya agar menulis ilmu. Salah satunya adalah Abdullah bin ‘Amru. Beliau bersabda kepadanya:
اكْتُبْ، فَوَالَّذِي نَفْسِي بِيَدِهِ، مَا خَرَجَ مِنْهُ إِلَّا حَقٌّ
“Tulislah. Demi Dzat yang jiwaku ada di tangan-Nya. Tidaklah keluar darinya melainkan kebenaran”
[ HR. Ahmad 2/164 &amp;amp; 192, Al-Haakim 1/105-106, shahih ]
Imam Asy Syafi’i rahimahullah berkata,</description></item><item><title>Perbanyak Istighfar Agar Senantiasa Mendapat Rahmat Allah Ta'Ala</title><link>https://tirinfo.com/perbanyak-istighfar-agar-senantiasa-mendapat-rahmat-allah-ta-ala/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:59:47 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/perbanyak-istighfar-agar-senantiasa-mendapat-rahmat-allah-ta-ala/</guid><description>Allah ﷻ berfirman: ⁣⁣
⁣⁣
وَمَا كَانَ اللَّـهُ مُعَذِّبَهُمْ وَهُمْ يَسْتَغْفِرُونَ⁣⁣
⁣⁣
“Tidak mungkin Allah mengadzab mereka sementara mereka senantiasa istighfar kepada Rabbnya.” (QS. Al-Anfal[8]: 33)⁣⁣
⁣⁣
Allah ﷻ berfirman: ⁣⁣
⁣⁣
فَقُلْتُ اسْتَغْفِرُوا رَبَّكُمْ إِنَّهُ كَانَ غَفَّاراً . يُرْسِلِ السَّمَاء عَلَيْكُم مِّدْرَاراً . وَيُمْدِدْكُمْ بِأَمْوَالٍ وَبَنِينَ وَيَجْعَل لَّكُمْ جَنَّاتٍ وَيَجْعَل لَّكُمْ أَنْهَاراً⁣⁣
Artinya: “Aku (Nabi Nuh) berkata (pada mereka), “Beristighfarlah kepada Rabb kalian, sungguh Dia Maha Pengampun. Niscaya Dia akan menurunkan kepada kalian hujan yang lebat dari langit.</description></item><item><title>Sekecil Apapun Musibahmu Tetaplah Muhasabah</title><link>https://tirinfo.com/sekecil-apapun-musibahmu-tetaplah-muhasabah/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:53:47 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sekecil-apapun-musibahmu-tetaplah-muhasabah/</guid><description>Hasan al-Bashri rahimahullah berkata,
إِنَّ الرَّجُلَ كَانَ يُشَاكُ الشَّوْكَةَ يَقُولُ: إنْي لِأَعْلَمُ أَنَّكِ بِذَنْبٍ وَمَا ظَلَّمَنِي رَبِّيُّ عِزِّ وَجَلٍّ.
Sesungguhnya dahulu jika ada seseorang tertusuk duri, dia mengatakan, &amp;ldquo;Sungguh aku benar-benar mengetahui bahwa engkau (duri) adalah akibat dosa. Rabbku Azza wa Jalla tidak menzalimiku.&amp;rdquo;
az-Zuhd, karya Imam Ahmad, no. 1647</description></item><item><title>Sholat Dan Membaca Al Qur'an Sangat Baik Untuk Kesehatan Tubuh</title><link>https://tirinfo.com/sholat-dan-membaca-al-quran-sangat-baik-untuk-kesehatan-tubuh/</link><pubDate>Wed, 28 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sholat-dan-membaca-al-quran-sangat-baik-untuk-kesehatan-tubuh/</guid><description>Penjelasan mengapa saturasi oksigen naik ketika tilawah Al-Qur&amp;rsquo;an:
Dahsyatnya Pertukaran Udara Saat Membaca Al-Qur&amp;rsquo;an
Di dalam paru-paru terdapat jalur yang bercabang-cabang.
Dan pada ujung cabangnya terdapat alveolus yang bentuknya mirip anggur.
Disinilah terjadi pertukaran antara oksigen yang kita hirup dengan CO2 yang akan dibuang keluar.
Semakin lama durasi interaksi antara oksigen yang kita hirup dengan alveolus ini, maka akan semakin banyak pula oksigen yang terserap.
Naah,
Kapan kira-kira waktu interaksi terpanjang antara alveolus dan oksigen itu terjadi&amp;hellip;?</description></item><item><title>Fokuslah Terhadap Apa Yang Di Perintahkan Allah Jangan Sibuk Dengan Rezeki Yang Sudah Di Jamin</title><link>https://tirinfo.com/fokuslah-terhadap-apa-yang-di-perintahkan-allah-jangan-sibuk-dengan-rezeki-yang-sudah-di-jamin/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 12:07:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/fokuslah-terhadap-apa-yang-di-perintahkan-allah-jangan-sibuk-dengan-rezeki-yang-sudah-di-jamin/</guid><description>Ibnu Qoyyim al-Jauziyyah rohimahullah berkata,
&amp;ldquo;Fokuskanlah pikiranmu untuk memikirkan apapun yang diperintahkan Allah kepadamu. Jangan menyibukkannya dengan rezeki yang sudah dijamin untukmu. Karena rezeki dan ajal adalah dua hal yang sudah dijamin, selama masih ada sisa ajal, rezeki pasti datang.
Jika Allah -dengan hikmah-Nya- berkehendak menutup salah satu jalan rezekimu, Dia pasti -dengan rahmat-Nya- membukan jalan lain yang lebih bermanfaat bagimu. Renungkanlah keadaan janin, makanan datang kepadanya, berupa darah dari satu jalan, yaitu pusar.</description></item><item><title>Ucapan Yang Keluar Dari Lisan Mencerminkan Isi Hati</title><link>https://tirinfo.com/ucapan-yang-keluar-dari-lisan-mencerminkan-isi-hati/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 07:05:00 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ucapan-yang-keluar-dari-lisan-mencerminkan-isi-hati/</guid><description>Yahya bin Muadz rahimahullah berkata :
&amp;ldquo;Hati itu seperti panci, dia akan mendidihkan apa yang ada di dalamnya, sedangkan lisannya itu (ibarat) gayungnya. Maka tunggulah (untuk menilai) seseorang sehingga dia berbicara, karena lisannya akan mengambilkan untukmu apa yang ada dalam hatinya, bisa jadi rasanya manis, atau kecut, atau tawar, atau asin. Lisannya akan mengabarkan kepadamu tentang rasa hatinya.&amp;rdquo;
Hilyatul Aulia, 10/63</description></item><item><title>Pelajaran Termulia Di Ibadah Haji</title><link>https://tirinfo.com/pelajaran-termulia-di-ibadah-haji/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 15:31:05 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/pelajaran-termulia-di-ibadah-haji/</guid><description>Syaikh Dr. Abdurrazzaq bin Abdulmuhsin Al-Abbad Al-Badr Hafizhahumallahu berkata: Sesungguhnya diantara pelajaran termulia yang bisa diambil oleh seorang muslim dalam melaksanakan ibadah haji di Baitullah Al-Haram adalah kewajiban mengikhlaskan semua ibadah hanya kepada Allah saja yang tidak ada sekutu bagi-Nya. Seorang muslim ketika memulai hajinya dia memulainya dengan mengikrarkan tauhid (mengesakan Allah dalam ibadah) dan menjauhi kesyirikan (menyekutukan Allah dalam ibadah dengan selainnya baik dengan nabi atau wali), seraya dia berkata:</description></item><item><title>Seperti Sifat Babi</title><link>https://tirinfo.com/seperti-sifat-babi/</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 11:14:29 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/seperti-sifat-babi/</guid><description>Ibnu Qayyim al-Jauziyyah rahimahullah berkata :
وَمِنِ النَّاسِ مِنْ طَبْعِهِ طَبْعَ خِنْزِيرٍ، يَمُرْ بِالطَّيِّبَاتِ فَلَا يَلْوِي عَلَيْهَا، فَإِذَا قَامَ الْإِنْسَانُ عَنْ رَجِيعِهِ قُمْهُ، وَهَذَا كَثِيرُ مِنَ النَّاسِ يَسْمَعُ مِنْكَ وَيَرَى مِنَ الْمَحَاسِنِ أَضِعَافَ أَضْعَافِ الْمَسَاوِئِ، فَلَا يَحْفَظُهَا وَلَا يَنْقُلُهَا وَلَا تَنَاسُبُهُ، فَإِذَا رَأَى سَقْطَةً أَوْ كَلِمَةُ عَوْرَاءُ وَجِدُّ بُغْيَتِهِ وَمَا يُنَاسِبُهَا، فَجُعَلَهَا فَاكِهَتَهُ وَنَقْلَهُ.
&amp;ldquo;Sebagian orang ada yang tabiatnya seperti tabiat babi; ketika melewati makanan-makanan yang baik, dia tidak tertarik. Namun, ketika seseorang selesai buang air besar, babi tersebut segera memakannya habis.</description></item><item><title>Adab Dalam Memberi Nasehat</title><link>https://tirinfo.com/adab-dalam-memberi-nasehat/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/adab-dalam-memberi-nasehat/</guid><description>Imam Asy-Syafi’i rahimahullah berkata,
تعمدني بنصحك في انفرادي . وجنبْني النصيحة في الجماعهْ .فإن النصح بين الناس نوع. من التوبيخ لا أرضى استماعهْ . وإن خالفتني وعصيت قولي. فلا تجزعْ إذا لم تُعْطَ طاعهْ
“Berilah nasihat kepadaku ketika aku sendiri. Jauhilah memberikan nasihat di tengah-tengah keramaian. Sesungguhnya nasihat di tengah-tengah manusia itu termasuk sesuatu Pelecehan yang aku tidak suka mendengarkannya. Jika engkau menyelisihi dan menolak saranku. Maka janganlah engkau marah jika kata-katamu tidak aku turuti.</description></item><item><title>Agar Musibah Segera Diangkat</title><link>https://tirinfo.com/agar-musibah-segera-diangkat/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/agar-musibah-segera-diangkat/</guid><description>Syaikh Abdul Aziz bin Baz rahimahullah.
هذه المصائب وغيرها توجب على العباد
Berbagai musibah ini mengharuskan para hamba agar:
البدار بالتوبة إلى الله سبحانه من جميع ما حرم الله عليهم، والبدار إلى طاعته وتحكيم شريعته، والتعاون على البر والتقوى، والتواصي بالحق والصبر عليه
Segera bertobat kepada Allah subhanahu wa ta’ala dari segala hal yang Dia haramkan atas mereka. Segera melaksanakan ketaatan kepada-Nya dan menegakkan syariat-Nya, Tolong-menolong di atas kebajikan dan ketakwaan, dan Saling berwasiat dengan kebenaran dan bersabar di atasnya.</description></item><item><title>Akibat Beramal Tanpa Tuntunan</title><link>https://tirinfo.com/akibat-beramal-tanpa-tuntunan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/akibat-beramal-tanpa-tuntunan/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَنْ أَحْدَثَ فِى أَمْرِنَا هَذَا مَا لَيْسَ مِنْهُ فَهُوَ رَدٌّ
“Barangsiapa membuat suatu perkara baru dalam agama kami ini yang tidak ada asalnya, maka perkara tersebut tertolak.”
Hadist Riwayat Bukhari no. 20 dan Muslim no. 1718</description></item><item><title>Akibat Pendidikan Buruk Terhadap Anak</title><link>https://tirinfo.com/akibat-pendidikan-buruk-terhadap-anak/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/akibat-pendidikan-buruk-terhadap-anak/</guid><description>Syaikh Shalih Al-Fauzan Hafizhahullah berkata,
‎ “والذي يربِّي أولاده تربية سيئةً يناله من إثمهم ما عاشوا على الضَّلال والانحراف وما مارسوا الإثم والفسوق والعصيان،
‎لأنه هو الذي عوَّدهم على ذلك ونشَّأهم عليه،أو أهْملهُم صِغاراً حتى ضَاعُوا كِبارا” .
“Orang yang mendidik anak-anaknya dengan pendidikan yang jelek akan menanggung dosa mereka selama mereka hidup di atas kesesatan dan penyimpangan serta kebiasaan mereka berbuat dosa, kefasikan, dan kemaksiatan. Karena dia lah yang telah membiasakan dan mengkondisikan mereka di atas hal tersebut.</description></item><item><title>Allah Menyukai Bersin Sedangkan Menguap Datangnya Dari Setan</title><link>https://tirinfo.com/allah-menyukai-bersin-sedangkan-menguap-datangnya-dari-setan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/allah-menyukai-bersin-sedangkan-menguap-datangnya-dari-setan/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
إِنَّ اللَّهَ يُحِبُّ الْعُطَاسَ وَيَكْرَهُ التَّثَاؤُبَ فَإِذَا عَطَسَ فَحَمِدَ اللَّهَ فَحَقٌّ عَلَى كُلِّ مُسْلِمٍ سَمِعَهُ أَنْ يُشَمِّتَهُ وَأَمَّا التَّثَاؤُبُ فَإِنَّمَا هُوَ مِنْ الشَّيْطَانِ فَلْيَرُدَّهُ مَا اسْتَطَاعَ فَإِذَا قَالَ هَا ضَحِكَ مِنْهُ الشَّيْطَانُ
“Sesungguhnya Allah menyukai bersin dan membenci menguap. Karenanya apabila salah seorang dari kalian bersin lalu dia memuji Allah (mengucapkan Alhamdulillah), maka kewajiban atas setiap muslim yang mendengarnya untuk mentasymitnya (mengucapkan yarhamukallah).
Adapun menguap, maka dia tidaklah datang kecuali dari setan.</description></item><item><title>Amalan Bid'ah Di Bulan Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/amalan-bidah-di-bulan-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-bidah-di-bulan-ramadhan/</guid><description>Sebelum membahas mengenai Amalan atau ibadah yang sia-sia di bulan Ramadhan, Pahami terlebih dahulu hukum asal ibadah atau suatu amalan dalam islam yang di perintahkan Allah Ta’ala melalui Al Qur’an dan As Sunnah.
Ada kaedah fikih yang cukup ma’ruf di kalangan para ulama:
الأصل في العبادات التحريم
“Hukum asal ibadah adalah haram (sampai adanya dalil).”
Syaikh Sa’ad bin Nashir Asy Syatsri –semoga Allah menjaga dan memberkahi umur beliau- berkata, “(Dengan kaedah di atas) tidak boleh seseorang beribadah kepada Allah dengan suatu ibadah kecuali jika ada dalil dari syari’at yang menunjukkan ibadah tersebut diperintahkan.</description></item><item><title>Amalan Di Bulan Ramadhan Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/amalan-di-bulan-ramadhan-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-di-bulan-ramadhan-sesuai-sunnah/</guid><description>Allah Ta’ala berfirman:
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kamu, agar kamu bertakwa” (QS. Al Baqarah [2]: 183).
وَعَلَى الَّذِينَ يُطِيقُونَهُ فِدْيَةٌ طَعَامُ مِسْكِينٍ فَمَنْ تَطَوَّعَ خَيْرًا فَهُوَ خَيْرٌ لَهُ وَأَنْ تَصُومُوا خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ تَعْلَمُونَ
“Dan wajib bagi orang-orang yang berat menjalankannya (jika mereka tidak berpuasa) membayar fidyah, (yaitu) memberi makan seorang miskin.</description></item><item><title>Amalan Sholat Tarawih Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/amalan-sholat-tarawih-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/amalan-sholat-tarawih-sesuai-sunnah/</guid><description>Dalam melaksanakan qiyam Ramadhan (sholat tarawih) disyariatkan berjamaah. Bahkan berjamaah itu lebih utama dibandingkan mengerjakannya sendirian, karena Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam telah melakukan hal tersebut dan menjelaskan keutamaannya. Tersebut dalam hadits Abu Dzar:
صُمْنَا مَعَ رَسُولِ الهِd صَلَّى الهُa عَلَيْهِ وَسَلَّمَ رَمَضَانَ فَلَمْ يُصَلِّ بِنَا حَتَّى بَقِيَ سَبْعٌ مِنْ الشَّهْرِ فَقَامَ بِنَا حَتَّى ذَهَبَ ثُلُثُ اللَّيْلِ ثُمَّ لَمْ يَقُمْ بِنَا فِي السَّادِسَةِ وَقَامَ بِنَا فِي الْخَامِسَةِ حَتَّى ذَهَبَ شَطْرُ اللَّيْلِ فَقُلْنَا لَهُ يَا رَسُولَ اللَّهِ لَوْ نَفَّلْتَنَا بَقِيَّةَ لَيْلَتِنَا هَذِهِ فَقَالَ إِنَّهُ مَنْ قَامَ مَعَ الْإِمَامِ حَتَّى يَنْصَرِفَ كُتِبَ لَهُ قِيَامُ لَيْلَةٍ ثُمَّ لَمْ يُصَلِّ بِنَا حَتَّى بَقِيَ ثَلَاثٌ مِنْ الشَّهْرِ وَصَلَّى بِنَا فِي الثَّالِثَةِ وَدَعَا أَهْلَهُ وَنِسَاءَهُ فَقَامَ بِنَا حَتَّى تَخَوَّفْنَا الْفَلَاحَ قُلْتُ لَهُ وَمَا الْفَلَاحُ قَالَ السُّحُورُ
“Kami berpuasa Ramadhan bersama Rasulullah.</description></item><item><title>Buah Manis Di Balik Ujian Dan Cobaan</title><link>https://tirinfo.com/buah-manis-di-balik-ujian-dan-cobaan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 21:17:32 +0700</pubDate><guid>https://tirinfo.com/buah-manis-di-balik-ujian-dan-cobaan/</guid><description>Setiap Ujian dan Cobaan ada Hikmahnya
Al-Hafizh Ibnu Hajar rahimahullah berkata,
‏الله هيأ لعباده المؤمنين منازل في دار كرامته لا تبلغها أعمالهم، فقيض لهم أسباب الابتلاء والمحن ليصلوا إليها.
“Allah menyiapkan bagi hamba-hamba-Nya yang beriman di negeri kemuliaan-Nya kedudukan-kedudukan yang tidak bisa dicapai oleh amal-amal mereka, lalu Dia menetapkan untuk mereka sebab-sebab berupa ujian dan cobaan agar mereka bisa mencapainya.”
Fathul Bary, jilid 7 hlm. 433</description></item><item><title>Cara Menentukan Awal Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/cara-menentukan-awal-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/cara-menentukan-awal-ramadhan/</guid><description>Dalam Menentukan Awal Bulan Ramadan, dilakukan dengan 2 metode yaitu:
Melihat Hilal (terbitnya bulan sabit) Ramadhan. Jika Hilal tidak terlihat, maka dengan menggenapkan Bulan Sya’ban menjadi 30 Hari. Ru’yatul hilal (melihat hilal dengan mata). Hilal adalah fase paling awal dari kemunculan bulan. Oleh karena itu hilal berupa garis tipis yang dapat dilihat dengan mata telanjang. Namun para ulama membolehkan menggunakan teropong atau alat bantu lainnya untuk membantu melihat keberadaan hilal. Jika hilal tidak nampak, bulan sya’ban digenapkan menjadi 30 hari.</description></item><item><title>Demonstrasi Bukan Ajaran Islam</title><link>https://tirinfo.com/demonstrasi-bukan-ajaran-islam/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/demonstrasi-bukan-ajaran-islam/</guid><description>Asy-Syaikh Shalih al-Fauzan hafizhahullah berkata,
الإسلام دين الهدوء والسكينة ودين الثبات؛ فلا مظاهرات في الإسلام
“Islam adalah agama yang mengajarkan ketenangan, ketentraman, dan stabilitas, maka tidak ada demonstrasi dalam islam.”
Maugiful Muslim minal Fitan wal Muzhaharat, hal. 18</description></item><item><title>Di Antara Sebab Penjagaan Allah</title><link>https://tirinfo.com/di-antara-sebab-penjagaan-allah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/di-antara-sebab-penjagaan-allah/</guid><description>Al-Imam Ibnu Rajab rahimahullahu,
كان بعض العلماء قد جاوز المائة سنة وهو ممتع بقوته و عقله، فوثب يومًا وثبة شديدة، فعوتب في ذلك فقال: هذه جوارح حفظناها عن المعاصي في الصغر فحفظها الله علينا في الكبر
“Dahulu sebagian ulama ada yang umurnya mencapai 100 tahun namun masih tetap sehat baik fisik maupun akalnya. Pada suatu hari ia melompat dengan satu lompatan yang tinggi, maka ada yang mencelanya karena perbuatannya itu, kemudian dia berkata: Anggota tubuhku ini telah kujaga dari perbuatan maksiat ketika masih muda, maka sekarang Allah menjaga anggota tubuhku ini ketika aku sudah tua.</description></item><item><title>Diantara Kondisi Dimana Doa Tidak Tertolak</title><link>https://tirinfo.com/diantara-kondisi-dimana-doa-tidak-tertolak/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-kondisi-dimana-doa-tidak-tertolak/</guid><description>Dari Abu Hurairah radhiyallahu ‘anhu, Nabi shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda:
ثَلاَثُ دَعَوَاتٍ مُسْتَجَابَاتٌ لاَ شَكَّ فِيهِنَّ دَعْوَةُ الْوَالِدِ وَدَعْوَةُ الْمُسَافِرِ وَدَعْوَةُ الْمَظْلُومِ
“Ada tiga doa yang mustajab yang tidak diragukan lagi yaitu doa orang tua, doa orang yang bepergian (safar) dan doa orang yang terzalimi.”
(HR. Abu Daud no. 1536, Ibnu Majah no. 3862 dan Tirmidzi no. 1905. Al-Hafizh Abu Thahir mengatakan bahwa hadits ini hasan).</description></item><item><title>Diantara Sebab Sempitnya Dada</title><link>https://tirinfo.com/diantara-sebab-sempitnya-dada/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/diantara-sebab-sempitnya-dada/</guid><description>Al-‘Allamah Ibnul Qayyim rahimahullah berkata,
ومن أعظم أسباب ضيق الصدر: الإعراض عن الله تعالى، وتعلق القلب بغيره، والغفلة عن ذكره، ومحبة سواه
“Di antara sebab terbesar sempitnya dada adalah berpaling dari Allah Ta’ala, ketergantungan hati kepada selain-Nya, lalai dari mengingat-Nya, serta mencintai selain-Nya.”
Zaadul Ma’ad 2/24</description></item><item><title>Doa Setelah Sholat Witir Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/doa-setelah-sholat-witir-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/doa-setelah-sholat-witir-sesuai-sunnah/</guid><description>ada 2 Doa yang di sunnahkan di baca setelah sholat Witir yaitu :
Doa Pertama سُبْحَانَ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ
“Subhaanal malikil qudduus –dibaca 3x- [artinya: Maha Suci Engkau yang Maha Merajai lagi Maha Suci dari berbagai kekurangan]” (HR. Abu Daud no. 1430, An-Nasai no. 1735, dan Ahmad 3: 406. Al-Hafizh Abu Thahir mengatkaan bahwa sanad hadits ini shahih)
Cara Membaca doa tersebut:
Dari Ubay bin Ka’ab, ia berkata
فَإِذَا فَرَغَ قَالَ عِنْدَ فَرَاغِهِ سُبْحَانَ الْمَلِكِ الْقُدُّوسِ ثَلَاثَ مَرَّاتٍ يُطِيلُ فِي آخِرِهِنَّ
“Jika Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam telah selesai dari witirnya, beliau membaca ‘subhaanal malikil qudduus (sebanyak tiga kali)’, beliau memanjangkan di akhirnya.</description></item><item><title>Engkau Adalah Teladan Bagi Buat Hati Mu</title><link>https://tirinfo.com/engkau-adalah-teladan-bagi-buat-hati-mu/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/engkau-adalah-teladan-bagi-buat-hati-mu/</guid><description>Seorang lelaki tua hidup bersama putra, istri dari putranya serta cucunya. Karena sudah berumur, ia sudah tak kuat makan seperti biasanya. Tangan sudah gemetar dan penglihatannya melemah sehingga makanan yang ia pegang sering jatuh dari tangannya.
Suatu hari, piring jatuh dari tangannya hingga pecah. Si menantu, istri anaknya, marah atas momen tsb dan meminta suaminya agar memberi jalan keluar.
Atas hal ini, suami memikirkan solusi hingga terbayangkan sebuah ide yaitu mesti dibuat piring kayu untuk ayahnya itu.</description></item><item><title>Hakikat Orang Berakal (Ibnu Sireen)</title><link>https://tirinfo.com/hakikat-orang-berakal-ibnu-sireen/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hakikat-orang-berakal-ibnu-sireen/</guid><description>Ibnu Sireen berkata:
“Orang yang berakal bukanlah yang dapat membedakan antara kebaikan dan keburukan,
Tapi orang yang berakal adalah yang tatkala melihat kebaikan ia mengikutinya
Dan bila melihat keburukan ia menghindarinya”.
(Hilyatul Awliya’ 8/933)</description></item><item><title>Hati Hati Jangan Membaca Zodiak Ramalan Bintang</title><link>https://tirinfo.com/hati-hati-jangan-membaca-zodiak-ramalan-bintang/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hati-hati-jangan-membaca-zodiak-ramalan-bintang/</guid><description>Syaikh Sholih Alu Syaikh hafizhohullah mengatakan,
“Jika seseorang membaca halaman suatu koran yang berisi zodiak yang sesuai dengan tanggal kelahirannya atau zodiak yang ia cocoki, maka ini layaknya seperti mendatangi dukun.
Akibatnya cuma sekedar membaca semacam ini adalah tidak diterima sholatnya selama empat puluh hari.
Sedangkan apabila seseorang sampai membenarkan ramalan dalam zodiak tersebut, maka ia berarti telah kufur terhadap Al Qur’an yang telah diturunkan pada Nabi Muhammad shallallahu ‘alaihi wa sallam.</description></item><item><title>Hati Yang Berkarat</title><link>https://tirinfo.com/hati-yang-berkarat/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 21:17:32 +0700</pubDate><guid>https://tirinfo.com/hati-yang-berkarat/</guid><description>Hati yang baik ibarat magnet, makin kuat daya tariknya makin kuat kemampuannya menarik besi (hidayah). Berbeda dengan hati yang mati, sedikit demi sedikit ia tidak lagi mempunyai unsur magnet, daya tariknya melemah oleh karena karat (maksiat).
Karat tersebut berproses dalam hati sehingga mengubah hati menjadi unsur lain yang tidak lagi dapat menarik hidayah, bahkan ia samasekali tidak mampu mendeteksi dan mengenalinya.
Ust. Armen Halim Naro, Lc Rahimahullah
dalam buku “Untukmu yang berjiwa hanif”</description></item><item><title>Ikhlas Merupakan Perkara Yang Paling Berat Di Dunia</title><link>https://tirinfo.com/ikhlas-merupakan-perkara-yang-paling-berat-di-dunia/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ikhlas-merupakan-perkara-yang-paling-berat-di-dunia/</guid><description>Yusuf bin al-Husain rahimahullah berkata,
أعز شيء في الدنيا الإخلاص، وكم أجتهد في إسقاط الرياء عن قلبي، فكأنه ينبت في لون آخر.
“Sesuatu yang paling berat di dunia ini adalah ikhlas, dan berapa kali aku berusaha sungguh-sungguh untuk melenyapkan riya’ dari hatiku, namun seakan-akan dia tumbuh dalam bentuk yang lain.”
Madarijus Salikin, jilid 2 hlm. 92</description></item><item><title>Jadikan Dunia Dalam Genggaman Bukan Di Hati</title><link>https://tirinfo.com/jadikan-dunia-dalam-genggaman-bukan-di-hati/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jadikan-dunia-dalam-genggaman-bukan-di-hati/</guid><description>Dari Zaid bin Tsabit Radhiyallahu anhu, ia mendengar Rasûlullâh Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda:
“Barangsiapa tujuan hidupnya adalah dunia, maka Allâh akan mencerai-beraikan urusannya, menjadikan kefakiran di kedua pelupuk matanya, dan ia tidak mendapatkan dunia kecuali menurut ketentuan yang telah ditetapkan baginya. Barangsiapa yang niat (tujuan) hidupnya adalah negeri akhirat, Allâh akan mengumpulkan urusannya, menjadikan kekayaan di hatinya, dan dunia akan mendatanginya dalam keadaan hina.”
TAKHRIJ HADITS Hadits ini shahih, diriwayatkan oleh Imam Ahmad dalam Musnadnya (V/ 183); Ibnu Mâjah (no.</description></item><item><title>Jangan Marah Dan Sadarilah Bahwa Semuanya Milik Allah</title><link>https://tirinfo.com/jangan-marah-dan-sadarilah-bahwa-semuanya-milik-allah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jangan-marah-dan-sadarilah-bahwa-semuanya-milik-allah/</guid><description>Al-‘Allamah al-Faqih bin ‘Utsaimin rahimahullah berkata,
إذا كان الشـﮯء كلــہ لله، إن أخذ منكـ شيئاً فهو ملكــہ ، وإن أعطاكـ شيئاً فهو ملكــہ ، فكيف تسخط ؟!!!
“Apabila segala sesuatu itu milik Allah, maka jikalau Allah mengambil sesuatu dari kalian maka itu milik-Nya dan jika Allah memberi sesuatu kepada kalian maka itu juga milikNya, lantas bagaimana engkau akan merasa marah (merasa tidak terima dengannya) ???!!”
Syarh Riyadhus Shalihin 207/1</description></item><item><title>Jangan Pelit Bershalawat Dan Jangan Disingkat Saw</title><link>https://tirinfo.com/jangan-pelit-bershalawat-dan-jangan-disingkat-saw/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/jangan-pelit-bershalawat-dan-jangan-disingkat-saw/</guid><description>Al-Allamah as-Sakhawi rahimahullah berkata,
واجتنب أيها الكاتب ( الرمز لها ) أي الصلاة والسلام على رسول الله صلى الله عليه وسلم في خطك بأن تقتصر منها على حرفين ونحو ذلك فتكون منقوصة – صورة – كما يفعله ( الكتاني ) والجهلة من أبناء العجم غالبا وعوام الطلبة ، فيكتبون بدلا من صلى الله عليه وسلم () أو () أو ( صلعم ) فذلك لما فيه من نقص الأجر لنقص الكتابة
“Wahai para penulis, hindarilah rumus untuk shalawat dan salam bagi Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam dalam tulisanmu.</description></item><item><title>Kaya Miskin Bukan Ukuran Kebahagian</title><link>https://tirinfo.com/kaya-miskin-bukan-ukuran-kebahagian/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kaya-miskin-bukan-ukuran-kebahagian/</guid><description>Kami pernah diceritakan oleh seorang temen, ketika dia kerja di Perusahaan Minyak di Kalimantan, gaji perbulan di atas 30 jt. Sudah punya rumah mewah, mobil mewah dll. Namun dia merasa kehidupannya itu tidak bahagia, dia cerai dengan istrinya, lalu dia terjerumus ke dalam berbagai macam dosa besar, semisal narkoba, mabok dan ****. Allahul Mustaan
Namun atas nikmat Allah, beliau mendapatkan setitik cahaya untuk bertaubat mengenal manhaj salaf yang mulia ini. Akhirnya keluar dari perusahaan dan menjauhi lingkungan yang buruk sebelumnya, dan hidup sederhana dengan penghasilan yang tidak pasti.</description></item><item><title>Keberkahan Dalam Membaca Mempelajari Dan Mengamalkan Al Qur'an</title><link>https://tirinfo.com/keberkahan-dalam-membaca-mempelajari-dan-mengamalkan-al-quran/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/keberkahan-dalam-membaca-mempelajari-dan-mengamalkan-al-quran/</guid><description>Al Qadhiy Adh Dhiyaa Al Maqdasiy rahimahullah berkata : ” Al ‘Imaad Al Maqdasiy berwasiat kepada saya dengan berkata : ” Perbanyaklah membaca Al Qur-an dan jangan meninggalkannya karena engkau akan dipermudah dengan sebab kadar bacaan Al Qur-an mu.”
Berkata Adh Dhiyaa : ” Dan aku lihat ketika aku memperbanyak membaca Al Qur-an, maka Allah mudahkan atas diriku untuk mampu mendengar (menghafal hadits) dan mampu untuk banyak menulis, dan apabila aku tidak membaca Al Qur-an maka tidak menjadi mudah untukku.</description></item><item><title>Kecintaan Seorang Suami Kepada Sang Istri</title><link>https://tirinfo.com/kecintaan-seorang-suami-kepada-sang-istri/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/kecintaan-seorang-suami-kepada-sang-istri/</guid><description>Cerita Seorang Suami terhadap Istrinya (Di dunia ini, dua khadijah)
“Di dunia ini, hanya ada dua Khadijah saja. Pertama, Khadijah istri Rasulullah -Shallallahu`alaihiwasallam-. Kedua, Khadijah istriku”.
“Awalnya saya kira istriku itu cuma bunga biasa. Tapi rupanya beliau adalah bunga langka yang susah dicari”.
“Kalau boleh jujur, andai istriku ditakdirkan masih hidup, aku akan rela menjadi budaknya”.
“Setelah beliau wafat, kerjaku hanya mondar-mandir mengitari bukit, mencarinya dengan linangan air mata”.
Itulah yang terucap lisan dan terpatri dalam hati bapak tua ini, mengingat dan memuji istrinya yang sudah wafat.</description></item><item><title>Ketamakan Terhadap Harta Dan Jabatan Akan Merusak Agama Seseorang</title><link>https://tirinfo.com/ketamakan-terhadap-harta-dan-jabatan-akan-merusak-agama-seseorang/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketamakan-terhadap-harta-dan-jabatan-akan-merusak-agama-seseorang/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَاذِئْبَانِ جَائِعَانِ أُرْسِلَا فِيْ غَنَمٍ بِأَفْسَدَ لَهَا مِنْ حِرْصِ الْمَرْءِ عَلَى الْمَالِ وَالشَّرَفِ لِدِيْنِهِ
Dua serigala yang lapar yang dilepas di tengah kumpulan kambing, tidak lebih merusak dibandingkan dengan sifat rakus manusia terhadap harta dan kedudukan yang sangat merusak agamanya.
Hadist Riwayat at-Tirmidzi, no. 2376; Ahmad, III/456, 460; ad-Darimi, II/304; Ibnu Hibban, no. 3218–At-Ta’liqatul Hisan. Dinilai shahih oleh at-Tirmidzi, Ibnu Hibban, dan lainnya.</description></item><item><title>Ketulusan Cinta Kepada Allah Taala Adalah Tauhid</title><link>https://tirinfo.com/ketulusan-cinta-kepada-allah-taala-adalah-tauhid/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ketulusan-cinta-kepada-allah-taala-adalah-tauhid/</guid><description>Firman Allah Ta’âlâ,
وَمِنَ النَّاسِ مَنْ يَتَّخِذُ مِنْ دُونِ اللَّهِ أَنْدَادًا يُحِبُّونَهُمْ كَحُبِّ اللَّهِ وَالَّذِينَ آمَنُوا أَشَدُّ حُبًّا لِلَّهِ وَلَوْ يَرَى الَّذِينَ ظَلَمُوا إِذْ يَرَوْنَ الْعَذَابَ أَنَّ الْقُوَّةَ لِلَّهِ جَمِيعًا وَأَنَّ اللَّهَ شَدِيدُ الْعَذَابِ
“Dan di antara manusia, ada yang menyembah tandingan-tandingan selain Allah. Mereka mencintai (tandingan-tandingan) itu sebagaimana mereka mencintai Allah Adapun orang-orang yang beriman amat sangat cintanya kepada Allah. Jika seandainya orang-orang yang berbuat zhalim itu mengetahui ketika mereka melihat siksa (pada Hari Kiamat), bahwa kekuatan itu kepunyaan Allah semuanya, dan bahwa Allah amat berat siksa-Nya (niscaya mereka menyesal).</description></item><item><title>Larangan Pilih Kasih Terhadap Anak Dengan Bersikap Tidak Adil</title><link>https://tirinfo.com/larangan-pilih-kasih-terhadap-anak-dengan-bersikap-tidak-adil/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/larangan-pilih-kasih-terhadap-anak-dengan-bersikap-tidak-adil/</guid><description>Banyak orang tua yg tanpa sadar bersikap tidak adil pada anak-anaknya. Pilih kasih atau memiliki ‘anak favorit’. Sebenarnya kondisi seperti ini tak boleh dibiarkan dan Islam sangat melarang hal tersebut
Sikap orangtua yang pilih kasih dan membeda-bedakan anak bisa menimbulkan permusuhan. Hubungan kakak beradik jadi tidak baik, anak akan kehilangan rasa kasih sayang antar saudara dan berdampak pada sikap tidak menghormati orangtuanya.
Sebagaimana sebuah hadits yang diriwayatkan oleh Imam Bukhari dan Muslim dari kisah An-Nu’man bin Basyir, bahwasanya ayahnya datang membawanya kepada Nabi Muhammad Shollallohu ‘Alaihi Wa Sallam dan berkata:</description></item><item><title>Lima Sifat Untuk Memilih Sahabat Baik</title><link>https://tirinfo.com/lima-sifat-untuk-memilih-sahabat-baik/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/lima-sifat-untuk-memilih-sahabat-baik/</guid><description>Ibnu Qudamah al-Maqdisi rohimahullah berkata,
وفى جملة، فينبغى أن يكون فيمن تؤثر صحبته خمس خصال : أن يكون عاقلاً حسن الخلق غير فاسق اي معروف بالصلاح ولا مبتدع ولا حريص على الدنيا.
“Secara umum, hendaknya Orang yang engkau pilih menjadi Sahabat memiliki lima sifat berikut; orang yang berakal, memiliki akhlaq baik, bukan orang Fasiq (dikenal dengan kebaikan), bukan ahli bid’ah, dan bukan orang yang rakus terhadap Dunia.”
Mukhtashar Minhaajul-Qasidin, hlm. 99</description></item><item><title>Memaksakan Diri Untuk Berbuat Kebaikan</title><link>https://tirinfo.com/memaksakan-diri-untuk-berbuat-kebaikan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/memaksakan-diri-untuk-berbuat-kebaikan/</guid><description>Berusaha Sekuat tenaga untuk melakukan Kebaikan dalam Beramal Sholeh
Abdullah bin Mubarak rahimahullahu Ta’ala, (salah seorang ulama tabi’in yang mulia pada zaman beliau) berkata,
إِنَّ الصَّالِحِينَ فِيمَا مَضَى كَانَتْ أَنْفُسُهُمْ تُوَاتِيهِمْ عَلَى الْخَيْرِ عَفْوًا وَإِنَّ أَنْفُسَنَا لَا تَكَادُ تُوَاتِينَا إِلا عَلَى كُرْهٍ فَيَنْبَغِي لَنَا أَنْ نُكْرِهَهَا . .
“Sesungguhnya orang-orang shalih terdahulu, mereka terbiasa melakukan kebaikan secara spontan/tanpa paksaan, sementara diri-diri kita ini nyaris tidak terbiasa (berbuat kebajikan) melainkan harus dengan paksaan.</description></item><item><title>Membaca Doa Dan Dzikir Ketika Naik Kendaraan</title><link>https://tirinfo.com/membaca-doa-dan-dzikir-ketika-naik-kendaraan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/membaca-doa-dan-dzikir-ketika-naik-kendaraan/</guid><description>[MEMBACA DOA DAN DZIKIR SAFAR]
.
Jika sudah berada di atas kendaraan untuk melakukan perjalanan, hendaklah mengucapkan, “Allahu akbar, Allahu akbar, Allahu akbar.” Setelah itu membaca:
سُبْحَانَ الَّذِى سَخَّرَ لَنَا هَذَا وَمَا كُنَّا لَهُ مُقْرِنِينَ وَإِنَّا إِلَى رَبِّنَا لَمُنْقَلِبُونَ اللَّهُمَّ إِنَّا نَسْأَلُكَ فِى سَفَرِنَا هَذَا الْبِرَّ وَالتَّقْوَى وَمِنَ الْعَمَلِ مَا تَرْضَى اللَّهُمَّ هَوِّنْ عَلَيْنَا سَفَرَنَا هَذَا وَاطْوِ عَنَّا بُعْدَهُ اللَّهُمَّ أَنْتَ الصَّاحِبُ فِى السَّفَرِ وَالْخَلِيفَةُ فِى الأَهْلِ اللَّهُمَّ إِنِّى أَعُوذُ بِكَ مِنْ وَعْثَاءِ السَّفَرِ وَكَآبَةِ الْمَنْظَرِ وَسُوءِ الْمُنْقَلَبِ فِى الْمَالِ وَالأَهْلِ
“Subhanalladzi sakh-khoro lanaa hadza wa maa kunna lahu muqrinin.</description></item><item><title>Mencari Malam Terbaik Di Antara Malam Malam Istimewa Malam Lailatul Qadar</title><link>https://tirinfo.com/mencari-malam-terbaik-di-antara-malam-malam-istimewa-malam-lailatul-qadar/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mencari-malam-terbaik-di-antara-malam-malam-istimewa-malam-lailatul-qadar/</guid><description>Oleh :
Syaikh Salim bin ‘Ied Al-Hilaaly Syaikh Ali Hasan Ali Abdul Hamid Keutamaannya sangat besar, karena malam ini menyaksikan turunnya Al-Qur’an Al-Karim, yang membimbing orang-orang yang berpegang dengannya ke jalan kemuliaan dan mengangkatnya ke derajat yang mulia dan abadi. Umat Islam yang mengikuti sunnah Rasulnya tidak memasang tanda-tanda tertentu dan tidak pula menancapkan anak-anak panah untuk memperingati malam ini, akan tetapi mereka berloma-lomba untuk bangun di malam harinya dengan penuh iman dan mengharap pahala dari Allah.</description></item><item><title>Meneladani Nabi Muhammad Sebagai Tanda Cinta Kepada Allah</title><link>https://tirinfo.com/meneladani-nabi-muhammad-sebagai-tanda-cinta-kepada-allah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/meneladani-nabi-muhammad-sebagai-tanda-cinta-kepada-allah/</guid><description>Allah ta’ala berfirman:
قُلْ إِنْ كُنْتُمْ تُحِبُّونَ اللَّهَ فَاتَّبِعُونِي يُحْبِبْكُمُ اللَّهُ وَيَغْفِرْ لَكُمْ ذُنُوبَكُمْ
“Katakanlah (wahai Muhammad kepada umatmu): Jika kalian benar-benar mencintai Allah, maka ikutilah aku (Muhammad), niscaya Allah akan mencintai kalian dan mengampuni dosa kalian“.
(QS. Alu Imron: 31)
al-Hafizh Ibnu Rajab al-Hanbali rahimahullah berkata,
فإن محبة الله لا تتم إلا بطاعته، ولا سبيل إلى طاعته إلا بمتابعة رسوله.
“Maka sesungguhnya cinta (kepada) Allah tidak akan sempurna kecuali dengan menaati-Nya, dan tidak ada jalan untuk menaati-Nya kecuali dengan meneladani Rasul-Nya.</description></item><item><title>Mengaku Membela Nabi Tapi Nyinyirin Yang Menyeru Ittiba Sunnah Nabi</title><link>https://tirinfo.com/mengaku-membela-nabi-tapi-nyinyirin-yang-menyeru-ittiba-sunnah-nabi/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mengaku-membela-nabi-tapi-nyinyirin-yang-menyeru-ittiba-sunnah-nabi/</guid><description>Memang benar kata orang Arab (الجنون فنون / Gila itu beraneka ragam/berseni-seni). Ini contohnya: Sang ‘oknum’ berkoar-koar mengaku membela Nabi akan tetapi nyinyirin seruan Ittiba’ Sunnah Nabi dalam menghadapi orang-orang kafir yang menghina Nabi.
Sang ‘oknum’ mengatakan: “Di saat kehormatan nabi dilecehkan dan dihinakan secara terang-terangan, lalu ada yang berkata: ” cara membela nabi yang tepat adalah dg Berittiba’ kepada sunnahnya”.. ucapan seperti ini seakan² kita disuruh untuk diam dan bertindak apa²…Loh kok bisa?</description></item><item><title>Mengambil Pelajaran Dari Apa Yang Menimpa Orang Lain</title><link>https://tirinfo.com/mengambil-pelajaran-dari-apa-yang-menimpa-orang-lain/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mengambil-pelajaran-dari-apa-yang-menimpa-orang-lain/</guid><description>Syaikhul Islam Ibnu Taimiyyah rahimahullah berkata,
وَمَنْ أَرَادَ اللَّهُ سَعَادَتَهُ جَعَلَهُ يَعْتَبِرُ بِمَا أَصَابَ غَيْرَهُ فَيَسْلُكُ مَسْلَكَ مَنْ أَيَّدَهُ اللَّهُ وَنَصَرَهُ وَيَجْتَنِبُ مَسْلَكَ مَنْ خَذَلَهُ اللَّهُ وَأَهَانَهُ
“Siapa yang Allah kehendaki mendapatkan kebahagiaan, Dia akan menjadikannya bisa mengambil pelajaran dari hal-hal yang menimpa orang lain. Setelah itu, dia menempuh jalan orang yang dikuatkan dan ditolong oleh Allah, dan menjauhi jalan orang yang ditelantarkan dan dihinakan oleh-Nya.”
Majmu’ul Fatawa, jilid 35 hlm.</description></item><item><title>Mengingat Kematian Itu Untuk Membantu Memikirkan Tujuan Hidup</title><link>https://tirinfo.com/mengingat-kematian-itu-untuk-membantu-memikirkan-tujuan-hidup/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/mengingat-kematian-itu-untuk-membantu-memikirkan-tujuan-hidup/</guid><description>Mengingat kematian itu bukan untuk melemahkan semangat hidup. Justru untuk membantu memikirkan dengan lebih sungguh-sungguh tujuan hidup. Apakah hidup itu hanya untuk mengejar kesenangan dunia? Ataukah untuk meraih sesuatu yang lebih baka? Sebab lama usia tak dapat diduga, dan maut bisa datang kapan saja.
Ketika seseorang meyakini kehidupan hanya ada di dunia, itulah awal bencana. Keyakinan itu membuat dia tenggelam dalam angan-angan duniawi yang fana dan berani menghalalkan segala cara untuk mewujudkannya.</description></item><item><title>Menolak Pinangan Pria Sholeh Adalah Suatu Musibah Besar</title><link>https://tirinfo.com/menolak-pinangan-pria-sholeh-adalah-suatu-musibah-besar/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/menolak-pinangan-pria-sholeh-adalah-suatu-musibah-besar/</guid><description>Rasulullah shallallahu ‘alaihi wa sallam,
إِذَا خَطَبَ إِلَيْكُمْ مَنْ تَرْضَوْنَ دِيْنَهُ وَخُلُقَهُ فَزَوِّجُوْهُ، إِلاَّ تَفْعَلُوا تَكُنْ فِتْنَةٌ فِي الْأَرْضِ وَفَسَادٌ عَرِيْضٌ
“Apabila seseorang yang kalian ridhai agama dan akhlaknya datang kepada kalian untuk meminang wanita kalian, maka hendaknya kalian menikahkan orang tersebut dengan wanita kalian. Bila kalian tidak melakukannya niscaya akan terjadi fitnah di bumi dan kerusakan yang besar.”
Hadist Riwayat at-Tirmidzi nomor 1084. Dihasankan oleh Syaikh al-Albani dalam ash-Shahihah nomor 1022.</description></item><item><title>Nasihat Bagi Orang Yang Ingin Selamat</title><link>https://tirinfo.com/nasihat-bagi-orang-yang-ingin-selamat/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/nasihat-bagi-orang-yang-ingin-selamat/</guid><description>Imam Al-Hasan al-Bashry rahimahullah berkata,
الفهم وعاء العلم، والعلم دليل العمل، والعمل قائد الخير، والهوى مركب المعاصي، والمال داء المنكرين، والدنيا سوق الآخرة، والويل كل الويل لمن قوي بنعم الله على معاصيه.
“Pemahaman adalah wadah ilmu, ilmu adalah petunjuk untuk beramal, amal adalah penuntun kebaikan, sedangkan hawa nafsu adalah kendaraan maksiat, harta adalah penyakit orang-orang tidak bersyukur, dunia adalah pasar untuk menyiapkan bekal akhirat, dan kecelakaan besar bagi siapa saja yang kuat menggunakan nikmat-nikmat dari Allah untuk bermaksiat kepada-Nya.</description></item><item><title>Nasihat Imam Syafi'i Untuk Penuntut Ilmu</title><link>https://tirinfo.com/nasihat-imam-syafii-untuk-penuntut-ilmu/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/nasihat-imam-syafii-untuk-penuntut-ilmu/</guid><description>اصبر على مرِّ الجفا من معلم
ٍفإنَّ رسوبَ العلمِ في نفراتهِ
ومنْ لم يذق مرَّ التعلمِ ساعة
تجرع ذلَّ الجهل طولَ حياته
ومن فاتهُ التَّعليمُ وقتَ شبابه ِفكبِّر عليه أربعاً لوفاته
وَذَاتُ الْفَتَى ـ واللَّهِ ـ بالْعِلْمِ وَالتُّقَى
إذا لم يكونا لا اعتبار لذاتهِ
Sabarlah engkau dalam pahitnya menghadapi guru yang kaku..
Karena kegagalan dalam menuntut ilmu disebabkan lari darinya…
Barangsiapa yang tidak pernah merasakan pahitnya menuntut ilmu walau sesaat saja.</description></item><item><title>Orang Berilmu Yang Munafik</title><link>https://tirinfo.com/orang-berilmu-yang-munafik/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/orang-berilmu-yang-munafik/</guid><description>Umar Bin Khattab Radhiyallahu &amp;lsquo;anhu pernah berkata :
&amp;ldquo;Yang aku khawatirkan pada kalian adalah orang berilmu yang munafik&amp;rdquo;.
Sahabat bertanya: Bagaimana bisa ada orang berilmu tapi munafik?
Umar menjawab : &amp;ldquo;Ia berkata perkataan hikmah, namun sayangnya ia melakukan kemungkaran&amp;rdquo;.
(Jami&amp;rsquo; al-Ulum wa Al-Hikam, 2/490)</description></item><item><title>Sampaikanlah Walau Hanya Satu Ayat</title><link>https://tirinfo.com/sampaikanlah-walau-hanya-satu-ayat/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sampaikanlah-walau-hanya-satu-ayat/</guid><description>Rasulullah shallallahu ’alaihi wa sallam bersabda,
نَضَّرَ اللَّهُ امْرَأً سَمِعَ مِنَّا شَيْئًا فَبَلَّغَهُ كَمَا سَمِعَهُ فَرُبَّ مُبَلِّغٍ أَوْعَى مِنْ سَامِعٍ
“Semoga Allah memberikan kenikmatan pada seseorang yang mendengar sabda kami lalu ia menyampaikannya sebagaimana ia mendengarnya. Betapa banyak orang yang diberi berita lebih paham daripada orang yang mendengar.”
Hadist Riwayat Abu Daud no. 3660, At Tirmidz no. 2656, Ibnu Majah no. 232 dan Ahmad (5/183). Syaikh Al Albani mengatakan bahwa hadits ini shahih.</description></item><item><title>Satu Satunya Jalan Kebahagiaan</title><link>https://tirinfo.com/satu-satunya-jalan-kebahagiaan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/satu-satunya-jalan-kebahagiaan/</guid><description>Syaikh Abdul Aziz bin Baz rahimahullah berkata,
ﻓﻤﺘﻰ ﺗﻤﺴﻚ ﺍﻟﻤﺴﻠﻤﻮﻥ ﺑﺪﻳﻦ ﺍﻟﻠﻪ ﻭﺍﻟﺘﺰﻣﻮﺍ ﺑﻤﺎ ﺃﻭﺟﺐ ﺍﻟﻠﻪ ﻋﻠﻴﻬﻢ، ﻭﺍﺑﺘﻌﺪﻭﺍ ﻋﻤﺎ ﺣﺮﻡ ﻋﻠﻴﻬﻢ، ﻭﺣﻜّﻤﻮﺍ ﺷﺮﻳﻌﺘﻪ، ﻓﺈﻥ ﺍﻟﻠﻪ ﺳﺒﺤﺎﻧﻪ ﻳﻨﺼﺮﻫﻢ، ﻭﻳﺆﻳﺪﻫﻢ ﻋﻠﻰ ﺃﻋﺪﺍﺋﻬﻢ، ﻭﻳﻜﺘﺐ ﻟﻬﻢ ﺍﻟﻨﺠﺎﺡ ﻭﺍﻟﺴﻌﺎﺩﺓ ﻓﻲ ﺍﻟﺪﻧﻴﺎ ﻭﺍﻵﺧﺮﺓ، ﻭﻳﻤﻨﺤﻬﻢ ﺍﻷﻣﻦ ﻓﻲ ﺍﻟﺪﻧﻴﺎ ﻭﻓﻲ ﺍﻵﺧﺮﺓ، ﻛﻤﺎ ﻗﺎﻝ ﻋﺰ ﻭﺟﻞ: {ﺍﻟَّﺬِﻳﻦَ ﺁﻣَﻨُﻮﺍ ﻭَﻟَﻢْ ﻳَﻠْﺒِﺴُﻮﺍ ﺇِﻳﻤَﺎﻧَﻬُﻢْ ﺑِﻈُﻠْﻢٍ ﺃُﻭﻟَﺌِﻚَ ﻟَﻬُﻢُ ﺍﻟْﺄَﻣْﻦُ ﻭَﻫُﻢْ ﻣُﻬْﺘَﺪُﻭﻥَ}
“Ketika kaum muslimin berpegang teguh dengan agama Allah, konsekuen dengan perkara-perkara yang Allah wajibkan atas mereka, menjauhi perkara-perkara yang Allah haramkan atas mereka, dan menerapkan syariat-Nya, sesungguhnya Allah Subhanahu wa Ta’ala pasti akan menolong mereka.</description></item><item><title>Sejarah Dimulai Dan Diwajibkannya Puasa Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/sejarah-dimulai-dan-diwajibkannya-puasa-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sejarah-dimulai-dan-diwajibkannya-puasa-ramadhan/</guid><description>Kewajiban berpuasa pada bulan Ramadan turun pada bulan Sya’ban tahun ke 2, setelah hijrahnya kaum Muslimin dari Mekkah ke Madinah.
Allah Ta’ala berfirman,
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kamu, agar kamu bertakwa” (QS. Al Baqarah [2]: 183).
Demikian pula beberapa ayat setelahnya, Allah Ta’ala menyebutkan dalam ayat yang mulia ini bahwa Dia telah mewajibkan puasa atas umat ini sebagaimana yang telah Allah Ta’ala wajibkan atas umat-umat sebelumnya.</description></item><item><title>Sejarah Penamaan Bulan Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/sejarah-penamaan-bulan-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/sejarah-penamaan-bulan-ramadhan/</guid><description>Sebelum di Utusnya Nabi Muhammad Shallallahu alaihi wasallam Sebagai Nabi dan Rosul, bangsa Arab sudah menggunakan Tahun Qomariyah. Namun terdapat perbedaan di antaara kalangan masyarakat Jahiliyah di seluruh jazirah arab dalam menentukan kalender tertentu. Walau demikian mereka nenentukan penanggalan qomariah bagi sukunya masing masing.
Kalender Qomariyah dari Zaman dahulu sampai zaman sekarang tetap sama, yaitu dalam 1 tahun ada 12 bulan dan awal bukan di tandakan dengan terbitnya bulan sabit pertama (Hilal).</description></item><item><title>Siapakah Yang Boleh Mengganti Puasa Dengan Bayar Fidyah</title><link>https://tirinfo.com/siapakah-yang-boleh-mengganti-puasa-dengan-bayar-fidyah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/siapakah-yang-boleh-mengganti-puasa-dengan-bayar-fidyah/</guid><description>Para ulama Hanafiyah, Syafi’iyah dan Hanabilah sepakat bahwa fidyah dalam puasa dikenai pada orang yang tidak mampu menunaikan qodho’ puasa. Hal ini berlaku pada orang yang sudah tua renta yang tidak mampu lagi berpuasa, serta orang sakit dan sakitnya tidak kunjung sembuh. Pensyariatan fidyah disebutkan dalam firman Allah Ta’ala,
وَعَلَى الَّذِينَ يُطِيقُونَهُ فِدْيَةٌ طَعَامُ مِسْكِينٍ
“Dan wajib bagi orang-orang yang berat menjalankannya (jika mereka tidak berpuasa) membayar fidyah, (yaitu): memberi makan seorang miskin” (QS.</description></item><item><title>Tidak Berlebihan Dalam Mendoakan Keburukan</title><link>https://tirinfo.com/tidak-berlebihan-dalam-mendoakan-keburukan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tidak-berlebihan-dalam-mendoakan-keburukan/</guid><description>Di penghujung kajian Ad-Daa’ wa Ad-Dawaa’,
Syaikh Abdurrozzaq ditanya, “Aku pernah didholimi oleh seorang anggota petugas satpol PP. Dia merobek-robek berkas yang aku berikan padanya.
Aku pun mendoakan petugas itu, semoga Allah merobek-robeknya seperti ia telah merobek berkasku,” ujar seorang penanya.
Dia melanjutkan, “Dua tahun kemudian petugas itu meninggal dalam sebuah kecelakaan, tubuhnya hancur tidak bisa dimandikan dan dikafani. Hanya bisa dibungkus dengan plastik khusus.”
Dengan penuh penyesalan ia berkata, “Apakah aku berdosa atas doaku itu?</description></item><item><title>Tidak Mentaati Pemimpin Akibatnya Mati Jahiliyah</title><link>https://tirinfo.com/tidak-mentaati-pemimpin-akibatnya-mati-jahiliyah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tidak-mentaati-pemimpin-akibatnya-mati-jahiliyah/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa sallam bersabda,
مَنْ خَلَعَ يَدًا مِنْ طَاعَةٍ لَقِيَ اللهَ يَوْمَ الْقِيَامَةِ لاَحُجَّةَ لَهُ وَمَنْ مَاتَ وَلَيْسَ فِي عُنُقِهِ بَيْعَةٌ مَاتَ مَيْتَةً جَاهِلِيَّةً
“Barangsiapa melepaskan tangannya dari ketaatan (kepada penguasa kaum Muslimin di negerinya) maka dia akan bertemu Allâh pada hari kiamat dalam keadaan tidak ada argumentasi baginya (untuk menyelamatkan dirinya), dan barangsiapa mati dalam keadaan di lehernya tidak ada bai’at (kepada penguasa kaum Muslimin di negerinya), maka dia mati dengan cara kematian Jahiliyah.</description></item><item><title>Tips Agar Kuat Menjalani Puasa Ramadhan</title><link>https://tirinfo.com/tips-agar-kuat-menjalani-puasa-ramadhan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tips-agar-kuat-menjalani-puasa-ramadhan/</guid><description>Bulan Ramadhan penuh berkah dan ampunan ini, Menjadi momentum bagi setiap muslim untuk lebih giat dalam beramal dan beribadah kepada Allah Ta’ala. Agar bisa menjalani Puasa Ramadhan dengan Tubuh yang sehat, pikiran yang tenang dan semangat yang kuat di butuhkan Cara agar puasa di bulan ramadhan bisa di jalani dengan baik sesuai dengan sunnah Nabi Muhammad Shallallahu Alaihi Wa sallam.
يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا كُتِبَ عَلَيْكُمُ الصِّيَامُ كَمَا كُتِبَ عَلَى الَّذِينَ مِنْ قَبْلِكُمْ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ
“Hai orang-orang yang beriman, diwajibkan atas kamu berpuasa sebagaimana diwajibkan atas orang-orang sebelum kalian agar kamu bertakwa” (QS.</description></item><item><title>Tuntunan Ketika Menghadapi Zaman Kezaliman Penguasa</title><link>https://tirinfo.com/tuntunan-ketika-menghadapi-zaman-kezaliman-penguasa/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tuntunan-ketika-menghadapi-zaman-kezaliman-penguasa/</guid><description>Rasulullah Shallallahu ‘alaihi wa Sallam bersabda,
ستكون أثرة وأمور تنكرونها
“Akan muncul kezhaliman demi kezhaliman dari penguasa, dan perkara-perkara yang kalian ingkari dari mereka.”
Para Shahabat berkata:
يا رسول الله، فما تأمرنا
“Ya Rasulullah, Lalu apa yang engkau perintahkan kepada kami?”
Beliau Shalallahu ‘alaihi wa Sallam menjawab:
تؤدون الحق الذي عليكم وتسألون الله الذي لكم
“Kalian tunaikan hak penguasa atas kalian, dan kalian meminta kepada Allah hak kalian atas penguasa”.</description></item><item><title>Tuntunan sholat Sunnah Rawatib</title><link>https://tirinfo.com/tuntunan-sholat-sunnah-rawatib/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/tuntunan-sholat-sunnah-rawatib/</guid><description>Budayakan baca hingga tuntas. Sehingga dapat faedah ilmu yang bermanfaat Edisi_Repost
Sesungguhnya diantara hikmah dan rahmat Allah atas hambanya adalah disyariatkannya At-tathowwu’ (ibadah tambahan). Dan dijadikan pada ibadah wajib diiringi dengan adanya at-tathowwu’ dari jenis ibadah yang serupa. Hal itu dikarenakan untuk melengkapi kekurangan yang terdapat pada ibadah wajib.
Dan sesungguhnya at-tathowwu’ (ibadah sunnah) di dalam ibadah sholat yang paling utama adalah sunnah rawatib. Nabi shallallahu ‘alaihi wasallam senantiasa mengerjakannya dan tidak pernah sekalipun meninggalkannya dalam keadaan mukim (tidak bepergian jauh).</description></item><item><title>Ucapan Selamat Hari Raya Idul Fitri Sesuai Sunnah</title><link>https://tirinfo.com/ucapan-selamat-hari-raya-idul-fitri-sesuai-sunnah/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ucapan-selamat-hari-raya-idul-fitri-sesuai-sunnah/</guid><description>Oleh Syaikh Ali bin Hasan bin Ali Abdul Hamid Al Halabi Al Atsari
Syaikhul Islam Ibnu Taimiyah ditanya tentang ucapan selamat pada hari raya maka beliau menjawab [Majmu Al-Fatawa 24/253] :
“Ucapan pada hari raya, di mana sebagian orang mengatakan kepada yang lain jika bertemu setelah sholat Ied :
Taqabbalallahu minnaa wa minkum
تَقَبَّلَ اللّهُ مِنَّا وَ مِنْكُم
“Semoga Allah menerima dari kami dan dari kalian”
Dan (أَحَالَ اللّهُ عَلَيْكَ), dan sejenisnya, ini telah diriwayatkan dari sekelompok sahabat bahwa mereka mengerjakannya.</description></item><item><title>Ucapkan Allahu A'lam Jika Tidak Tahu</title><link>https://tirinfo.com/ucapkan-allahu-a-lam-jika-tidak-tahu/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/ucapkan-allahu-a-lam-jika-tidak-tahu/</guid><description>Abdullah bin Mas’ud radhiyallahu ‘anhu berkata:
يا أيها الناس من علم شيئا فليقل به ومن لم يعلم فليقل الله أعلم فإن من العلم أن يقول لما لا يعلم الله أعلم
“Wahai manusia barangsiapa yang berilmu tentang sesuatu maka hendaklah ia berkata dengan ilmunya tersebut dan barangsiapa yang tidak berilmu (tidak mengetahui) maka hendaklah ia berkata “Allahu A’lam” (Allahlah yang labih mengetahui) karena sesungguhnya merupakan ilmu seseorang berkata “Allahu A’lam” tentang perkara yang ia tidak mengetahui ilmunya”</description></item><item><title>Umur Hamba Yang Sebenarnya Adalah Yang Digunakan Untuk Ketaatan</title><link>https://tirinfo.com/umur-hamba-yang-sebenarnya-adalah-yang-digunakan-untuk-ketaatan/</link><pubDate>Sun, 25 Jul 2021 14:17:32 +0000</pubDate><guid>https://tirinfo.com/umur-hamba-yang-sebenarnya-adalah-yang-digunakan-untuk-ketaatan/</guid><description>Al-Imam Ibnu Qayyim al-Jauziyyah rahimahullah berkata,
ﻓﺎﻟﻌﺒﺪ ﺇﺫا ﺃﻋﺮﺽ ﻋﻦ اﻟﻠﻪ، ﻭاﺷﺘﻐﻞ ﺑﺎﻟﻤﻌﺎﺻﻲ، ﺿﺎﻋﺖ ﻋﻠﻴﻪ ﺃﻳﺎﻡ ﺣﻴﺎﺗﻪ اﻟﺤﻘﻴﻘﻴﺔ اﻟﺘﻲ ﻳﺠﺪ ﻏﺐَّ ﺇﺿﺎﻋﺘﻬﺎ ﻳﻮﻡ ﻳﻘﻮﻝ:
“Jika seorang hamba berpaling dari Allah dan sibuk dengan maksiat, akan sia-sialah hari-hari hidupnya yang sebenarnya. Akibat penyia-nyiaannya tersebut akan dia jumpai pada hari ketika dia mengatakan,
يَا لَيْتَنِي قَدَّمْتُ لِحَيَاتِي
“Duhai, kiranya aku dahulu menyiapkan bekal untuk hidupku (yang sebenarnya, yaitu di akhirat).” (QS. Al-Fajr: 24)</description></item></channel></rss>